import{_ as k,o as i,c as o,a as n,m as s,t as m,C as p,M as y,U as h,F as w,p as j,e as c,f as I,q as f}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const v={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},q={class:"review"},N={class:"review-title"},O={class:"review-content"};function z(e,a,r,d,l,t){return i(),o("div",A,[n("div",q,[n("div",N,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),s(m(r.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",O,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),s(m(r.poem.answer),1)])])])}const K=k(v,[["render",z],["__scopeId","data-v-af927fdb"]]),B=JSON.parse(`[{"question":"Who wrote the book Wealth of Nations?","answer":"The book \\"An Inquiry into the Nature and Causes of the Wealth of Nations,\\" commonly known as \\"The Wealth of Nations,\\" was written by Adam Smith. It was first published in 1776 and is considered one of the most important works in the field of economics. This book laid the foundations for classical economics and introduced concepts that continue to influence economic theory and policy."},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: An san Venezuela da arzikin mai. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"Quais destas doenças são sexualmente transmissíveis?a) Aids, tricomoníase e ebolab) Chikungunya, aids e herpes genitalc) Gonorreia, clamídia e sífilisd) Botulismo, cistite e gonorreiae) Hepatite B, febre tifoide e hanseníase","answer":"Alternativa c: Gonorreia, clamídia e sífilis.Gonorreia e clamídia são infecções sexualmente transmissíveis (IST) causadas por bactérias, que podem atingir além dos órgãos genitais, a garganta e os olhos.Sífilis também é uma infecção sexualmente transmissível, cujo principal sintoma é uma ferida no pênis, vulva, vagina, colo uterino, ânus, boca, ou outros locais da pele."},{"question":"Siapa yang mulanya menetap di barat laut Pasifik? Berdasarkan soalan sebelumnya, tulis konteks yang mengandungi jawapannya. Ia boleh menjadi 1 - 20 ayat. Konteks:","answer":"Sesetengah pemburu-pengumpul, seperti penduduk asli Pantai Barat Laut Pasifik, hidup dalam persekitaran yang sangat kaya yang membolehkan mereka menjadi menetap di kawasan tersebut."},{"question":"Jubbantil mbind mii:[Fàttalikuleen], ba Nu wóllaranteek (Banii-Israayiil) ne leen: buleen jaamu kenn ku dul Yàlla, te nangeen rafetal seeni jëf jëme ci seeni ñaari waajur, seeni jegeñaale, jirim yi, way-ñàkk ñi, te ngeen waxal nit ñi wax ju rafet; ngeen fonk julli te génne asaka, ba noppi ngeen dummóoyu! - Ba mu des ñu néew ci yéen, ngeen di way-dëddu [lu baax].","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:[Fàttlikuléen], ba Nu wóllarantee'k (Banii-Israayiil) ne léen: buléen jaamu kenn ku dul Yàlla, te na ngéen rafetal séen i jëf jëme ci séen i ñaar i waajur, séen i jegeñaale, jirim yi, wayñàkk ñi, te ngéen wàxal nit ñi wàx ju rafet; ngéen fonk julli te génne àsaka, ba noppi ngéen dummooyu! - Ba mu des ñu néew ci yéen, ngéen di waydëddu [lu baax]."},{"question":"ప్రశ్న : ఆధునిక రైతుల జీవన విధానాన్ని, నాటి వ్యవసాయ, పశుపోషకుల జీవన విధానాలతో పోల్చండి.","answer":"ఆధునిక రైతులు ఆధునిక పరికరాలను ఉపయోగించి, సాంకేతిక పరిజ్ఞానంతో వ్యవసాయం చేస్తున్నారు. కాని నాటి వ్యవసాయ, పశుపోషకులు కరుకురాతి పరికరాలను ఉపయోగించారు.నేటి రైతులు వివిధ రకాల పంటలను పండిస్తూ, పెద్ద పెద్ద భవనాలలో (రాతి కట్టడాలు) ఉంటూ, జంతువులను , మంచి షెడులలో పెంచుతూ వాణిజ్య తరహా పాడి, పంటలను పండిస్తున్నారు. కాని నాడు పరిమిత పంటలను పండిస్తూ తాటాకు (పూరి) గుడిసెల్లో నివసిస్తూ సాధారణ జీవనం గడిపేవారు.ఈనాటి ఆధునిక రైతులు మంచి ఎరువులను పురుగు మందులను ఉపయోగిస్తూ వాణిజ్య / నగదు పంటలను లాభాలకై పండిస్తున్నారు. నాటి వ్యవసాయ పశుపోషకులు ఆహారం కొరకు జీవనాధారా వ్యవసాయం చేసినారు.ఆధునిక రైతు అన్ని విధాల (నీటి సౌకర్యం, యాంత్రీకరణ, మార్కెటింగ్ సౌకర్యం, గిడ్డంగి సౌకర్యం మొ||నవి) అభివృద్ధి చెంది వ్యవసాయాన్ని లాభసాటిగా మార్చుకున్నారు. నాడు ఈ సౌకర్యలేవి లేవు, ఆహారం కొరకు మాత్రమే పంటలు పండించేవారు"},{"question":"அந்தாதி, கோவை, உலா பாட வல்லவர் யார்?","answer":"ஒட்டக்கூத்தர்."},{"question":"ప్రశ్న: ప్రస్తుత సమాజంలో స్త్రీలు ఏ విధమైన వివక్షతకు గురవుతున్నారు?","answer":"ప్రస్తుత సమాజంలో స్త్రీలు వివక్షతకు గురవుతున్న అంశాలు :1. ప్రభుత్వేతర పనుల్లో స్త్రీ, పురుషుల మధ్య వేతనాల్లో అసమానత ఉంటుంది.2. వివాహ సందర్భంలో (కట్న కానుకలు ఆడపిల్లవారికి తలకి మించిన భారమవుతుంది)3. వివాహం తరువాత ఆడపిల్లను (పెండ్లికొడుకు) భర్త ఇంటికి పంపటం, ఆచారంగా ఉంది. దీనివలన ఆడపిల్ల తన తల్లిదండ్రులను విడిచి వెళ్ళిపోవాల్సి వస్తుంది.4. ఉన్నత విద్యను అందించే విషయంలో కొంతమేర ఆడపిల్లలు వివక్షతను ఎదుర్కొంటున్నారు. (మగపిల్లలతో పోల్చితే)వేసుకొనే దుస్తుల్లో కూడా వివక్షత కన్పిస్తుంది.5. కార్యాలయాల్లో, ఉపాధి ప్రదేశాలలో స్త్రీలు వివక్షతకు గురవుతున్నారు.6. ఆచార, సాంప్రదాయాల్లో (ఉదా : తలకొరివి పెట్టడం) పురుషాధిక్యత కన్పిస్తుంది"},{"question":"വാചകം 1: തുലാനെ പിടിച്ചടക്കിയ ജോർജിയ ടെക്കിനെ നാം പരാജയപ്പെടുത്തി, അതുകൊണ്ട് നാം യജമാനന്മാരാണ്... പത്രങ്ങൾ, എന്നിരുന്നാലും, കൂടുതലോ കുറവോ പൊതുവേ ഓബർണിന്റെ അവകാശവാദത്തെ പിന്തുണച്ചു... വാക്യം 2: തുലാനെ സമനിലയിൽ നിർത്തിയ ജോർജിയ ടെക്കിനെ നമ്മൾ തോൽപ്പിച്ചു, അതുകൊണ്ട് നമ്മൾ ചാമ്പ്യന്മാരാണ്... എന്നിരുന്നാലും, പത്രങ്ങള് കൂടുതലോ കുറവോ പൊതുവേ ഓബര് ണിന്റെ അവകാശവാദത്തെ പിന്തുണച്ചു. ചോദ്യം: ഒന്നാം വാക്യവും രണ്ടാമത്തെ വാക്യവും ഒരേ അർത്ഥമാണോ പ്രകടിപ്പിക്കുന്നത്? അതെ അല്ലെ?","answer":"അതെ, ഈ രണ്ട് വാക്യങ്ങളും ഒരേ കാര്യം അർത്ഥമാക്കുന്നു"},{"question":"Ọmọ ọdun meje pere ni mo wa ti mo ti n jale, awọn aye lo wa nidii ọrọ mi-Gbenga","answer":"‘Loootọ ni mo n jale, ogun idile lo n ja mi, emi naa mọ pọrọ mi ki i ṣoju lasan nitori pe mi o ti i ju bii ọmọ ọdun meje pere lọ ti mo ti n jale n’Igbara-Oke to jẹ ilu abinibi mi.”Eyi lawọn ọrọ aro to n jade lẹnu ọkunrin ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn kan, Gbenga Kikiowo, lasiko ti wọn n ṣafihan oun atawọn ẹgbẹ rẹ kan tọwọ tẹ fun ẹsun idigunjale l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, ni olu ileeṣẹ awọn ọlọpaa to wa loju ọna Igbatoro, Alagbaka, l’Akurẹ.Kọmisanna ọlọpaa ipinlẹ Ondo, Bọlaji Salami, ṣalaye fawọn akọroyin lasiko to n ṣafihan awọn afurasi ọhun ni olu ileesẹ wọn to wa ni Alagbaka, pe Gbenga ati ọrẹ rẹ kan ti wọn n pe ni Aladeloye Tọpẹ, ẹni ọdun mẹẹẹdọgbọn, lọwọ tẹ lagbegbe Oke-Aro, ni nnkan bii aago mẹsan-an alẹ ọjọ kẹrinlelogun, osu karun-un, ọdun 2021.O ni ibi tawọn ikọ adigunjale ẹlẹni meji naa ti fẹẹ lọọ digunjale lawọn eeyan kan ti sare pe awọn, ti awọn si lọọ fi pampẹ ofin gbe awọn mejeeji.Ọpọlọpọ iṣẹ ibi ti wọn ti ṣe sẹyin lo ni wọn ti jẹwọ rẹ lasiko ti awọn n fọrọ wa wọn lẹnu wo."},{"question":"香水を吹き付ける時に使う、スプレー付の容器のことを普通何というでしょう？","answer":"アトマイザーです。"},{"question":"Pag huna-huna ug klase-klase nga mga lugar na adtoonon para magbakasyon.","answer":"Naay daghan na mga lugar pwede nimo adtoan para magbakasyon. Para sa mga tao ganahan ug mga outdoors, ang camping maoy isa ka tsada na option apil ang hiking, kayaking, ug bird-watching. Para sa mga tao na ganahan ug relax-relax, ang hotel tapad sa isa ka beach maoy puy tsada. Ang mga bakasyon na beach related kay pwede apil ang sunbathing, paglangoy-langoy, maghigda tapad sa pool, ug pag inom ug mga refreshing na mga imnunon. Ang pag travel sa uban nga mga countries kay pwedeng mahimong enriching na bakasyon kung ikaw mahilig sa sightseeing, pagtuon ug mga bago na mga linguahe, ug pagtilaw ug mga bago nga mga pagkaon."},{"question":"Formule una respuesta a esta pregunta elaborada: Helen Margaret Lederer apareció en una comedia de la televisión de la BBC creada por Jennifer Saunders, basada qué sketch de 1990?","answer":"French y Saunders"},{"question":"വാക്യം 1: മിമി സൊദ്രെ നാവിക അക്കാദമിയിൽ ഒരു വിദ്യാര് ഥിയായിരുന്നു ബേഡന് പവലിന് റെ \\" സ്കൌട്ടിംഗ് ഫോര് ബോയ്സ് \\" എന്ന പുസ്തകം വായിച്ചതിനു ശേഷം അവന് സ്കൌട്ടിംഗില് താല്പര്യം തോന്നി. വാക്യം 2: ബേഡന് പവല് നാവിക അക്കാദമിയില് ഒരു വിദ്യാര് ഥിയായിരുന്നു മിമി സോഡ്രെ എഴുതിയ \\" സ്കൌട്ടിംഗ് ഫോര് ബോയ്സ് \\" എന്ന പുസ്തകം വായിച്ചതിനു ശേഷം സ്കൌട്ടിംഗില് താല്പര്യം കാണിച്ചപ്പോള്. ചോദ്യം: ഒന്നാം വാക്യവും രണ്ടാമത്തെ വാക്യവും ഒരേ അർത്ഥമാണോ പ്രകടിപ്പിക്കുന്നത്? അതെ അല്ലെ?","answer":"അല്ലെ"},{"question":"काठमाडौँबाट घोराही आउँदै गरेको बस दुर्घटनाको बारेमा नेपाल यातायात व्यवसाय समिति लाई एउटा प्रतिवेदन लेख।","answer":"बस दुर्घटनाको प्रतिवेदन श्री डाइरेक्टरज्यू,नेपाल यातायात व्यवसाय समितिदाङ, घोराही ।विषय : बस दुर्घटनाको प्रतिवेदन ।     २०७१ वैसाख २२ गते विहान ३ बजे काठमाडौँबाट घोराही आउँदै गरेको रा. ४ प २८५५ नं. को बस धानखोलामा खस्दा १२ जनाको मृत्यु हुन जानुको साथै २० जनाको गम्भिर अवस्थामा उपचार भइरहेको त्यहाँ उद्धारमा खटिएको नेपाल प्रहरी उपरिक्षक दिवस कार्कीले बताउनु भयो । गाडी दुर्घटनाको बारेमा छानविन गर्दा ड्राइभरले लापरवाई गर्दा १२ जनाको मृत्यु हुन गयो भने अरु गम्भिर अवस्थामा मृत्युसँग लडिरहेका छन् । यस्ता घटनाहरु हुन नदिन सम्बन्धित निकायको चासो जानु आवश्यक देखिन्छ । यस्ता घटनाहरुलाई सामान्य रुपले लिँदा विगतमा पनि धेरै यस्ता लापरबाहीका कारण घटीरहेको देखिन्छ । त्यसैले ठाउँठाउँमा चेक जाँच गरी चालकलाई बेलैमा सतर्क बनाए यस्ता घटना दोहोरिन कम हुने थियो । प्रतिवेदक,सक्षम कार्की "},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Kể từ tháng 2 năm 2020, thành phố này đang bị phong tỏa","answer":"vì hậu quả của sự bùng phát dịch virus corona chủng mới. Người ta đã suy đoán rằng dịch bệnh xuất hiện từ Chợ bán buôn hải sản Hoa Nam của thành phố ở quận Giang Hán, đã bị đóng cửa. Ước tính năm triệu người đã rời khỏi thành phố trước khi có lệnh phong tỏa, gây ra sự tức giận và chỉ trích về việc phong tỏa kiểm dịch muộn màng của chính phủ."},{"question":"Que cor se obtém quando se misturam todas as cores?","answer":"Quando se misturam todas as cores, pode-se obter \\"branco\\" ou \\"preto\\", dependendo do que se está a misturar. Se for uma mistura de luzes, o resultado é a cor branco. Este processo é conhecido como síntese aditiva, e é usado em dispositivos como os monitores de computadores ou cores. As cores primárias da luz que juntas dão origem ao branco são vermelho, azul e verde. Se for uma mistura de pigmentos (as substâncias sólidas que dão cor às tintas), então o resultado é a cor preta. Este processo é conhecido como síntese subtrativa, e é por exemplo usado em pinturas ou impressões. As cores primárias dos pigmentos que juntas dão origem ao preto são magenta, azul ciano e amarelo."},{"question":"Madaxa Lalbaad: Xuquuqda, Xorriyaadka Aasaasiga Ah Ee Qofka Iyo Xaddidaadooda. Qodobka 19aad. Xurmada Hoyga.","answer":"Qodobka 19aad. Xurmada Hoyga (1) Qofna gurigisa ama meeshii kale ce isaga u gaar ah lama geli karo, lama baari karo, lamana basaasi karo amar garsoore oo sababaysan la'aantiis.(2) Waxaa wajitb ah in amarka garsooraha si toos ah loogu akhriyo degganaha hoyga, baarahana waxaa ka reeban ku xadgudubka sharciga."},{"question":"السؤال: متى يبدأ وقت صلاة الضحى؟","answer":"الجواب: عند ارتفاع الشمس قدر رمحٍ، وينتهي عند الزوال."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة مدح من بحر الطويل. ساعدني من فضلك؟","answer":"إِلى اللَهِ إِنّي لِلعَظيمِ حَمولُكَثيرٌ بِنَفسي وَالعَديلُ قَليلُوَمَن طُعمُهُ مِن سَيفِهِ كَيفَ يَتَّقيوَمَن يَطلُبُ العَلياءَ كَيفَ يَقيلُيَقولونَ خالِل في البِلادِ وَإِنَّماخَليلَيَ مَن لا يَطَّبيهِ خَليلُوَلَيسَ طِباعُ الناسِ وَقفاً وَرُبَّماتَفاضَلَ فيهِم أَنفُسٌ وَعُقولُوَلَولا نُفوسٌ في الأَقَلِّ عَزيزَةٌلَغَطّى جَميعَ العالَمينَ خُمولُفَما تَطلُبُ الأَيّامُ مِن مُتَغَرِّبٍلَهُ كُلَّ يَومٍ رِحلَةٌ وَنُزولُرَمى مَقتَلَ الدُنيا بِسَهمِ قَناعَةٍفَعَزَّ لَأَن غالَ الرَميَّةَ غولُأَلا إِنَّما الدُنيا إِذا ما نَظَرتَهابِقَلبِكَ أُمٌّ لِلبَنينَ ثَكولُوَما يُثقِلُ المَيتَ الصَعيدُ وَإِنَّماعَلى الحَيِّ عِبءٌ لِلزَمانِ ثَقيلُوَتَختَلِفُ الأَيّامُ حَتّى تَرى العُلىعَناءً وَيَغدو ما يَروقُ يَهولُأَقولُ لِغِرٍّ بِالمَنايا وَدونَهُلَهُنَّ خُيولٌ جَمَّةٌ وَحُبولُسَتُعطى يَدَ العاني إِذا ما دَنا لَهابِغَيرِ وَغىً قِرنٌ أَلَدُّ صَؤولُفَلا تَعتَصِم بِالبُعدِ عَنها فَإِنَّهامَسَرَّةُ نِقيٍ في العِظامِ دَمولُأَرى شَيبَةً في العارِضَينِ فَيَلتَويبِقَلبِيَ حَدّاها جَوىً وَغَليلُوَمِن عَجَبٍ غَضّي عَنِ الشَيبِ جازِعاًوَكَرّي إِذا لاقى الرَعيلَ رَعيلُوَلي نَفَسٌ يَطغى إِذا ما رَدَدتُهُفَيَعرُقُني عَرقَ المُدى وَيَغولُوَما تَسَعُ الأَضلاعُ رَيعانَ زَفرَةٍيَكادُ لَها قَلبُ الجَليدِ يَزولُوَما ذاكَ مِن وَجدٍ خَلا أَنَّ هِمَّةًعَنائي بِها في الواجِدينَ طَويلُبَكَيتُ وَكانَ الدَمعُ شَيباً مُبَيِّضاًعِذارِيَ لا جاري الغُروبِ هَطولُوَشَوكَةِ ضِغنٍ ما اِنتَقَشتُ شَباتَهاذَهاباً بِنَفسي أَن يُقالَ عَجولُوَإِنِّيَ إِن أُعطِ المَدى مُتَنَفَّساًنَزَعتُ أَذاها وَالزَمانُ يُديلُوَما أَنا إِلّا اللَيثُ لَو تَعلَمونَهُوَذا الشَعَرُ البادي عَلَيَّ قَبيلُوَقَد عُصِبَت مِنّي اللَيالي بِساعِدٍتَئِنُّ الأَعادي مَرَّةً وَتُنيلُإِذا سَطَّرَت نَهراً وَراءَ بُيوتِهاسَطَوتُ وَما يُعدي عَلَيَّ قَبيلُوَزورُ المَآقي مِن جَديلٍ وَشَدقَمِتَبَلَّدَ عَنها شَدقَمٌ وَجَديلُشَقَقنا بِها قَلبَ الظَلامِ وَفَوقَهارِجالٌ كَأَطرافِ الذَوابِلِ ميلُوَهَبَّت لِأَصحابي شَمالٌ لَطيفَةٌقَريبَةُ عَهدٍ بِالحَبيبِ بَليلُتَرانا إِذا أَنفاسُنا مُزِجَت بِهانُرَنَّحُ في أَكوارِنا وَنَميلُوَلَم أَرَ نَشوى لِلشَمالِ عَشيَّةًكَأَنَّ الَّذي غالَ الرُؤوسَ شَمولُوَبَرقٍ يُعاطينا الجَوى غَيرَ أَنَّهُبِهِ مِن عُيونِ الناظِرينَ نُحولُوَلَيلٍ مَريضَ النَجمِ مِن صِحَّةِ الدُجىنَضَونا وَلَألاءُ النُصولِ دَليلُوَأَخضَرَ مَستورِ التُرابِ بِرَوضَةٍرَعَينا وَقَد لَبّى الرُغاءَ صَهيلُوَعُدنا بِها وَاللَيلُ يَنفُضُ طَلَّهُسِقاطَ اللَآلي وَالنَسيمُ عَليلُإِذا اِستَوحَشَت آذانُها مِن تَنوفَةٍوَحَمحَمَ وَخدٌ دائِبٌ وَذَميلُرَمَت بِأُناسيَّ الحِداقِ وَراعَهاأَبارِقُ يَعرِضنَ الرَدى وَهُجولُوَلَولا رَجاءٌ مِنكَ هَزَّ رِقابَهالَما آبَ إِلّا ضالِعٌ وَكَليلُوَدونَ رِواقِ المَجدِ مِنكَ مُمَنَّعٌجَزيلُ المَعالي وَالعَطاءُ جَزيلُمَريرُ القُوى لا يَرأَمُ الضَيمُ أَنفَهُوَأَيدي العِدى إِلّا عَلَيهِ تَصولُيُنَهنَهُ بِالأَعداءِ وَهوَ مَصَمِّمٌوَيَزجَرُ بِالعُذّالِ وَهوَ مُنيلُفَتىً لا يَرى الإِحسانَ عِبئاً يَجُرُّهُوَلَكِنَّهُ لَولا الإِباءُ ذَلولُأَقَرَّ بِحَقِّ المَجدِ وَهوَ مُضَيَّعٌوَعَظَّمَ قَدرَ الدينِ وَهوَ ضَئيلُسَرى طالِباً ما يَطلُبُ الناسُ غَيرَهُوَما كُلُّ قِرنٍ في الرِجالِ رَجيلُفَما آبَ حَتّى اِستَفرَغَ المَجدُ كُلُّهُشَروبٌ عَلى غَيظِ العَدوِّ أَكولُأَيُرجى مَداهُ بَعدَما ضَحِكَت بِهِأَمامَ المَعالي غُرَّةٌ وَحُجولُأَرى كُلَّ حَيٍّ مِن فُضالاتِ سَيفِهِوَها هُوَذا طاغي الغِرارِ صَقيلُوَكَم غَمرَةٍ يَعلو المُلَجَّمَ ماؤُهاشَقَقتَ وَلَو أَنَّ الدِماءَ تَسيلُوَهَولٍ يَغيظُ الحاسِدينَ رَكِبتَهُوَحيدَ العُلى وَالهائِبونَ نُزولُبِطَعنَةِ مَيّاسٍ إِلى المَوتِ رُمحُهُيَرومُ العُلى مِن غايَةٍ فَيَطولُفِداكَ رِجالٌ لِلمُنى في دِيارِهِمنَحيبٌ وَلِلظَنِّ الجَميلِ عَويلُفَواغِرُ عُمرَ الدَهرِ لَم يُطعِموا العُلىأَلا قَلَّ ما يُعطي العَلاءَ بَخيلُأَرادوكَ بِالأَمرِ الجَليلِ وَإِنَّمايُصادِمُ بِالأَمرِ الجَليلِ جَليلُأَأَلآنَ إِن أَلقَيتَ ثِنيَ زِمامِهاوَعُطَّلَ أَغراضٌ لَها وَجَديلُوَإِلّا لَيالٍ أَنتَ راكِبُ ظَهرِهاوَأَمرُ العُلى جَمعاً إِلَيكَ يَؤولُوَطاغٍ وِعاءُ الشَرِّ بَينَ ضُلوعِهِوَداءٌ مِنَ الغِلِّ القَديمِ دَخيلُرَماكَ وَبَينَ العَينِ وَالعَينِ حاجِزٌوَقالٌ وَراءَ الغَيبِ فيكَ وَقيلُفَما زِلتَ تَستَوفي مَراميهِ وَالقُوىتُقَطَّعُ وَالإِقبالُ عَنهُ يَميلُإِلى أَن أَطَعتَ اللَهَ ثُمَّ رَمَيتَهُفَلَم تُغضِ إِلّا وَالرَمِيُّ قَتيلُكَذَلِكَ أَعداءُ الرِجالِ وَهَذِهِلِسائِرِ مَن يَطغى عَلَيكَ سَبيلُوَتَسمو سُموَّ النارِ عِزّاً وَهِمَّةًوَيَهوي هُويُّ الأَرضِ وَهوَ ذَليلُهَنيئاً لَكَ العيدُ الجَديدُ فَإِنَّهُبِيُمنِكَ وَضّاحُ الجَبينِ جَميلُوَلا زالَتِ الأَعيادُ هَطلى رَخيَّةًيُحَيِّيكَ مِنها زائِرٌ وَنَزيلُوَساقٍ عَداكَ العاصِفاتِ وَأَقبَلَتعَلَيكَ شَمالٌ لَدنَةٌ وَقَبولُوَقَد تَعقُمُ الأَفهامُ عَن قَولِ قائِلٍفَيُوجِزُ بَعضَ القَولِ وَهوَ مُطيلُوَما الفَضلُ إِلّا ما أَقولُ فَراعَةًوَباقي مَقاماتِ الأَنامِ فُضولُ"},{"question":"Solve the equation: 2x/3 + 4 = 14.","answer":"To isolate 'x', subtract 4 from both sides of the equation: (2x/3) = 14 - 4, which simplifies to (2x/3) = 10. Now, multiply both sides by 3/2: x = 10 * (3/2), which equals 15."},{"question":"பத்துப்பாட்டில் ஆற்றுப்படைப் பாடல்களைக் எழுதுக ?","answer":"விடை : திருமுருகாற்றுப்படை, பொருநராற்றுப்படை, சிறுபாணாற்றுப்படை, பெரும்பாணாற்றுப்படை, மலைபடுகடாம் என 5 நூல்கள்.பத்துப்பாட்டு என்பது சங்க இலக்கியங்கள் என்று குறிப்பிடப்படும் பழந்தமிழ் நூல்களின் தொகுப்புகளுள் ஒன்றாகும். பத்துப்பாட்டு, எட்டுத்தொகை இவை இரண்டும் பதினெண் மேல்கணக்கு நூல்களாகும். இவற்றுள் திருமுருகாற்றுப்படை, பொருநராற்றுப்படை, சிறுபாணாற்றுப்படை, பெரும்பாணாற்றுப்படை, முல்லைப்பாட்டு, மதுரைக் காஞ்சி, நெடுநல்வாடை, குறிஞ்சிப் பாட்டு, பட்டினப் பாலை, மலைபடுகடாம் ஆகிய பத்து நூல்கள் அடங்கிய தொகுப்பே பத்துப்பாட்டு என வழங்கப்படுகிறது. இவை அனைத்தும் இன்று ஒரே தொகுப்பாகக் குறிப்பிடப்படுகின்ற போதிலும், இவை ஒன்றுக்கொன்று தொடர்பற்றவை. வெவ்வேறு ஆசிரியர்களால் பல்வேறு கால கட்டங்களில் இயற்றப்பட்டவை. பத்துப்பாட்டு எனச் சேர்த்துக் குறிப்பிடும் வழக்கமும் பிற்காலத்தில் எழுந்ததென்பதே பலரது கருத்து. இந்த அரிய தொகுப்புக்கு நச்சினார்க்கினியர் உரை எழுதியுள்ளார்.பத்துப்பாட்டு என வழங்கப்படும் நூல்களுள் முதலில் வைத்து எண்ணப்படுவது திருமுருகாற்றுப்படை. இந்நூல் மதுரையைச் சேர்ந்த நக்கீரன் என்னும் புலவரால் இயற்றப்பட்டது. இது கடைச்சங்க நூல்களில் ஒன்று என்பது மரபுவழிச் செய்தியாகும். இது பிற்காலத்தில் எழுந்தநூல் என்று கருதுவாருமுண்டு; எனினும், ஆய்வறிஞர்களில் பெரும்பாலானோர் கருத்து, இது சங்கநூல் என்பதேயாம். முருகப் பெருமானைப் பாட்டுடைத்தலைவனாகக் கொண்ட இந்நூல் 317 அடிகளைக் கொண்ட ஆசிரியப்பாவால் ஆக்கப்பட்டுள்ளது. 'ஆற்றுப்படுத்தல்' என்னும் சொல் 'வழிப்படுத்தல்' என்னும் பொருள்படும். \\"முருகாற்றுப்படை\\" எனும்போது, வீடு பெறுதற்குப் பக்குவமடைந்த ஒருவனை வீடு பெற்ற ஒருவன் வழிப்படுத்துவது எனப் பொருள்படும் என்பது நச்சினார்க்கினியர் கூற்று. தொடக்கக் காலத்தில் வெறியாட்டு அயரும் வேலன்,கட்டுவிச்சி ஆகியோர் தம் மீது முருகன் வந்து மேவுமாறு வேண்டுதலே முருகாற்றுப்படுத்துதல் என்று-\\"முருகாற்றுப் படுத்த உருகெழு நடுநாள்\\" (அகம்:22) பாடல்வழி அறியமுடிகிறது.இந்நூலின் வேறுபெயர் புலவராற்றுப்படை என்பதாகும். இதன் சிறப்புக் கருதி இந்நூலினை சைவத் திருமுறைகளுள் 11-ஆம் திருமுறையில் இணைத்து வைத்துள்ளனர்.பத்துப்பாட்டு நூல்கள் அனைத்திற்கும் இந்நூல் காப்புச் செய்யுள் போல் அமைந்து முதல் நூலாக வைத்து எண்ணப்படுகிறது. முருகாற்றுப்படை என்னும் மரபில் மாற்றம் செய்த நக்கீரர், ஆற்றுப்படை நூலினுக்குப் பெயரிடும் மரபிலும் புதுமையினைப் புகுத்தியுள்ளார். பொருநன், சிறுபாணான், பெரும்பாணான், கூத்தர் ஆகிய ஆற்றுப்படுத்தப்படும் இரவலர் பெயரில் ஏனைய நூல்கள் அமையப்பெற்றிருக்க, திருமுருகாற்றுப்படை நூல் மட்டும் ஆற்றுப்படுத்தும் தலைவனான முருகப்பெருமான் பெயரில் அமைந்துள்ளது.திருமுருகாற்றுப்படை ஆறு பகுதிகளாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளது. ஒவ்வொரு பகுதியும் முருகப் பெருமானின் அறுபடைவீடுகள் ஒவ்வொன்றையும் பாராட்டுவனவாக அமைந்துள்ளது. இவற்றுள் முதற்பகுதியில் திருப்பரங்குன்றமும், இரண்டாம் பகுதியில் திருச்செந்தூர் எனப்படும் திருச்சீரலைவாயும், மூன்றாம், நான்காம், ஐந்தாம், ஆறாம் பகுதிகளில் முறையே திரு ஆவினன்குடி (பழநி), திருவேரகம் (சுவாமிமலை), குன்றுதோறாடல் (திருத்தணி), பழமுதிர்சோலை ஆகிய படைவீடுகளும் பேசப்படுகின்றன.பொருநராற்றுப்படை என்னும் ஆற்றுப்படை நூல் கரிகால் வளவன் எனப்படும் சோழ மன்னனைப் பாட்டுடைத்தலைவனாகக் கொண்டு இயற்றப்பட்டது. முடத்தாமக் கண்ணியார் என்பது இதன் ஆசிரியர் பெயர். இது 248 அடிகளைக் கொண்ட வஞ்சியடிகள் கலந்தஆசிரியப்பாவாலானது.இது போர்க்களம் பாடும் பொருநரைப் பற்றிக் கூறும் புறத்திணை நூலாகும்.நத்தத்தனார் என்னும் புலவரால் இயற்றப்பட்டது சிறுபாணாற்றுப்படை எனும் இந்நூல். இது 269 அடிகளாலமைந்தது.ஓய்மான் நாட்டு மன்னனான நல்லியக்கோடன் என்பவனைத் தலைவனாகக் கொண்டு எழுதப்பட்ட இந்நூல், அம்மன்னனிடம் பரிசு பெற்ற சிறுபாணன் ஒருவன் தான் வழியிற் கண்ட இன்னொரு பாணனை அவனிடம் வழிப்படுத்துவதாக அமைந்துள்ளது500 அடிகளைக் கொண்டு அமைந்தது பெரும்பாணாற்றுப்படை. பேரியாழ் (21 நரம்புகள்) வாசிக்கும் பாணனொருவன் வறுமையால் வாடும் இன்னொரு பாணனை வெல் வேல் கிள்ளி என்ற சோழ அரசனுக்கும் நாக கன்னிகை பீலிவளை என்பவளுக்கும் பிறந்த தொண்டைமான் இளந்திரையன் என்னும் மன்னனிடம் ஆற்றுப்படுத்துவதாக அமைந்தது இந்த ஆற்றுப்படை நூல். இதை ஆக்கியவர் கடியலூர் உருத்திரங் கண்ணனார் என்னும் புலவர். இந்நூலினைச் சமுதாய பாட்டு எனத் தமிழண்ணல் அவர்கள் குறிப்பிடுவார்கள்சங்ககாலத் தொகுப்புகளுள் ஒன்றான பத்துப்பாட்டு நூல்களுள் ஒன்று மலைபடுகடாம். இத் தொகுப்பிலுள்ள நூல்களுள் இரண்டாவது பெரிய நூல் இது. 583 அடிகளால் ஆன இப் பாடலை இயற்றியவர், இரணியமுட்டத்துப் பெருங்குன்றூர்ப் பெருங்கௌசிகனார் என்னும் புலவர் ஆவார். இந்த நூலைக் கூத்தராற்றுப்படை எனவும் குறிப்பிடுவர்"},{"question":"كم عدد الدول التي يتكون منها حلف وارسو؟","answer":" 7 دول "},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Chủ tịch Hạ viện Mỹ bắt đầu chuyến thăm châu Á, tuy nhiên không đề cập đến Đài Loan trong chuyến thăm này.","answer":"Reuters dẫn thông cáo báo chí từ Văn phòng của Chủ tịch Hạ viện Pelosi cho hay, bà đang dẫn đầu một phái đoàn của quốc hội Mỹ đến khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương, bao gồm cả các chuyến thăm Singapore, Malaysia, Nhật và Hàn Quốc. Tuy nhiên, thông cáo không đề cập đến việc liệu chuyến công du của bà Pelosi có thể bao gồm những điểm dừng chân khác hay không. \\"Chuyến đi sẽ tập trung vào vấn đề an ninh của nhau, quan hệ đối tác kinh tế và quản trị dân chủ ở khu vực Ấn Độ Dương - Thái Bình Dương\\", văn phòng của bà Pelosi cho biết thêm. Gregory Meeks, Chủ tịch Ủy ban đối ngoại Hạ viện Mỹ, cũng có mặt trong phái đoàn công du châu Á cùng lãnh đạo cơ quan lập pháp này. Phái đoàn đã khởi hành từ Hawaii ngày 31/7. Bà Pelosi từng dự kiến đến Đài Loan hồi tháng 4 nhưng kế hoạch bị hoãn sau khi bà nhiễm Covid-19. Các báo cáo gần đây cho thấy, việc lãnh đạo Hạ viện Mỹ định đến thăm hòn đảo đã khiến Bắc Kinh phẫn nộ và đưa ra hàng loạt cảnh báo về các biện pháp đáp trả bằng quân sự. Trong một cuộc điện đàm mới đây, Chủ tịch Trung Quốc Tập Cận Bình đã cảnh báo Tổng thống Mỹ Joe Biden về việc Washington không nên \\"đùa với lửa\\" trong vấn đề Đài Loan. Người đứng đầu Bắc Kinh cũng nhấn mạnh Mỹ nên tuân thủ nguyên tắc một nước Trung Quốc và Bắc Kinh kiên quyết phản đối Đài Loan độc lập cũng như sự can thiệp của các lực lượng bên ngoài. Mỹ không thiết lập quan hệ chính thức với Đài Loan nhưng vẫn duy trì quan hệ hữu nghị và thông qua luật cho phép cung cấp vũ khí cho hòn đảo. Cùng ngày, truyền thông nhà nước Trung Quốc dẫn lời phát ngôn viên của Không quân Trung Quốc tuyên bố, Bắc Kinh sẽ \\"kiên quyết bảo vệ chủ quyền và sự toàn vẹn lãnh thổ quốc gia\\"."},{"question":"Tính một cách hợp lí:a) (– 215) + 63 + 37;b) (– 147) – (13 – 47).","answer":"Lời giải:a) (– 215) + 63 + 37= (– 215) + (63 + 37)                 (tính chất kết hợp)= (– 215) + 100 = – (215 – 100) = – 115. b) (– 147) – (13 – 47) = (– 147) – 13 + 47                    (quy tắc dấu ngoặc)= (– 147) + 47 – 13                    (tính chất giao hoán)= [(– 147) + 47] – 13                 (tính chất kết hợp)= [– (147 – 47)] – 13= (– 100) – 13 = (– 100) + (– 13) = – (100 + 13) = – 113. "},{"question":"Sheeg Imisa Jir Bey Eheed Maryama Markii Ay Dhaleesay Nebi Ciise CS?","answer":"Waxay Eheed 13 Jir."},{"question":"Hoàng hậu đầu tiên và cuối cùng của triều Nguyễn là ai?","answer":"Hoàng hậu đầu tiên là Thừa Thiên Cao hoàng hậu và Hoàng hậu cuối cùng là Nam Phương hoàng hậuThuận Thiên Cao hoàng hậu Nguyễn Thị Đang là phi tần của vua Gia Long, mẹ vua Minh Mạng. Thừa Thiên Cao hoàng hậu Tống Thị Lan, người vợ đầu của vua Gia Long mới là hoàng hậu đầu tiên triều Nguyễn. Nam Phương hoàng hậu Nguyễn Hữu Thị Lan, vợ vua Bảo Đại là hoàng hậu cuối cùng. Cuộc đời hai hoàng hậu cùng tên Lan có nhiều trắc trở."},{"question":"Суроо: \\"Заманбап физиканын атасы\\" деп ким белгилүү?","answer":"Жооп: Альберт Эйнштейн."},{"question":"نقاط کوانتومی چیستند؟","answer":"نقاط کوانتومی، به قطر فقط چند میلیونی‌ام میلیمتر، مجموعه‌ای از ذرات نانو از جنس نیمه رساناها هستند که وقتی در معرض نور قرار می‌گیرند تابشی آبی، قرمز یا سبز دارند.این که چه رنگی از آنها ساطع می‌شود به اندازه دقیق آنها بستگی دارد. کوچکترین نقاط کوانتومی امواجی با انرژی بالاتر به رنگ آبی و بزرگترین نقاط امواجی با انرژی کمتر به رنگ قرمز تولید می‌کنند. نقاط متوسط هم رنگ‌هایی میان این دو تولید می‌کنند.«محققان معتقدند که اینها در آینده می‌توانند به ساخت قطعات انعطاف‌پذیر الکترونیکی، حسگرهای ریز، سلول‌های خورشیدی نازک‌تر و ارتباطات کوانتومی رمزگذاری شده کمک کنند برای همین ما تازه شروع به کشف پتانسیل این ذرات ریز کرده‌ایم.»الکسی اکیمف، ۷۸ ساله، متولد روسیه کسی است که گفته می‌شود ابتدا در دهه ۱۹۸۰ نقاط کوانتومی را کشف کرد و لوئیس بروس شیمیدان آمریکایی که ۸۰ سال دارد بعد از آن تشخیص داد که این کریستال‌ها را می‌توان به عنوان ذرات شناور در مایع تولید کرد.مونگی باوند که متولد پاریس است روشی را برای تولید نقاط کوانتومی در شکل و اندازه دلخواه ابداع کرد که راه استفاده تجاری و علمی از آنها را بازتر کرد.این سه دانشمند برای این کشف جایزه نوبل دریافت کردند."},{"question":"ප්‍රථම යොවුන් ශීත ඔලිම්පික් උළෙල පැවැත්වූ වසර කුමක්ද?","answer":"ප්‍රථම යොවුන් ශීත ඔලිම්පික් උළෙල පැවැත්වූ වසර 2012 නම් වේ."},{"question":"Inona avy ireo teny ilazana ny \\"Famorana\\" amin'ny teny malagasy?","answer":"Ireto ny teny ilazana  ny famorana amin' ny teny malagasy: didifoitra, hasoavana, sambatra, sikina"},{"question":"Fenoy ny banga _« Ny _ mitendry ilay vata maro fitsoka dia mampitolagaga tokoa. »","answer":"Ny fahaizany mitendry ilay vata maro fitsoka dia mampitolagaga tokoa. "},{"question":"ప్రశ్న  :  రాష్ట్ర, కేంద్ర సమాచార కార్యాలయాలకు స్వయంప్రతిపత్తి ఎందుకు ఇచ్చారు?","answer":"ప్రతి ప్రభుత్వ శాఖలో ఒక పౌర సమాచార అధికారి ఉంటారు. అదే శాఖలో ఒక అప్పిలేట్ అధికారి ఉంటారు.అన్ని శాఖల పౌర సమాచార అధికారులు, అప్పిలేట్ అధికారులు రాష్ట్ర పౌర సమాచార కార్యాలయానికి జవాబుదారీగా ఉంటారు.దీనికి రాష్ట్ర సమాచార కమిషనర్లు ఉంటారు. ఏదైనా ప్రభుత్వశాఖ కేంద్రప్రభుత్వం కిందికి వస్తే కేంద్ర సమాచార కమిషనర్లతో కూడిన సమాచార కార్యాలయానికి జవాబుదారీగా ఉంటారు.ఈ సమాచార కార్యాలయాలు స్వయంప్రతిపత్తి కలిగి ఉంటాయి. ఎందుకనగా మనం ఏదైనా ఒక కార్యాలయంలో సమాచారం కోసం దరఖాస్తు చేస్తే, వారు మనల్ని వేరే కార్యాలయం నుండి సమాచారం పొందమని చెప్పడానికి లేదు.ఒకవేళ మనమడిగిన సమాచారం వారి దగ్గర లేనట్లయితే సమాచారం ఉన్న అధికారి నుంచి సమాచారం పొంది దానిని అందజేయటం వాళ్ళ బాధ్యత.ఈ అంశాల మూలంగా ఈ సమాచార కార్యాలయాలు స్వయంప్రతిపత్తి కలిగి ఉంటాయని తెలుస్తుంది. మరియు ఇతరుల ప్రభావానికి లోను కాకుండా ఉండాలంటే స్వయంప్రతిపత్తి ఉండాలి."},{"question":"Sondaki soruyu cevapla: \\"Bu konferans sadece her iki yılda bir düzenlenir ve onun işi için önemlidir. Brooke ve Crissy ile planlarım vardı zaten.\\" İki yılda bir düzenlenen nedir?","answer":"İki yılda bir düzenlenen şey konferanstır."},{"question":"Ano ang pambansang prutas ng Pilipinas?","answer":"Walang itinakdang pambansang prutas sa batas ng Pilipinas. Gayumpaman, ayon sa karaniwang kaalaman at libro ng mga paaralan, ang pambansang prutas ng Pilipinas ay ang mangga. Ito rin ang pambansang prutas ng ibang mga bansa kagaya ng India, Haiti, at Pakistan."},{"question":"Туура аналогияны таңда.калем : жазуучу(А) чыбык : дирижëр (Б) кат : почточу(В) сахна : артист (Г) мал : касапчы","answer":"Эталондук (үлгү) жуп: калем : жазуучуҮлгү жуптагы байланыштын түрү: Зат жана анын жардамчысы байланышы;Зат жана анын жардамчысы байланышындагы аналогиянын түрү: туруктуу байланыш;Калем болбосо жазуучу өзүнүн миссиясын аткара албайт, (А) дирижёр чыбыксыз деле оркестрди башкара алат, (Б) кат болбосо почточунун иши жүрбөйт, (В) артист сахнада гана эмес, кинодо да өзүнүн өнөрүн көргөзө алат,  (Г) касапчынын иши мал союу, бирок мал касапчынын жардамчысы эмес. Демек туура жооп (В) варианты."},{"question":"fenoy ny banga :\\"\\tMivalo tongotra _\\"","answer":"\\"aman-tanana.\\""},{"question":"கேள்வி:இந்தப் பத்தியின் தொடர்ச்சியை எழுதுங்கள்: வட அயர்லாந்து மூன்று உலகக்கோப்பை காற்பந்து போட்டிகளில் பங்குபற்றியது. 1958, 1982 போட்டிகளில் காலிறுதிக்குத் தகுதி பெற்றது. யூரோ 2016 போட்டியில் முதன் முறையாக ஐரோப்பியப் போட்டிகளில் பங்குபெறத் தகுதி பெற்றது.","answer":"பதில்:யூரோ 2016"},{"question":"Интенсивдүүлүк (даража) байланышынын түрлөрү….","answer":"1) Күчөтмө даражадагы аналогиялар;Эталон жуптагы сөздөрдүн биринчиси түшүнүктүн төмөнкү даражасын көрсөтсө, экинчиси түшүнүктүн төмөнкү даражасынан жогорку, күчтүү деңгээлде экенин билдирет.Мисалы: жагымдуу : жыттуу, үргүлөө : уктоо.2) Басаңдатма даражадагы аналогиялар;Эталон жуптагы сөздөрдүн биринчиси түшүнүктүн жогорку даражасын көрсөтсө,экинчиси түшүнүктүн төмөнкү даражасын көрсөтөт. Мисалы: күлүү : жылмаюу, каткыруу : күлүү"},{"question":"Ny fanambarana ny Fahaleovantena, nolaniana tamin’ny 04 Jolay 1776, dia nanambara ireo zanatany amerikana telo ambin’ny folo ho firenena mahaleo tena, afaka amin’ny fitondran’ny Anglisy. Inona no hetsika ahatsiarovana ny fanambarana ny Fahaleovantena?","answer":"Manambara ny zanatany amerikana telo ambin'ny folo ho firenena mahaleo tena no hetsika ahatsiarovana ny fanambarana ny Fahaleovantena."},{"question":"Ḿkpị́sị́ áká òlé kà m̀mádù kwèsìrì ínwē?","answer":"Ḿkpị́sị́ áká ise"},{"question":"البيض مفيد جــدا للإنسان فما هي المادة الفعالة التي يستفيد منها الانسان ؟","answer":"البروتين."},{"question":"Schrijf een paar zinnen over Amelia Earhart.","answer":"Amelia Earhart was een Amerikaanse luchtvaartpionier en een bekende figuur in de luchtvaart. Ze was de eerste vrouwelijke vliegenier die alleen over de Atlantische Oceaan vloog. Ondanks tragische omstandigheden wordt ze herinnerd als een inspirerend rolmodel en een symbool van moed, avontuur en vastberadenheid. Haar baanbrekende prestaties verlegden de grenzen van genderrollen en inspireerden velen."},{"question":"Wat zijn enkele soorten aardappelen die veel voorkomen in Ierland?","answer":"Aardappelrassen kunnen in populariteit veranderen in de loop van de tijd. De Ierse Aardappelfederatie heeft onlangs de volgende soorten als meest populair genoemd: Rooster, Kerr's Pink, Golden Wonder, Salad & Baby Potatoes en Maris Piper."},{"question":"Apakah maksud 'ibarat mendengar guruh di langit, air tempayan dicurahkan'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud seseorang yang mengharapkan keuntungan besar tetapi tidak tentu, keuntungan kecil yang sudah pasti dilepaskan. Contoh ayat: Tindakan Ismail berhenti kerja sebelum ditawarkan pekerjaan baru tidak ubah ibarat mendengar guruh di langit air di tempayan dicurahkan."},{"question":"ما اسم خازن النار؟","answer":"مالك."},{"question":"  ਜਮਰੌਦ ਦੇ ਕਿਲ੍ਹੇ ਬਾਰੇ ਦਸੋ।","answer":"ਕਿਲ੍ਹਾ ਜਮਰੌਦ ਬਾਬ-ਏ-ਖ਼ੈਬਰ ਦੇ ਨਾਲ ਅਤੇ ਖ਼ੈਬਰ ਦੱਰੇ ਦੇ ਅੱਗੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੇ ਸੰਘੀ ਸ਼ਾਸਿਤ ਕਬਾਇਲੀ ਇਲਾਕੇ ਵਿੱਚ ਸਥਿਤ ਹੈ।==ਇਤਿਹਾਸ==ਅਕਤੂਬਰ 1836 ਵਿੱਚ ਸਿੱਖਾਂ ਨੇ ਜਮਰੌਦ ਨੂੰ ਜਿੱਤਿਆ। ਸਿੱਖ ਜਰਨੈਲ ਹਰੀ ਸਿੰਘ ਨਲੂਆ ਨੇ ਇਹ ਕਿਲ੍ਹਾ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਯੋਜਨਾ ਬਣਾਈ। ਪਹਿਲਾਂ ਇਸ ਯੋਜਨਾ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਹੋਇਆ। ਪਰ ਹਰੀ ਸਿੰਘ ਨੇ 16 ਦਸੰਬਰ 1836 ਵਿੱਚ ਇਸ ਦੀ ਨੀਹ ਰੱਖੀ ਅਤੇ ਇਹ 54 ਦਿਨਾਂ ਵਿੱਚ ਬਣ ਕਿ ਤਿਆਰ ਹੋ ਗਿਆ। ਜਮਰੌਦ ਨੂੰ ਇਸ ਦੀਆਂ ਦਸ ਫੁੱਟ ਚੌੜੀਆਂ ਕੰਧਾਂ ਲਈ ਜਾਣਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਕਿਲ੍ਹੇ ਦਾ ਪਹਿਲਾਂ ਨਾਂ ਫਤਿਹਗੜ੍ਹ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ ਸੀ, ਜਿਹੜਾ ਕਬਾਇਲੀ ਲੋਕਾਂ ਤੇ ਸਿੱਖਾਂ ਦੀ ਜਿੱਤ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਕ ਸੀ।1937 ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਵਿੱਚ ਮਹਾਰਾਜਾ ਰਣਜੀਤ ਸਿੰਘ (1790-1839) ਦੇ ਪੋਤੇ ਕੁੰਵਰ ਨੌਨਿਹਾਲ ਸਿੰਘ ਦਾ ਵਿਆਹ ਹੋਇਆ। ਹਰੀ ਸਿੰਘ ਨਲੂਏ ਨੇ ਇਸ ਜਸ਼ਨ ਨੂੰ ਮਨਾਉਣ ਲਈ ਆਪਣੀਆ ਫੋਜਾਂ ਲਾਹੌਰ ਭੇਜੀਆਂ। ਇਸੇ ਸਮੇਂ ਮਿਸਟਰ ਫਾਸਟ, ਇੱਕ ਅੰਗਰੇਜ਼, ਜੋ ਕਿ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਸਰਕਾਰ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਸੀ, ਕਾਬੁਲ ਜਾਣ ਵੇਲੇ ਜਮਰੌਦ ਕੋਲ ਦੀ ਲੰਘਿਆ। ਰਸਤੇ ਵਿੱਚ ਉਸ ਨੂੰ ਮੋਹੰਮਦ ਅਕਬਰ ਖਾਨ ਮਿਲਿਆ, ਜੋ ਕਿ ਦੋਸਤ ਮੋਹੰਮਦ ਖਾਨ ਦਾ ਪੁੱਤਰ ਸੀ। ਜਦੋਂ ਉਸ ਨੂੰ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਕਿ ਜਮਰੌਦ ਦਾ ਕਿਲਾ ਸੁਰਖਿਅਤ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਤਾਂ ਉਸ ਨੇ ਹਮਲਾ ਕਰਨ ਦੀ ਸੋਚੀ। ਅਫਗਾਨਾਂ ਤੇ ਸਿੱਖਾਂ ਵਿੱਚ 30 ਅਪ੍ਰੈਲ 1837 ਨੂੰ ਲੜਾਈ ਲੜੀ ਗਈ। ਸਰਦਾਰ ਹਰੀ ਸਿੰਘ ਨਲੂਏ ਨੇ ਮਹਾਰਾਜਾ ਰਣਜੀਤ ਸਿੰਘ ਨੂੰ ਮਦਦ ਲਈ ਅਪੀਲ ਕੀਤੀ। ਡੋਗਰਿਆ ਦੇ ਪ੍ਰਮੁੱਖਾਂ ਨੇ ਇਸ ਅਪੀਲ ਪੱਤਰ ਨੂੰ ਮਹਾਰਾਜਾ ਰਣਜੀਤ ਸਿੰਘ ਤੱਕ ਨਾ ਪੁਜਣ ਦਿੱਤਾ। ਲਾਹੌਰ ਤੋਂ ਮਦਦ ਸਮੇਂ ਸਿਰ ਨਾ ਪੁਜਣ ਕਰ ਕਿ ਸਰਦਾਰ ਹਰੀ ਸਿੰਘ ਨਲੂਆ ਸ਼ਹੀਦੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਗਏ। "},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Gadde föddes och växte upp i Finland som son till majoren vid Karelska Dragonerna Gustaf Olofsson Gadde och Susanna Kristina Petersdotter Ridder, dotter till major Peter Hollander Ridder. Gadde valde tidigt den militära banan där han blev pikenerare vid livgardet 1696, rustmästare vid livgardet 1697, sergeant och fältväbel 1700, fänrik 1701, löjtnant 1702,","answer":"regementskvartermästare 1706, kapten 1707, överstelöjtnant vid Närkes och Värmlands regemente 1711 och överste och kommendant på Nya Älvsborg 1716. Gadde kom att medverka i slagen vid bland annat Narva, Düna, Kliszów, Thorn, Haloŭtjyn, Poltava och Pruth. Efter nederlaget i Poltava medföljde han Karl XII till Bender. Han blev hemsänd som kurir från Bender av konungen 1712 för att som överstelöjtnant sätta Närke-Värmlands regemente i stånd och 1721 blev han överstelöjtnant vid Skaraborgs regemente samt från 1729 dess chef. 1737 fick han transport som överste för Närke-Värmlands regemente, men avled 1738 efter drygt 5 månaders tjänst vid regementet."},{"question":"క్రింది పదాలు ఉపయోగించి సొంతవాక్యాలు రాయండి.అ) ముసురుకొనుఆ) ప్రాణం పోయుఇ) గొంతు వినిపించుఈ) యజ్ఞం","answer":"అ) ముసురుకొను = మూగు, కమ్ముజవాబు:మధ్య తరగతి మానవుడిని అనేక సమస్యలు ముసురుకుంటున్నాయి.ఆ) ప్రాణం పోయు = జీవాన్ని ఇవ్వడంజవాబు:మానవత్వంతో చేయు మంచిపనులు సమాజానికి ప్రాణం పోయుచున్నాయి.ఇ) గొంతు వినిపించు = సమస్యపై స్పందించు, గొంతు విప్పి మాట్లాడుటజవాబు:అసెంబ్లీలో ప్రజాప్రతినిధులు “తమ గొంతును వినిపించుట” లేదు.ఈ) యజ్ఞం = దీక్షగా చేయుజవాబు:విద్యార్థులు విద్యను యజ్ఞంగా చేయాలి."},{"question":"Were bimọ sita gbangba l’Ọrẹ, oun lo gbẹbi ara ẹ","answer":"Were bimọ sita gbangba l’Ọrẹ, oun lo gbẹbi ara ẹ Oluṣẹyẹ Iyiade, AkurẹGbogbo awọn to n gbe lagbegbe kootu Majisireeti to wa niluu Ọrẹ, nijọba ibilẹ Odigbo, lẹnu ya pupọ nigba ti wọn ji laaarọ Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ to kọja yii, ti wọn si ri were kan ti wọn mọ daadaa lagbegbe ọhun to ti bimọ ọkunrin lantilanti funra rẹ ki ilẹ too mọ.Gẹgẹ ba a ṣe gbọ, aarin oru lọmọ bẹrẹ si i mu obinrin were ọhun, funra rẹ lo da ọmọ naa bi nigba ti ko rẹni gbẹbi fun un.Nigba to bímọ ọhun tan, funra rẹ lo ge iwọ rẹ kuro lara olubi, o fi lara akisa to di mọra nu ẹjẹ ara rẹ, bẹẹ lo tun fi nu ẹjẹ ọmọ to bi.Lẹyin eyi lo ṣẹṣẹ waa fi akisa naa we ọmọ tuntun naa nitori otutu, to si tẹ ẹ sita gbangba nibi tawọn ọlọkada kan ti ba a nigba tilẹ mọ.Awọn alaaanu kan ni wọn pada gbe obinrin alaaganna ọhun ati ọmọ rẹ lọ sile-iwosan ijọba to wa niluu Ọrẹ fun itọju, nibẹ lo si wa titi di asiko ta a fi n kọ iroyin yii lọwọ."},{"question":"පරිපථ සැලසුම් කරනයේදී මූලිකව ගේට වර්ග නම් කරන්න.","answer":"පරිපථ සැලසුම් කරනයේදී මූලිකව ගේට වර්ග 3ක් භාවිතා කරයි.ඇන්ඩ් ගේට්ඔර් ගේට්නොට් ගේට්යනු එම ගේට වර්ග 3යි. පරිපථයන් ඇදීමේදී ඇන්ඩ්, නොට්, ඔර්,යන ගේට යොදා ගත්තද පරිපථ සෑදීමේදී බොහෝ විට නැන්ඩ් ගේට් යොදාගනු ලබයි. එයට හේතුව නම් නැන්ඩ් ගේටය යොදා ගනිමින් අනිකුත් ගේට 3 ම තනා ගත හැකි වීමයි.මෙම හේතුව නිසා නැන්ඩ් ගේටය සර්ව ගේටය ලෙස හඳුන්වයි.මේ සෑම ගේටයකම තොරතුරු (ඩේටා) අතුළු කරන අග්‍ර සහ පිටකරන අග්‍ර පිහිටා ඇත.තොරතුරු (ඩේටා) අතුළු කරන අග්‍රය ප්‍රදානය (input) ලෙසද,තොරතුරු පිටකරන අග්‍රය ප්‍රතිදානය (output) ලෙසද, හදුන්වනුලබයි."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి ప్రతిపదార్ధాలు మరియు భావం రాయండి:క. అని పలికి నిరీక్షింపకచనుచుండె నితండు ధైర్యసారోదారుండును నిశ్చయ మహితుఁడునయి.వెనుక శునక మధిక భక్తి విడువక చనఁగన్","answer":"ప్రతిపదార్థం :అని పలికి = అని చెబుతూనిరీక్షింపక = అక్కడ ఆగకచనుచుండె = ముందకు సాగాడుఇతడు = ఇతడు (ధర్మరాజు)ధైర్యసారము = ధైర్యం, బలంఉదారుడు = గొప్పవాడునిశ్చయమహితుఁడునయి = స్థిరమైన చిత్తంతోవెనుక = ధర్మరాజు వెనుకశునకము = కుక్కఅధిక భక్తితో = అధికమైన విశ్వాసంతోవిడువక = అతనిని వదలకచనఁగన్ = వెంబడిస్తూనే ఉంది.భావము :అని చెబుతూ, అక్కడ ఆగకుండా ధైర్యం, బలం స్థిరచిత్తంతో గొప్పవాడైన ధర్మరాజు ముందుకు సాగాడు. ధర్మరాజు వెనుక కుక్క కూడా అధికమైన విశ్వాసంతో అతనిని వదలక వెంబడిస్తూనే ఉంది."},{"question":"Yönetici nasıl şikayet edilir?","answer":"- Apartman yöneticisi görev ve sorumlulukları dışında hareket ediyor veya görevini kötüye kullanıyor ise öncelikli olarak denetçiye durumu bildirebilirsiniz. Denetçiler ise bu duruma göz yumuyor ise o zaman adresiniz Sulh Hukuk Mahkemesine şikayette bulunabilirsiniz."},{"question":"සාර්ක් සමුළුව ප්‍රථම වරට පවත්වා  ඇත්තේ කොහේද?","answer":"සාර්ක් සමුළුව ප්‍රථම වරට පවත්වා  ඇත්තේ බංග්ලාදේශයේ ඩකා  අගනුවරයි."},{"question":"Slutför den här frasen: Senare samma sommar, den 9 juli, stod","answer":"Slaget vid Svensksund där den svenska flottan krossade den ryska. Kriget kunde således avslutas, och Erik Arnqvist fick komma hem. Då hade han fått mottaga medaljen För tapperhet till sjöss samt en livstidspension på 25 riksdaler om året."},{"question":"নিম্নলিখিত বাক্যাংশটি সম্পূর্ণ করুন :আল-শায়খ আল-মুফিদ বর্ণনা করেন, ইয়াজিদের উপস্থিতিতে লাল ত্বকের অধিকারী এক ব্যক্তি ইয়াজিদকে বন্দী মহিলাদের একজনকে তার দাসি বানাতে বলেছিল। ইয়াজিদ হুসেনের ঠোঁট ও দাঁতকে তার লাঠি দিয়ে আঘাত করে বলেছিল: ইয়াজিদ হোসাইনের ঠোঁট ও দাঁতে তার লাঠি দ্বারা আঘাত করে বলে: \\"আমি আমার বংশের যারা বদরে নিহত হয়েছিল এবং যারা খাজরাজ বংশকে (","answer":"উহুদের যুদ্ধে) ছুরির ক্ষতের জন্য কাঁদতে দেখেছিল তাদের কামনা করি, তারা এখানে। এই সময়, যায়নাব বিনতে আলী তাকে ধর্মোপদেশ দিতে শুরু করেন।"},{"question":"Miten psittakoosia ehkäistään?","answer":"Psittakoosia vastaan ei ole rokotetta. Sairastetun taudin jälkeen voi myös sairastua uudelleen. Linnunomistajat ja eläinkauppiaat ehkäisevät psittakoosia huolehtimalla lintujen terveydestä ja hyvinvoinnista, jotta ne eivät tartuttaisi tautia eteenpäin. Keinoja psittakoosin ehkäisyyn:Häkit pidetään puhtaina ja sairaat linnut hoidetaan. Lintuhäkkien ja lintulautojen siivoamisessa vältetään imuroimista ja käytetään pyyhkimisessä kuivien liinojen sijaan kosteita. Näin vältetään lintujen ulosteiden pölyäminen hengitysilmaan. Lintujen ja niiden eritteiden käsittelyn jälkeen kädet pestään hyvin vedellä ja saippualla.Sairaita tai kuolleita lintuja käsiteltäessä suojaudutaan käyttämällä suojakäsineitä.Hengityksensuojaimet antavat lisäsuojaa. "},{"question":"Apakah cara untuk mengelakkan perlanggaran dengan kenderaan dari belakang?A. Memandu dengan cepatB. Memberikan isyarat dalam tempoh masa yang mencukupi sebelum berhenti atau memotongC. Berhenti secara tiba-tiba","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Memberikan isyarat dalam tempoh masa yang mencukupi sebelum berhenti atau memotong"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai sumur di tepi rawa\\"?","answer":"Ia bermaksud orang yang selalu cemburu."},{"question":"Adisa pa Suraju, lo ba ri oku ẹ mọlẹ niluu Ọffa","answer":"Afurasi ẹni ọdun mẹtalelogoji kan, Ọlawale Adisa, ti dero ahaamọ ileeṣẹ ọlọpaa niluu Ilọrin bayii nitori ẹsun ipaniyan ti wọn fi kan an.Adisa ni wọn wọ lọ sile-ẹjọ Magisreeti kan ni Ilọrin fẹsun pe o gbimọ-pọ pẹlu awọn kan lati pa Suraju Popoọla, ọmọ bibi mọlẹbi Balogun, niluu Ọffa, nipinlẹ Kwara.Akọsilẹ awọn ọlọpaa ṣalaye pe lẹyin ti wọn pa ọkunrin naa tan, wọn tun ri oku rẹ mọlẹ sibi ti ẹnikankan ko ti le ri i.Ṣugbọn akara akara awọn afurasi naa tu sepo nigba ti ọwọ tẹ Adisa, to si bẹrẹ si i ka boroboro. Awọn ọlọpaa pada tọpinpin saare ti wọn ri oloogbe naa mọ, ti wọn si ba oku naa nibẹ.Agbẹjọro ijọba, Yusuf Nasir, sọ fun ile-ẹjọ pe iwadii ṣi n tẹsiwaju lori ẹjọ naa. O bẹ adajọ lati ma gba oniduuro Adisa nitori ẹsun ipaniyan ni wọn fi kan an, ṣugbọn ko wa lọgba ẹwọn titi tiwadii to n lọ yoo fi dopin.Adajọ Muhammed Ibrahim paṣẹ pe ki afurasi naa wa lahaamọ ẹka to n gbogun ti iwa ọdaran, CID, nileeṣẹ ọlọpaa, o si sun ẹjọ naa siwaju titi di igba ti iwadii yoo fi pari lori ẹsun ti wọn fi kan an."},{"question":"இந்தப் பத்தியின் தொடர்ச்சியை எழுதுங்கள் 1957 ஆம் ஆண்டில் நிசாரி இஸ்மாயிலின் இமாமாக இவர் பதவியேற்றதிலிருந்து, சிக்கலான அரசியலிலும் பொருளாதார மாற்றங்களிலும் ஈடுபட்டுள்ளார். இது இவரை பின்பற்றுபவர்களை பாதித்துள்ளது. இவரது பணிகளில் காலனித்துவ ஆட்சியில் இருந்து ஆப்பிரிக்க நாடுகளின் சுதந்திரம்,","answer":"உகாண்டாவிலிருந்து ஆசியர்களை வெளியேற்றுவது, தஜிகிஸ்தான் போன்ற மத்திய ஆசிய நாடுகளுக்கு முன்னாள் சோவியத் ஒன்றியத்திலிருந்து சுதந்திரம், ஆப்கானித்தான் , பாக்கித்தான் ஆகிய நாடுகளில் நடக்கும் தொடர்ச்சியான கொந்தளிப்பு உள்ளிட்டவை அடங்கும். 27 பிப்ரவரி 2014 அன்று கனடா நாடாளுமன்றத்தின் கூட்டுக் கூட்டத்தில் உரையாற்றிய முதல் தலைவராக இவர் இருந்தார்."},{"question":"दिइएको अनुच्छेदबाट उपयुक्त शब्द पहिचान गरी खाली ठाउँ भर्नुहोस्‌ : हामी बसोबास गर्दै आएको यस जगत्‌मा पनि नदी, वृक्ष, सूर्य, चन्द्र सबैले कसैलाई केही न केही दिई परोपकारी कार्य गरेर कर्तव्य पूरा गरेका छन्‌ । नदीले जल दिएर, वृक्षले फलफूल दिएर, सूर्यले ताप दिएर र चन्द्रमाले शीतलता दिएर आफूनो कर्तव्य पूरा गरेका छन्‌ । यसबाट कर्तव्यपालन प्राकृतिक, नैसर्गिक र महान्‌ कुरा हो भन्ने पुष्टि हुन्छ । अधिकारको मोलतोल त कमजोरको झुन्डमा मात्र हुन्छ ।(क) 'संसार' को पर्यायवाची शब्द ............... हो।(ख) 'तुच्छ'को विपरीतार्थी शब्द ............... हो।(ग) “व्यक्ति वा वस्तुको जमात' बुझाउने शब्द ............... हो।(घ) अनेकार्थी शब्द............... हो।","answer":"(क) 'संसार' को पर्यायवाची शब्द जगत हो।(ख) 'तुच्छ'को विपरीतार्थी शब्द महान हो।(ग) “व्यक्ति वा वस्तुको जमात' बुझाउने शब्द झुन्ड हो।(घ) अनेकार्थी शब्द............... हो।"},{"question":"入院患者が緊急時にベッドから看護師を呼び出すための装置を何コールというでしょう？","answer":"ナースコールです。"},{"question":"வினா: விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்தியர் யார்? விண்வெளியில் அவர் எவ்வளவு காலம் கழித்தார்? அவர் எப்படி விண்வெளிக்கு செல்ல தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்?","answer":"விடை : விண்வெளிக்குச் சென்ற முதல் இந்தியர் ராகேஷ் ஷர்மா விண்வெளியில் பறந்த முதல் இந்தியராவார். இவர் இந்தியாவின் பஞ்சாப் மாநிலத்திலுள்ள பாட்டியாலா என்னும் ஊரில் பிறந்தவர். ராகேஷ் ஷர்மா விண்வெளிக்குச் சென்ற நூற்றி இருபத்தெட்டாவது மனிதராவார். இவர், ஏழு நாள் இருபத்தி ஒரு மணி நேரம் நாற்பது நிமிடங்கள் விண்வெளியில் தங்கியிருந்தார்.இவர் 1970இல் இந்திய விமானப் படையில் பயிற்சி விமானியாக பணியாற்றினார். 1984ஆம் ஆண்டில் விமானப் படைப்பிரிவின் ஒரு குழுவுக்கு ராகேஷ் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார். நூற்றுக்கும் மேற்பட்டோர் விண்வெளிப் பயணத்திற்கு விண்ணப்பித்த ராகேஷ் 1982ஆம் ஆண்டு செப்தம்பர் இருபது அன்று தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். சுமார் ஒன்றரை ஆண்டுகள் அவருக்கு பயிற்சி அளிக்கப்பட்டது. 1984ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் இரண்டு அன்று அவர் விண்வெளிப் பயணத்தை மேற்கொண்டார். அவருடன் ரஷ்ய விண்வெளி வீரர்கள் இருவரும் சோயுஸ் டி 11 விண்கலத்தில் பயணம் மேற்கொண்டனர். சல்யூட் ஏழு என்ற விண்வெளி மையத்தில் அவர் தங்கி இருந்தார். அங்கே பல அறிவியல் ஆய்வுகளை இந்தக் குழு மேற்கொண்டது."},{"question":"¿Cuál es el nombre de la serie famosa colombiana que se trata de una secretaria que trabaja en una empresa de modas?","answer":"El tema principal de esta pregunta es identificar el nombre de una serie famosa colombiana que gira en torno a una secretaria que trabaja en una empresa de modas."},{"question":"BENGITHI LIZOKUNA – NG SibiyaFundisisa lesi siqeshana senoveli bese uphendula imibuzo elandelayo.Kabuzange buvume ukufika ubuthongo kuXolani. Wayethi uzama ukucimeza kuvelekugqame isithombe sikaMahlengi nje engqondweni yakhe. Wayeze azethuke esequmamanje, ngenhliziyo ebalisa ngokuthi uyaqala ukusanganiswa ngumuntu kanje.'Kawulele ngani, ucabangani kangaka?' kubuza umkakhe ngokunganaki nje.'Eyi, yindaba yomsebenzi, ingqondo kayikutholi ukuphumula,' enkwankwazaezinxaphisa ubala.'Uthi kusewumsebenzi wodwa nje lona okuqwashisile?' ebuza sakubhuqa.'Uchaza ukuthini?' ebuza ngolakana oluxube ukwethuka.'Hhayi, bengizibuzela nje mntanomuntu,' kuphendula umkakhe, edonsa umoya,ephenduka emfulathela.Wakuziba ukukhononda okwakuzwakala ekuphawuleni komkakhe. Wazama ukulala.Nakho-ke esezithela kuMahlengi. Bahlangana olwandle seliyozilahla kunina, kuhelezaumoya opholile, amagagasi alokhu eduma laphaya ezansi sengathi abashayelaihlombe njengoba bebingelelana bevule izingalo bebambana.'Mahlengi, Mahlengi …' kubingelela uXolani ngenjabulo embamba ngesandlauMahlengi emdonsa ngengalo, bexhakana, becothoza kancane ezihlabathinizolwandle ezithofozelayo, bephenduka begqolozelana ngamehlo alanguka uthando.'Mahlengi, Mahle …' Embambisisa, enamathela esifubeni sakhe esincanyana,esithaphuka amakha awunqambothi, esihlotshiswe ngamabele amancanyana,esifudumele, okulenga kuso umgexo obenyezeliswa yimisebe yelanga seliyoshona.'Ngivelelwa yini? Ngubani lo Mahlengi olokhu ubalisa ngaye?' kubhoka umkakhengolaka egubhuka ezingutsheni, ekhanyisa ilambu likagesi elilapha eceleni kombhedewabo omkhulukazi.'Bengiphupha,' kuchaza uXolani kuduma ikhanda, esho elenwaya nalo ikhanda,ecikica amehlo, emshalazela umkakhe oseqhaqhazela ngenxa yokucasuka.'Kangiphiki ukuthi ubuphupha. Engikubuzayo ngukuthi ngubani lo Mahlengiomphuphayo?' embuza emgqolozele emehlweni. Ishalaze indoda.'Kangimazi. Uyawazi nje nawe amawongowongo amaphupho ukuthi …' eneka izandla,etshekisa ikhanda sengathi ucela ukuba umkakhe avumelane naye ekuthiniamaphupho kuyenzeka umuntu amphuphise amawongowongo nje angaqondakali.'Hhayi njalo Xolani. Ngiyakukhuza njalo …' emhlaba ngeso elibi qede enikinaikhanda.'Khululeka s'thandwa. Yiphupho nje elibi. Ngiyabona kufanele ngikhiphe inyongo.''Kakukho nyongo okufanele uyikhiphe. Kufanele ukhiphe lo Mahlengi engqondweniyakho nje kwaphela.''Okunye-ke, ngifuna ukulala manje,' isho ifulathela futhi intokazi, yelula ingalo icishaugesi, imshiya ebakaza emnyameni uXolani, esalokhu elinikine njalo ikhandaelisalokhu lidume lokho nje.Yake yandwaza eside isikhathi ezingutsheni insizwa, ikhanda liduma.'Mahlengi, ungenzani kodwa bakithi?' kubalisa uXolani ngenhliziyo edonsa umoyaezama ukulala, engasazi noma usafisa yini ukuphinde ambone kwelamaphuphouMahlengi.Wayebalisa kanjena nje uXolani noMahlengi naye wayengalele ethatha ebekaebukeza konke obekwenzeka ngenkathi behleli kamnandi noXolani, bexoxa,beqhumisa amahlaya sengathi sekuyiminyaka bazana, ungaphika ukuthi kakukaphelinosuku olulodwa lolu bazene.1. Chaza ukubikezela okutholakala emazwini kaNontobeko athi:'Uyangethembisa ukuthi ngeke ungilwise uma ngehluleka endleleni' awashokuNkululeko ngenkathi enquma ukuthandana naye.' ","answer":"1. La mazwi ayebikezela ukuthi uthando lukaNontobeko kuNkululeko alujulilenjengoba la mazwi agcina efezekile ngoba kuthe ngobusuku obandulelausuku lomshado uNontobeko wahluleka ukuqhubeka nothando lwabowanquma ukumala uNkululeko wayofuna uMhlengi."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai asal selamat ke seberang, biar bergantung di ekor buaya\\"?","answer":"Ia bermasksud sangat memerlukan pertolongan dan akan menerima sebarang bentuk pertolongan."},{"question":"උපේක්ෂා  පාරමිතාව යනු කුමක්ද?","answer":"බුදු සමයෙහි උපෙක්ඛා යන නාමය ධර්ම බොහෝ ගණනකට යෙදේ. තමාට කරදර කරන දුක් ඇති කරන පුද්ගලයන්ට විරුද්ධ වීමක් ද නැති ව, තමාට ඇලුම් කරන ගරු බුහුමන් කරන උපකාර කරන හිතකාමීන්ට ඇලුම් කිරීමක් හෝ විශේෂයෙන් මෛත්‍රිය කිරීමක් හෝ නැතිව, ලෝකයා ලස්සනය කියා හොඳය කියා ඇලුම් කරන ඉෂ්ට වස්තූන්ට ඇලුම් නො කර, ලෝකයා විසින් කැතය නරකය කියා පිළිකුල් කරන අනිෂ්ට වස්තූන් පිළිකුල් කිරීමක් ද නැතිව, සකල සත්ත්වයන් කෙරෙහි හා සකල වස්තූන් කෙරෙහි සම සිත පවත්වන ස්වභාවය මේ පාරමිතා විෂයෙහි අදහස් කරන උපේක්ෂාව ය.තුන්තරා බෝධිය අතුරෙන් එක්තරා බෝධියක් පිණිස පවත්වන්නා වූ ඒ උපේක්ෂාව උපේක්ෂා පාරමිතාව ය. චරියා පිටක අ‍ටුවාවෙහි -“කරුණුපාය කොසල්ලපරිග්ගහිතා අනූනය පටිඝ විද්ධංසනී ඉට්ඨානිට්ඨෙසු සත්ත සංඛාරෙසු සමප්පවත්ති උපෙක්ඛා පාරමිතා”යනුවෙන් මහාබෝධී උපේක්ෂා පාරමිතාව දක්වා තිබේ. කරුණාවෙන් හා උපාය කෞශල්‍යඥානයෙන් පරිගෘහිත වූ ඇලීම් - විරුද්ධවීම් දෙක දුරු කරන ඉෂ්ටානිෂ්ට සත්ත්ව සංස්කාරයන්හි සමව පැවැත්ම උපේක්ෂා පාරමිතාව’ ය යනු එහි තේරුම ය.උපේක්ෂා බ්‍රහ්මවිහාරය ද බෝසතුන් වඩන ධර්මයෙකි. එහෙත් එය උපේක්ෂා පාරමිතාව නො වේ. උපේක්ෂා බ්‍රහ්මවිහාර - උපේක්ෂා පාරමිතා දෙක්හි වෙනස මෙසේ ය: මෙත්වැඩීම් වශයෙන් සත්ත්වයන් සුවපත් කිරීමේ උත්සාහය හා සත්ත්වයන් දුකින් මිදවීමේ උත්සාහය හැර, සත්ත්වයන් ගැන මධ්‍යස්ථ වීම උපේක්ෂා බ්‍රහ්මවිහාරය ය. හිතාහිත සත්ත්ව සංස්කාරයන් කෙරෙහි ඇලීම් විරුද්ධ වීම් දෙක හැර මධ්‍යස්ථ වන ස්වභාවය උපේක්ෂා පාරමිතාව ය."},{"question":"Cé hé Yves Chauvin?","answer":"Ceimicí Francach is ea Yves Chauvin. Roinn sé Duais Nobel na Ceimice i 2005 le Robert Grubbs is Richard Schrock as a shaothar sna 1970idí ar an modh meititéise i gcomhair na sintéise orgánaí. Rugadh sé ar an 10 Deireadh Fómhair 1930 agus fuair sé bás ar an 27 Eanáir 2015. "},{"question":"3^5 = 243 యొక్క సంవర్గమాన రూపం రాయండి.","answer":"log3 243 = 5"},{"question":"මල්ගුඩි දවස් කෘතිය තුළ පවතින තේමා සාකච්ඡා කරන්න.","answer":"ආර් කේ නාරායන් විසින් රචිත \\"මල්ගුඩි දවස්\\" මානව පැවැත්මේ සංකීර්ණතා පිළිබිඹු කරමින් විවිධ කාලානුරූපී සහ විශ්වීය තේමා ගවේෂණය කරයි. කෙටිකතා එකතුවේ සමහර ප්‍රචලිත තේමා ඇතුළත් වේ:1. කතන්දර බොහෝ විට ආදරය, මිත්‍රත්වය සහ පවුල් බැඳීම් යන තේමාවන් ගවේෂණය කරමින් මානව සබඳතාවල සංකීර්ණතා ගැන ගැඹුරින් සොයා බලයි. චරිත ඔවුන්ගේම අඩුපාඩු හා ගුණධර්ම සමඟ පොරබදමින්, මිනිස් හැසිරීම් වල බහුවිධ ස්වභාවය විදහා දක්වයි.2. නාරායන් ප්‍රබන්ධ නගරයක් වන මල්ගුඩිහි සිරිත් විරිත් සහ සම්ප්‍රදායන් පිළිබඳ අවබෝධයක් ලබා දෙමින් සමාජ සම්මතයන් සහ සංස්කෘතික භාවිතයන් පිළිබඳ දැඩි නිරීක්ෂණයක් සපයයි. පන්ති භේදය, සාම්ප්‍රදායික සාරධර්ම මත නවීකරණයේ බලපෑම සහ සමාජයේ විකාශනය වන ගතිකත්වය වැනි කරුණු කථා ස්පර්ශ කරයි.3. නාරායන් ඔහුගේ චරිතවල එදිනෙදා අරගල නිරූපණය කිරීමට උත්ප්‍රාසය සහ හාස්‍යය යොදා ගනී. උපහාසය බොහෝ විට ජීවිතයේ විකාරයන් පිළිබඳ විවරණයක් ලෙස සේවය කරයි, කතන්දර විනෝදාස්වාදය සහ සිතුවිලි අවුස්සයි.4. ඇතැම් කථාන්දර අධ්‍යාත්මික සහ දාර්ශනික තේමා මත ස්පර්ශ වන අතර, පැවැත්ම, සදාචාරය සහ ජීවිතයේ අරුත සෙවීම පිළිබඳ ප්‍රශ්න ගවේෂණය කරයි. චරිත ඔවුන්ගේ විශ්වාසයන්, මිථ්‍යා විශ්වාසයන් සමඟ පොරබදන්නට හෝ අභ්‍යන්තර චාරිකාවල යෙදිය හැකිය.5. බොහෝ ආඛ්‍යාන සාම්ප්‍රදායික වටිනාකම් අතර ආතතිය සහ නවීන බලපෑම් ආක්‍රමණය කිරීම, වෙනස්වන කාලයට අනුවර්තනය වීමේදී පුද්ගලයන් සහ ප්‍රජාවන් මුහුණ දෙන අභියෝග ඉස්මතු කරයි.6. මල්ගුඩි නම් ප්‍රබන්ධ නගරයම සාමූහික මිනිස් අත්දැකීම් නියෝජනය කරන සංකේතාත්මක අවකාශයක් බවට පත් වේ. එය විවිධ පරාසයක කථා සහ චරිත සඳහා පසුබිමක් ලෙස ක්‍රියා කරයි, හවුල් ස්ථානය පිළිබඳ හැඟීමක් හරහා ඒවා සම්බන්ධ කරයි.7. කතන්දර කිහිපයක් සමාජීය අපේක්ෂාවන්ට සහ සම්මතයන්ට එරෙහිව පුද්ගලයාගේ අරගලය පරීක්ෂා කරයි, ස්ථාපිත සම්මුතීන්ට අභියෝග කරන හෝ ප්‍රජාව සමඟ විරුද්ධ වන චරිත නිරූපණය කරයි.8. නාරායන් බොහෝ විට ඔහුගේ කථා තුළ උත්ප්‍රාසය සහ දෛවයේ අනපේක්ෂිත හැරීම් යන අංග ඇතුළත් කරයි. චරිත තම අපේක්ෂාවන්ට පටහැනි තත්වයන්ට මුහුණ දිය හැකි අතර, ආඛ්‍යානවලට ගැඹුරක් සහ අනපේක්ෂිත බවක් එක් කරයි.9. කතන්දර චරිතවල සංස්කෘතික අනන්‍යතාවය ගවේෂණය කරයි, කෙනෙකුගේ මුල්වල වැදගත්කම සහ පුද්ගල සංවර්ධනය කෙරෙහි සංස්කෘතික බලපෑම්වල බලපෑම අවධාරණය කරයි.10. මල්ගුඩි හි චරිතවල සාමාන්‍ය ජීවිතය හරහා, නාරායන් එදිනෙදා සිදුවීම් සහ අන්තර්ක්‍රියා වල වැදගත්කම සොයා ගනිමින් ලෞකිකත්වයේ ඇති සුන්දරත්වය සමරයි."},{"question":"Khoảng cách giữa Trái Đất với Mặt Trời là bao nhiêu?","answer":"Khoảng cách trung bình giữa Trái Đất với Mặt Trời là 149.597.870.700 mét, tương đương khoảng 150 triệu km hoặc 93 triệu dặm. Khoảng cách này thay đổi theo chu kỳ quỹ đạo của Trái Đất, từ 147.098.291.450 mét ở điểm cận nhật (khi Trái Đất ở gần Mặt Trời nhất) đến 152.098.238.850 mét ở điểm viễn nhật (khi Trái Đất ở xa Mặt Trời nhất).Đơn vị đo khoảng cách giữa Trái Đất với Mặt Trời được gọi là đơn vị thiên văn (AU). Đây là đơn vị đo khoảng cách được sử dụng phổ biến trong thiên văn học, đặc biệt là trong hệ Mặt Trời.Để so sánh, khoảng cách từ Mặt Trời đến sao Thủy là 0,38 AU, đến sao Kim là 0,72 AU, đến sao Hỏa là 1,52 AU, đến sao Mộc là 5,2 AU, đến sao Thổ là 9,54 AU, đến sao Thiên Vương là 19,2 AU, và đến sao Hải Vương là 30,1 AU.Khoảng cách từ Trái Đất đến Mặt Trời là rất lớn. Ánh sáng từ Mặt Trời mất khoảng 8 phút 20 giây để đi từ Mặt Trời đến Trái Đất."},{"question":"Inona ary izany: tsy atoraka tsy akivilivily nefa mahalasa alavitra?","answer":"Ny valin'ny ankamantatra hoe \\"tsy atoraka tsy akivilivily nefa mahalasa alavitra\\" dia eritreritra."},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Benda ini terdapat 88 batang kunci, tetapi fungsinya bukan untuk membuka pintu, apa dia?","answer":"Jawapannya ialah piano. Piano ialah alat muzik yang mempunyai 88 kekunci atau kekunci yang digunakan untuk menghasilkan pelbagai nada muzik."},{"question":"What is the correct answer to this question: nQuantos filmes Toy Story existem?","answer":"A reposta corre é 4"},{"question":"E usab ang sentensya para mahimong emoji na lang: \\"Nag palit siya ug gulay sa merkado.\\"","answer":"👩🥗🍆🥬🫴💵"},{"question":"Vraag: Tussen welke 2 steden liep de eerste spoorlijn in Nederland?","answer":"Antwoord: Amsterdam en Haarlem"},{"question":"Quando a UFRGS foi fundada?","answer":"A Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS) foi fundada em 11 de dezembro de 1934."},{"question":"Dee obere akụkọ gbasara Josef ọrọ nrọ? ","answer":"Kam n'arahụ ụra n'otu abalị, arọrọm nrọ wee hụ onwem n'obosara ụzọ egburu n'etiti oke ọhịa. M wee soro ụzọ a gaa, ejim Akwụkwọ nso na Abụ Igbo n'aka m. Ebe niile dere duu kam gafesiri ọtụtụ nkume ụzọ anọ. Ikuku efeghi kwa, nnụnụ agụghị́kwa abụ ha. Egwu biakwasịrịm ,ọ dịm ka ijeri ala eze Chineke ịchọta ezumike. Otú aka ahụ ,ọ dị ka agụ amaghị ọgaranya amaghị okenye n'agụm. E sepụghị aka kam na agbati,lekwa nrị nji akwara aka sie. Kam kwara aka ma setipu aka kam biri bie n'onụ, akpọtem n'ụra. Onye gbaram ụchụa, onye merem ihe?"},{"question":"Lẹyin ọdun mẹwaa to ti sa mọ wọn lọwọ, ọwọ tun ba ọkunrin yii nidii egboogi oloro l’Ekoo","answer":"Pampẹ ti ajọ to n gbogun ti lilo, gbigbe ati ṣiṣe okoowo egboogi oloro nilẹ wa, NDLEA, dẹ re, o si mu Chidi Olife. Ọdun kẹwaa ree ti wọn ni afurasi ọdaran naa ti sa mọ ajọ NDLEA lọwọ tori egboogi oloro, idi okoowo buruku naa ni wọn tun ti mu un lọjọ Abamẹta, Satide yii, niluu Eko.Atẹjade kan latọwọ ajọ ọhun nipa iṣẹlẹ yii sọ pe ọdun 2010 ni wọn ti kọkọ mu afurasi yii, ẹsun ti wọn fi kan an nigba naa ni pe o gbe egboogi oloro (Heroine), tijọba ti fofin de kan wọle lati orileede Pakistan. Inu awọn iwe kan lo dọgbọn tọju rẹ si, egboogi naa si tẹwọn ju kilogiraamu marun-un lọ (5.250kg).NDLEA ni bawọn ṣe bẹrẹ iṣẹ iwadii lori egboogi ti wọn ka mọ ọgbẹni naa lọwọ, ko sẹni to le sọ bo ṣe ṣẹlẹ, ṣadeede lo dawati, wọn o mọ bo ṣe sa lọ mọ awọn ọtẹlẹmuyẹ lọwọ.Wọn ni latigba naa ni wọn ti n wa a, ṣugbọn ko sẹni to pade ẹ, ajọ naa si yan igbimọ amuṣẹya kan lati maa dọdẹ ẹ. Ọgbẹni Adeniyi Olumuyiwa to jẹ igbakeji ọga to n ri si egboogi oloro lẹbulẹbu lalaga igbimọ naa.Igbimọ yii lo fura pe awọn kan ti n gbọna ẹyin lọọ ko awọn iwe ti afurasi naa fi ko egboogi oloro wọle ọhun ninu kọntena ti wọn tọju ẹ si. Lẹyin ti wọn fimu finlẹ, wọn lawọn ri i pe awọn kan ti wọn pera wọn ni ejẹnti to n ṣiṣẹ lawọn ẹnubode eti omi ni wọn, ọwọ ẹṣọ NDLEA si ba meji ninu wọn, Ọgbẹni Ọladimeji Ọladọtun ati Alaaji Idris Danjuma. Wọn lawọn mejeeji yii lo n to iwe bi wọn ṣe maa ri kọntena naa gbe kuro leti omi, aṣe afurasi ọdaran naa lo fori pamọ sibi kan, to bẹ wọn lọwẹ.Mimu ti wọn mu awọn ejẹnti meji yii lo ṣatọna bi wọn ṣe ri ẹni ti orukọ ẹ wa lakọọlẹ pe oun lo ni kọntena ti egboogi oloro naa wa atawọn iwe ti wọn fi ko o si, Ọgbẹni Ningo Oke mu,  lawọn agbofinro ba fi pampẹ ofin gbe oun naa.Asẹyinwa asẹyinbọ, akara tu sepo, Oke jẹwọ pe oun gan-an kọ loun ni ẹru ofin, o ni afurasi ọdaran ti wọn ti n wa yii lo ran awọn niṣẹ, o si mu wọn de ile Chidi Olife to wa lagbegbe  Ajao Estate, ni Isọlọ. Ibẹ ni wọn ti ri ọdaran to ti sa fọdun mẹwaa ọhun mu pada.NDLEA lawọn tun ti bẹrẹ iwadii lori afurasi yii atawọn tọrọ kan, ko si ni i pẹ rara tawọn maa taari wọn lọ sile-ẹjọ, ki wọn le fimu kata ofin."},{"question":"غني خان پیژنئ؟","answer":"هو، غني خان چې په عبدالغني خان هم مشهور دی، د پښتنو یو مشهور شاعر، فیلسوف او سیاستوال و. د ۱۹۱۴ کال د جنورۍ په ۲۰ مه د برتانوي هند (اوس په پاکستان کې) په چارسده کې زیږیدلی، هغه د خان عبدالغفار خان زوی و، چې د هند د خپلواکۍ د غورځنګ یو مهم شخصیت و.غني خان نه یوازې د خپلې شاعرۍ، چې په لومړي سر کې په پښتو ژبه و، بلکې د پښتني کلتور، فلسفې او سیاست په برخه کې د هغه د ونډې له امله هم مشهور و. هغه د زده کړو، د ښځو د حقونو او د پښتني دودونو د ساتنې پياوړی مدافع و. د غني خان ادبي اثار اکثرا د مینې، انسانیت او ټولنیز عدالت موضوعات څېړي.غني خان د خپلو ادبي هلو ځلو تر څنګ په سیاست کې هم فعاله ونډه درلوده. هغه د خلافت په غورځنګ کې ونډه درلوده او وروسته د هند د ملي کانګرس غړی شو. د شاعر او مفکر په توګه د هغه میراث د پښتني ادب او کلتوري خبرو اترو اغیزې ته دوام ورکوي. غني خان د ۱۹۹۶ کال د مارچ په ۲۰ مه مړ شو"},{"question":"Inona no andro aorian'ny zoma?","answer":"Sabotsy no andro aorian'ny zoma."},{"question":"Đề bài:Năm bạn Alice, Beck, Kevin, Danny và Elisa chia một số viên bi với nhau theo cách sau: Alice lấy 1 viên và 1/5 của số bi còn lại, sau đó Beck lấy 1 viên và 1/5 của số bi còn lại. Kevin, Danny và Elisa cũng làm theo như vậy. Hỏi lúc đầu có ít nhất bao nhiêu viên bi?","answer":"Nếu ngay từ đầu trước khi chia bi ta cho thêm vào 4 viên bi thì Alice sẽ lấy đúng 1/5 số tổng số bi, tiếp đó Beck lấy 1/5 số bi còn lại sau Alice , Kevin lấy 1/5 số bi còn lại sau Beck, Danny lấy 1/5 số bi còn lại sau Kevin và Elisa lấy 1/5 số bi còn lại sau Danny.Do có 5 người nên sau khi thêm 4 viên bi thì số bi nhận được lúc đó phải chia hết cho 55 tức là chia hết cho 3125. Vậy lúc đầu số bi ít nhất là 3125 - 4 = 3121 (viên bi)."},{"question":"Lazao ny anaran’ilay mpanoratra malagasy namoaka ny bokikeliny milohateny hoe \\"FANAGASIANA\\".","answer":"Ny anaran’ilay mpanoratra malagasy namoaka ny bokikeliny milohateny hoe \\"FANAGASIANA\\" dia ny mpanoratra Emilson Daniel ANDRIAMALALA."},{"question":"Waxaad sheegtaa masaajidka salaada lagu tukadaa ay u dhiganto ajar cumro","answer":"Waa masaajidka Qubaa"},{"question":"Ai là tác giả những câu thơ dưới đây?Đêm thu buồn lắm chị Hằng ơi!Trần thế em nay chán nửa rồi,Cung Quế đã ai ngồi đó chửa?Cành đa xin chị nhắc lên chơi.","answer":"đó là nhà thơ Tản ĐàTản Đà (1889-1939) tên thật Nguyễn Khắc Hiếu, là nhà thơ, nhà văn và nhà viết kịch nổi tiếng của Việt Nam. Quê ông ở làng Khê Thượng, huyện Bất Bạt, tỉnh Sơn Tây (nay thuộc huyện Ba Vì, Hà Nội).Từ 1915-1926, Tản Đà liên tục có những tác phẩm thơ gây được tiếng vang. Với tâm hồn lãng mạn, ý tưởng \\"ngông nghênh, đậm cá tính\\", ông được đánh giá là người chuẩn bị cho sự ra đời của thơ mới trong nền văn học Việt Nam, là \\"gạch nối giữa hai thời kỳ văn học cổ điển và hiện đại\\".Bài thơ Muốn làm thằng Cuội được in trong tập Khối tình con 1, xuất bản năm 1917, sáng tác theo thể loại thất ngôn bát cú Đường luật.Đêm thu buồn lắm chị Hằng ơi!Trần thế em nay chán nửa rồi,Cung Quế đã ai ngồi đó chửa?Cành đa xin chị nhắc lên chơi.Có bầu có bạn can chi tủi,Cùng gió, cùng mây thế mới vuiRồi cứ mỗi năm rằm tháng támTựa nhau trông xuống thế gian cười."},{"question":"Su’aal: Sheeg Goorma Ayuu Soo Islaamay Halyey-Ga Weyn Ee Khaalid Bin Waliid?","answer":"Jawaab: Wuxu Soo Islaamay Bishii Safar Sanadkii 8-Aad Ee Hijriyadda."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਲਾਲਚ ਝੂਠ ਬਿਖੈ ਬਿਆਧਿ ਇਆ ਦੇਹੀ ਮਹਿ ਬਾਸ ॥ਹਰਿ ਹਰਿ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਗੁਰਮੁਖਿ ਪੀਆ ਨਾਨਕ ਸੂਖਿ ਨਿਵਾਸ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 259 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਸਾਧਾਰਨ ਤੌਰ ਤੇ ਸਾਡੇ) ਇਸ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਲਾਲਚ ਝੂਠ ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੇ ਰੋਗਾਂ ਦਾ ਹੀ ਜ਼ੋਰ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ; (ਪਰ) ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹਰੀ-ਨਾਮ-ਰਸ ਪੀ ਲਿਆ, ਉਹ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੧।\\""},{"question":"வினா:கவிதையின் நடையைக் கட்டமைக்கும் அழகியல் கூறுகளை எடுத்துக்காட்டி விளக்குக.","answer":"விடை:கவிதையின் நடையைக் கட்டமைப்பன:பாட்டு அல்லது நடை அழகியியல் கூறுகளில் ஒலிக்கோலங்களும் சொற்களின் புலமும் தொடரியல் போக்குகளும் முக்கியமானவை.கவிதை – நடையியல்:மொழியின் தனிச்சிறப்பான கூறுகளும், அவற்றைக் கையாளுகின்ற வகைமைகளும் கவிதையின் உந்து சக்தியாக அமைகின்றன. மொழிக்குள் இருக்கும் ஒரு வலிமைமிக்க ஆற்றல் கவிதைக்காக, இலக்கியத்துக்காகத் தன்னை வெளிப்படுத்திக் கொள்கிறது. கவிதையின் இயங்காற்றல்தான் நடை. நடைபெற்றியலும் (கிளவியாக்கம் – 26) என்று தொல்காப்பியம் கூறுகிறது.ஒலிக்கோலங்கள்:தொன்மையான மொழிகள் யாவும் சமிக்ஞையிலிருந்தும், இசையிலிருந்தும்தான் தொடங்குகிறது. ஓசையும் பொருளும் இணைந்து கலைவடிவம் கொள்கின்றன. இதையே, அந்தப் பனுவலின் – பாடலின் ஒலிப்பின்னல் என்கிறோம்.சான்று: “கடந்தடு தானை மூவிருங்கூடி உடன்றனிர் ஆயினும் பறம்பு கொளற்கரிதே”இப்பாடலில் க, த, ட, ற முதலிய வல்லின மெய்கள் பிற மெல்லின் இடையின மெய்களைக் காட்டிலும் அதிகமாக வருகிறது. இதன் அடிப்படையில் ஒப்பிட்டுப் பார்த்து ஒலிக்கோலத்தின் வலிமையை அறியலாம்.படாஅம் ஈத்த கெடாஅ நல்லிசைகடாஅ யானைக் கலிமான் பேக (புறம் – 145)இதில் பல உயிர் ஒலிகள் வருகையும் திரும்பவரல் தன்மையும் இவற்றோடு சேர்ந்து நிகழ்த்தப்பெறும் சொல் விளையாட்டுகளும் இங்கே கவனத்திற்குரியன. ஒலிக்கோலம் சங்கப்பாடல்களின் ஒரு முக்கியப்பண்பு.சொற்புலம் :சொல்வளம் என்பது ஒருபொருள் குறித்த பல சொல், பல பொருள் குறித்த ஒரு சொல், பலதுறை, பலசூழல், பல புனைவுகளுக்கும் உரியதாய் வருதலும், உணர்வும், தெளிவும் கொண்டதாய் : இரண்டு வருதலும், எனப் பலவாறு செழிப்பான தளத்தில் சொற்கள் விளைச்சல் கண்டிருப்பதைக் குறிக்கும். சான்றாக, முல்லைக்கலியில் காளைகளில் பல இனங்களைக் காட்டுகின்ற சொற்கள் உள்ளன. சொல்வளம் ஒரு பண்பாட்டின் அடையாளம். சொல்வளம் என்பது தனிச்சொற்களாய் நிறைந்து அமைவதையும் குறிக்கும்.தொகைநிலை :சங்க இலக்கிய மொழியின் அடையாளமாக உள்ள ஒரு பண்பு இது. இதனைத் தொகைநிலை என்று தொல்காப்பிய எச்சவியல் பேசுகிறது. தொகைமொழி என்பது செறிவாக்கப்பட்ட ஒரு : வடிவமைப்பு.அது வாக்கிய அமைப்பில் ஒரு சொல் போலவே நடைபெறும்.சான்று: வைகுறுவிடியல், கவினுறு வனப்பு, தீநீர் என்பன.தொடரியல் போக்குகள் :ஒலிக்கோலமும், சொற்புலமும் சொற்றொடர் நிலையும் பாடலின் தளத்தை ஏர் நடத்திப் பண்படுத்திப் போகின்றன என்றால், பாத்தி கட்டி வரப்புயர்த்தும் பணிகளைத் தொடரியல் வடிவம் செய்கின்றது. பரிமாறப்படும் உணர்வுகளுக்கும் செய்திகளுக்கும் ஏற்பத் தொடர்கள் ஏறியும் இறங்கியும் திரும்பியும் சுழன்றும் இயங்குகின்றன.கவிதை மறுதலைத்தொடர் :தொடரமைப்பு என்பது எழுவாய் + செயப்படுபொருள், அல்லது பிறவற்றுடன் கூடிய அமைப்பு + பயனிலை என்று வருவது மரபு. இது சங்கப்பாடல்களில் பலவற்றில் பிறழ்ந்து வருகிறது.சான்று: பேரெயின் முறுவலாரின், நம்பி நெடுஞ்செழியனுடைய சாவுச்சடங்கு பாடல்“இடுகவொன்றோ, சுடுகவொன்றோபடுவழிப்படுக இப்புகழ் வெய்யோன் தலையே” (புறம் – 239)இதன் இறுதி அடி பிறழ்வோடு அமைந்துள்ளது. ஏனைய 20 அடிகளில் தொடர் வரிசையாகவும் நேர்படவும் செல்கின்றன. ஒவ்வோர் அடியும் வினைமுற்றுகளோடும், தன்னிறைவோடும் முடிகின்றன. இப்படி 18 பண்புகளை வரிசைப்படுத்திய பிறகு, தொகுத்துச் சொல்வதுபோல, (ஆங்குச் செய்பவையெல்லாம் செய்தனன் ஆதலின்) கூறிவிட்டுப் போடா போ; புதைத்தால் புதை; சுட்டால் சுடு என்று அலுத்துக் கொள்கிறது.நடையியல் என்பது வடிவமைப்பின் பகுதிகளையும் முழுமையினையும் சார்ந்தே இருக்கிறது. அத்தகைய நடை அழகியலைக் கட்டமைப்பதற்குச் சங்க இலக்கியமே முதன்மை ஆதாரம். மேலும் சங்க இலக்கியம் அதனுடைய தனித்துவ மிக்க சமூக பண்பாட்டுத்தளத்தில் குறிப்பிட்ட சில பண்புகளையும் போக்குகளையும் சொந்த மரபுகளாகக் கொண்டுவிட்டது. எனவே, கவிதையைக் கட்டமைக்கும் அழகியல் கூறுகள் சங்க இலக்கியங்களில் பரவிக் காணப்படுகின்றன."},{"question":"wax ma isheegi kartaa computerka wax sababi karo inuu halaabo.","answer":"1 . Kuleelka badan.2 . Kombiyuutarka oo si xun loo qaado.3 . Dabka.4 . Qaadista iyo nadiifinta.5 . In si xoog ah loo dhaqaajiyo ama loo ruxo kombiyuutarka leh Hard disk, ku rakiban."},{"question":"இடிஇடிக்கும்; மின்னல் மின்னும்; மழை பெய்யாது. – அது என்ன?","answer":"விடை : பட்டாசு"},{"question":"Dhaqanka Soomalida?","answer":"Dhaqanka Soomalida?Sheekooyinka Wiilwaal oo ay soomaalidu isu weriyaan waxaa kamid ah mar ayodayaal beeshiisa ah inta u yimaadeen isaga oo hurda ay ka xishoodeen inaykiciyaan, markii ay xaaskii Wiilwaal ka codsadeen inay u kiciso, inta dul istaagtayayay haraati ku kicisey. Xushmadda ay dumarku ku lahaayeen dhaqanka reerguuraaga soomaaliyeed, waxay ahayd mid muuqata xilli walba oo ay beeluhu kusugnaayeen. Arrintaasina waxaa laga garan karaa sida Raage Ugaas looga xaalmariyey xaaskiisii mar uu gabey wax uga sheegay. Raage, gabaygaas wuxuu kutilmaamayay falal uu quursadey oo uu gabadha ku arkey. Raage wuxuu yiri :-“Naa soow Xaliimaay Xadiyo xaalna kama raacdid,Naa soow dabkuba waa xurmee xaabo lama saaro,Naa soow ardaagaan xunka ah waana lama xaaqo,Naa soow xalid laguma dayo xeeradiyo dhiisha,Allahayoow xaraaraa anfaci xaleyto la´ isiiyey…”Aflagaaddada uu gabaygaas gaystey ayaa Raage waxaa lagu xukumay inuu gabadha siiyo kala bar magteedii oo dhan 50 halaad. Waxaa kale oo jirtey sheeko dhacdey mar Saahid Qamaan gabar uu jeclaa oo Mullaaxo la oran jiray uu nin xoolo badan leh ka qaaday. Qoyskii Saahid ayaa waxay u dooreen gabadhii qoyskooda ugu qurux badnayd si uu u illaawo Mullaaxo. Habeenkii markii gabadhii loo guri geeyay ayay gabadhii waxay istiri si uu ninku u illaawo gabadhuu jeclaa bal wax kasta oo uu uga samri karo u samee. Waxay ku dadaashay inay wax kasta oo uu jeclaysan karo horgeyso. Hufnaan sariireed, haybad dhago nugayl, haasaawe dabacsan, hooh gacanqabow, iyo heeh walaale waxaan ahayn kuma holliso. Gaarinnimo, gacalnimo,bilic gaammurtay, iyo xaal gobeed ayay gundhig uga dhigtay jeceylkeeda aangaamurin. Habeenkii danbe ayay iyada oo isleh ninku gabadhii hore ha illaawomaskaxdiisana kasaar, ayay waxay usoo dhigtay haruub si wanaagsan loo culayoo caano xoor lihi afkaa ka hayaan, waxayna soo raacisay luqmad ama oodkacay haweeney jari taqaan si wanaagsan ugu soo farayaraysatay, laguna soodaray neef yar oo xilli gu'ah jooga subaggiis, markaas ayay ku tiri, \\" Baashe balisku day xoogaagaan luqmadda ah, raallina ka noqo intaad caanaha lisiddoodasugaysay \\".  Dabadeed, inta dacalka maradeeda kusii jiidday ayay ku tiri, iskanadaa hammiga iyo walaaca aad la foorartid. Odaygii Saahid ahaa, afka ma saarinwixii cunto lasoo hordhigay. Markii ay tiri, \\" Saahid walaale maxaad cunnada uqaadan waydey, miyaad xanuunsan tahay?\\" Saahid wuxuu ku taamaygabaygaan, ay tixihiisa ka mid ahaayeen:-“…Haruub laban ah caanaha hoyaad halab karuurkeeda,Hilibka cusub haydaari iyo sogob la hoogaanshay,Habka fudud halkaan yeel ku oran hagar la'aantaada,Habkaad igu baayici kabahaad howda kaga yeerin,Haween baad tahee adiga oon hadin kobtaan joogo,Waa habbi la'aan dhuunigaad hoo ileedahaye,Hindisaha Mullaaxaa qalbigu haabo leeyahaye,Haasaawahaan qaybsannaa magac habeenkiiye,Adoon i hubsan soortaad halligi haysku hanaq goyne,Haraggayga uun baad arkiye kuuma soo hoyane”.Gabaygu wuu dheeraa laakiin gabadhii waxay la gam'i waydey habeenkaasereyga ah “Hindisaha Mullaaxaa qalbigu haabo leeyahaye, Haraggayga uun baadarkiye kuuma soo hoyane”. Waxay ogaatay in Saahid xabbad ku dhuftay, maxaayeelay waxay u qaadan waydey jacaylkii ay islahayd bal abuur oo wiilku yuusunku baabi'in jacaylkii laga qaaday, waxay kaloo istiri ninku waa qoyskaa oo ficilo ayaa ku khasabtay inay u hoyato, waxayse la kulantay dhacdadaas foosha xuniyo inuu ku caayo cunto siintii iyo raaligelintii ay ku wanaajinaysay. Habeenkaasayay goor madoow ka guuraysay, tolkii markay maqleenna sida gabadha loogalay, waxaa Saahid lagu xukumay oo laga qaaday magteedii illeen wuu dilaye."},{"question":" Muqowqas wuxuu u soodiray Rasuulka (scw) 2 haween (gabdhood) hadiyo ah. Nabiga (scw) mid kamid ah wuu guursaday oo waa Maariya, ee waxaad sheegtaa saxaabiga la siiyay gabdhii kale?","answer":"Xassaan ibnu Thaabit.    "},{"question":"Ал океан сындуу Манастан миллион саптар жат билчү -деп улуу манасчы Саякбайдын портретине жандуу баа берген кыргыз профессионал адабиятынын жазуучусу?а) Түгөлбай Сыдыкбеков б) Төлөгөн Касымбековв) Касымалы Жантөшев г) Чынгыз Айтматов","answer":"г) Чынгыз Айтматов"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Chiều nay 1/8, Liên bộ Công Thương - Tài chính sẽ công bố điều chỉnh giá xăng dầu theo chu kỳ 10 ngày một lần. Dữ liệu cập nhật mới nhất từ Bộ Công Thương cho thấy, giá xăng thành phẩm trên thị trường Singapore đã tăng trở lại. Cụ thể, với RON92 là 114,6 USD/thùng, xăng RON95 là 117,5 USD/thùng, dầu diesel là 130,5 USD/thùng. Mức giá trên cao hơn khoảng 2 USD/thùng so với thời điểm ngày 20/7 (khi đó xăng RON92 mức 112,8 USD/thùng, xăng RON95 là 116 USD/thùng và dầu diesel là 130,4 USD/thùng). Những ngày trước đó, giá dầu thế giới đã có nhiều phiên giảm mạnh. Lãnh đạo một doanh nghiệp đầu mối kinh doanh xăng dầu tại Hà Nội cho biết giá xăng dầu thế giới tuần qua liên tục biến động. Đầu tuần, giá dầu thế giới giảm mạnh, nhưng gần đây bất ngờ tăng vọt sau khi Mỹ tăng mạnh lãi suất. Diễn biến này khiến giá xăng dầu bán lẻ trong nước khó có thể giảm sâu trong kỳ điều chỉnh hôm nay 1/8. \\"Tôi cho rằng giá bán lẻ xăng dầu trong nước sẽ tiếp tục giảm. Nhưng mức giảm sẽ không nhiều và tùy thuộc vào việc trích lập quỹ Bình ổn giá","answer":"(BOG). Khả năng xăng, dầu sẽ giảm trong khoảng 500 - 1.000 đồng/lít\\", vị này cho biết. Vẫn theo vị này, nếu cơ quan quản lý trích quỹ BOG, giá các mặt hàng xăng dầu có thể giảm ít hơn hoặc giữ nguyên. Trước đó, tại kỳ điều hành liền trước, giá xăng RON95 giảm 3.605 đồng/lít, về mức 26.070 đồng/lít; giá xăng E5 RON92 giảm 2.715 đồng/lít, về mức 25.073 đồng/lít. Tương tự, dầu diesel giảm 1.735 đồng/lít, giá bán ra không cao hơn 24.858 đồng/lít. Dầu hỏa giảm 1.099 đồng/lít, còn 25.246 đồng/lít. Dầu mazut không cao hơn 16.548 đồng/kg, tương đương mức giảm 1.164 đồng/kg. Kỳ điều hành lần này, cơ quan quản lý tiếp tục không chi quỹ BOG với tất cả mặt hàng xăng, dầu. Đồng thời thực hiện trích lập vào quỹ 950 đồng/lít với xăng E5 RON92, xăng RON95 là 950 đồng/lít, dầu diesel là 550 đồng/lít, dầu hỏa là 700 đồng/lít (kỳ trước là 800 đồng/lít) và dầu mazut là 950 đồng/kg. Trước kỳ điều hành hôm nay, giá xăng, dầu bán lẻ trong nước đã có 3 đợt giảm liên tiếp, đưa mặt hàng này về ngang mức giá hồi tháng 2. Bộ Công Thương dự báo giá thành phẩm thế giới vẫn cao nên giá xăng hai tháng tới có thể quanh 31.000 đồng và quý IV mới có thể giảm về 24.000 đồng một lít."},{"question":"කමත් බසෙන් වලහන්  යනු කුමක්ද?","answer":"ගොයම් වැඩට උදව් වූ අයට කුලිය ලෙස දෙන වී ප්‍රමිණය"},{"question":"Tìm tất cả các số có ba chữ số là bội chung của a và b, biết rằng bội chung nhỏ nhất của a và b là 300.","answer":"Lời giải cho bài toán này là:Vì bội chung của a và b là bội của BCNN(a, b) = 300 nên ta sẽ đi tìm các bội của 300.  Kết quả ta có các bội của 300 là: 0; 300; 600; 900; 1 200; … ( tức là lấy 300 lần lượt nhân với các giá trị 0, 1, 2, 3,…)Vậy tất cả các số có ba chữ số là bội chung của a và b gồm có 300; 600; 900."},{"question":"Ahoana no ahafahantsika manampy ny mpianatra hampivelatra ny fahaizany mamaha olana?","answer":" Mba hanampiana ny mpianatra hampivelatra ny fahaizany mamaha olana dia mila manampy azy amin'ny famahana ny fifandirana, ny mpampianatra dia afaka mampianatra paikady momba ny fifandraisana tsy misy herisetra, mamporisika ny fifanakalozan-kevitra misokatra, ary manome sehatra famahana olana ao an-dakilasy ho an'ny akizy tsirairay mba hisy ny fivelaran-tsaina ny tsirairay."},{"question":"ඩීඑන්ඒ අනුවර්තනය යනු කුමක්ද","answer":"DNA ප්‍රතිනිර්මාණය යනු සෛල බෙදීම සඳහා තීරනාත්මක වන DNA එහි පිටපතක් සාදන ක්‍රියාවලියයි. DNA වල කෙඳි දෙක ලිහිල් වන අතර, ඒ සෑම එකක්ම අනුපූරක පොටක සංශ්ලේෂණය සඳහා අච්චුවක් ලෙස ක්‍රියා කරයි."},{"question":"\\"Ara-dalàna ny mahatsapa fihetseham-po maro isan-karazany aorian'ny fisarahana, anisan'izany ny fahatsapana ho meloka, ny fahasorenana ary ny tahotra ny tsy fantatra. Ireo fahatsapana ireo dia mitombina ary azo fehezina amin'ny fotoana.\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia ny fisarahana."},{"question":"சுதந்திரப் போரின் போது அமெரிக்காவில் எத்தனை காலனிகள் இருந்தன?","answer":"அமெரிக்க சுதந்திரப் போரின் போது அங்கு 13 காலனிகள் இருந்தன.பதின்மூன்று காலனிகள் என்பது 17 மற்றும் 18 ஆம் நூற்றாண்டுகளில் வட அமெரிக்காவின் அட்லாண்டிக் கடற்கரையில் உள்ள பிரிட்டிஷ் காலனிகளின் குழுவாகும் . ஏகாதிபத்திய அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மனக்குறைகள் 13 காலனிகளை 1774 இல் ஒன்றிணைக்கத் தொடங்கின, 1775 இல் பிரிட்டிஷ் அதிகாரிகளை வெளியேற்றி, அமெரிக்கப் புரட்சிப் போரைத் தொடங்கின . அவர்கள் 1776 இல் சுதந்திரத்தை அமெரிக்கா என்று அறிவித்தனர் . பிரெஞ்சு உதவியுடன் ஆக்கிரமிப்பு பிரிட்டிஷ் படைகளை தோற்கடித்து, 1783 இல் பாரிஸ் உடன்படிக்கையின் மூலம் சாதகமான சமாதானத்தைப் பெற்றனர் .அவர்களின் பாரம்பரிய குழுக்களில் பதின்மூன்று காலனிகள்: நியூ இங்கிலாந்து காலனிகள் ( நியூ ஹாம்ப்ஷயர் , மாசசூசெட்ஸ் , ரோட் தீவு மற்றும் கனெக்டிகட் ); மத்திய காலனிகள் ( நியூயார்க் , நியூ ஜெர்சி , பென்சில்வேனியா மற்றும் டெலாவேர் ); மற்றும் தெற்கு காலனிகள் ( மேரிலாந்து , வர்ஜீனியா , வட கரோலினா , தென் கரோலினா மற்றும் ஜார்ஜியா ). இந்த காலனிகள் பிரிட்டிஷ் அமெரிக்காவின் ஒரு பகுதியாக இருந்தன , இதில் புளோரிடாஸ் , கரீபியன் மற்றும் இன்றைய கனடாவில் உள்ள பகுதிகளும் அடங்கும் . பதின்மூன்று காலனிகள் ஒரே மாதிரியான அரசியல், அரசியலமைப்பு மற்றும் சட்ட அமைப்புகளைக் கொண்டிருந்தன, அவை ஒவ்வொன்றும் பெரும்பாலும் புராட்டஸ்டன்ட் ஆங்கிலம் பேசுபவர்களால் ஆதிக்கம் செலுத்தப்பட்டன. காலனிகளில் முதல், வர்ஜீனியா, 1607 இல் ஜேம்ஸ்டவுனில் நிறுவப்பட்டது . நியூ இங்கிலாந்து காலனிகள், மேரிலாந்து மற்றும் பென்சில்வேனியா ஆகியவை மதப் பழக்கவழக்கங்கள் தொடர்பான அவற்றின் நிறுவனர்களின் கவலைகளால் கணிசமாக உந்துதல் பெற்றன. மற்ற காலனிகள் வணிக மற்றும் பொருளாதார விரிவாக்கத்திற்காக நிறுவப்பட்டன. நியூ நெதர்லாந்தின் முன்னாள் டச்சு காலனியில் நியூயார்க் நிறுவப்பட்டது ."},{"question":"O que os pandas comem?","answer":"Bambu"},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 気象庁は、今年6月から8月の平均の気温が、いつもの年より1.76°C高かったと発表しました。125年前に調べ始めてから、いちばん高くなりました。特に北海道や東北地方で暑くて、いつもの年より3°C高くなりました。今年は夜になってもあまり気温が下がりませんでした。248の場所で1日の最も低い気温が、今まででいちばん高くなりました。新潟県の糸魚川市では、8月10日の最も低い気温が31.4°Cで、今までの日本でいちばん高くなりました。海の水の温度も高くなっていました。日本の周りでは、海の水の平均の温度がいつもの年より1°C高くなりました。1982年に調べ始めてからいちばん高くなりました。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- 平均: 1）多い少ないや高い低いなどの差がないようにすること。2）二つ以上の数や量の中間の数や量。3）つり合いがとれること。バランス。- 気温: 1）大気〔＝空気〕の温度。- 発表: 1）多くの人に広く知らせること。- 東北地方: 1）本州の北東部にあたる地方。青森・秋田・岩手・宮城・山形・福島の六県がある。- 温度: 1）熱さや冷たさの度合いを数字で表したもの。"},{"question":"Em que ano foi sediada a Semana de Arte Moderna de São Paulo?","answer":"Em 1922."},{"question":"भारताचे पहिले पेपरलेस वृत्तपत्र?(A) द न्यूज टुडे(B) हरि भूमी(C) रभात खबर(D) इतर=>","answer":"(A) द न्यूज टुडे"},{"question":"Kíni èsì ọrọ?","answer":"Òwè "},{"question":"Aalo obìnrin kan àti ọmọ rẹ meta","answer":"ÀÀLỌ́ OOOOÀÀLỌ́Àalọ́ yí dá fìrìgbagbo, ó dá lórí obìnrin kan àti àwọn ọmọ rẹ̀ mẹ́ta.Ni ìlú kan orúkọ ìlú náà ni olówó, obìnrin kan wà tí ó bí ọmọ mẹ́ta. Orúkọ àwọn ọmọ náà ni, Wẹ́rẹ́wẹ́rẹ́ laá ṣẹ́gi, àràwàrà làá wọ̀gbẹ́ àti Ọmọniyùn tí ó jẹ́ àbígbẹ̀yìn. Obìnrin yìí wá fẹ́ràn Ọmọniyun ju àwọn ẹ̀gbọ́n rẹ̀ lọ, kò sì fi ìfẹ́ yìí pamọ́ fún àwọn ẹ̀gbọ́n Ọmọniyùn.Nígbà tí ó di ọjọ́ kan, àwọn ọmọ mẹ́tẹ́ẹ́ta jáde nílé, wọn kò sì mọ ọ̀nà ilé mọ́. Obìnrin yìí wá àwọn ọmọ rẹ̀ títí kò rí wọn. Nígbà tí ó ṣe, obìnrin yìí bẹ̀rẹ̀ sí wá àwọn ọmọ rẹ̀ pẹ̀lú orin àti omijé lójú. Obìnrin náà bẹ̀rẹ̀ sí kọ orin báyìí pé:Obìnrin             Èrò ọjà olówóAgberin            Jàlòlò jàlòlòObìnrin             Taa ló bá mi rọ́mọ mi,Agberin            Jàlòlò jàlòlò, Kíni orúkọ t'ọ́mọ rẹ máa ń jẹ? Jàlòlò jàlòlòObìnrin             Ọ̀kan wẹ́rẹ́wẹ́rẹ́ laá ṣẹ́giAgberin            Jàlòlò jàlòlòObìnrin             Ọ̀kan wàràwàrà làá wọ̀gbẹ́Agberin            Jàlòlò jàlòlòObìnrin            Ọ̀kan Ọmọniyun kékeré, ọ̀rọ̀ Ọmọniyun ló dùn mí jọjọAgberin           Jàlòlò jàlòlòObìnrin           Èrò ọjà olówóAgberin          Jàlòlò jàlòlòBí ó ṣe ń kọ orin yìí, obìnrin yìí kò mọ̀ pé wọ́n tí gbé àwọn ọmọ òun pamọ́ lati fi eyi dá obìnrin yìí lára wípé kò yẹ kí á máa fẹ́ràn ọmọ kan ju èkejì lọ nítorí Olódùmarè ló fi àwọn ọmọ yìí ta wá lọ́re.Obìnrin yìí tún bẹ̀rẹ̀ orin bí tí ìṣáájú. Nígbà tí ó ṣe, wọ́n taari méjì nínú àwọn ọmọ obìnrin yìí síta. Inú obìnrin yìí kò dùn torí pé kò rí Ọmọniyun tííṣe àbígbèyìn ọmọ rẹ̀. Àwọn ènìyàn sì gbìmọ̀ pọ̀ láti dá obìnrin yìí lójú. Ohun tí wọ́n sì ṣe ní wípé wọ́n pa Ọmọniyùn. Bí obìnrin yìí tí ríi ni ó bú sí ẹkún ni ó tún bẹ̀rẹ̀ sí kọ orin. Kò pẹ́ ni wọn ju òkùtù Ọmọniyùn sí ìyá rẹ̀. Inú ìyá Ọmọniyùn bàjé gidigidi, ó sì bẹ̀rẹ̀ sí sunkún lọ sí ilé.Àlọ́ yìí kọ́ wa wípé kí á máa fẹ́ràn ọmọ kan ju ọmọ èkejì lọ torí a kò mọ irú ohun tí àwọn ọmọ yìí leè dà ní ọjọ́ ọ̀la. Òkúta tí ọ̀mọ̀lé kọ̀ tún lè padà wá di igun ilé ni ọjọ́ ọ̀la."},{"question":"इ.स. 399 मध्ये कोणता चिनी प्रवाशी बौद्ध धर्माचा सखोल अभ्यास करण्यासाठी भारतात आला होता ? ","answer":"इ.स. 399 मध्ये फाहियान चिनी प्रवाशी बौद्ध धर्माचा सखोल अभ्यास करण्यासाठी भारतात आला होता "},{"question":"නිසළුඑකළුමේ වචන දෙකේ තේරුම මොකක්ද?","answer":"නිසලු - රාත්‍රි ආලෝකයඑකලු - ඒකාලෝක (සෑම පැත්තක්ම ආලෝකවීම)අක්ෂර වින්‍යාසය ඉහත ලෙස නිවැරදි වියයුතු ය."},{"question":"To Kill a Mockingbird\\" හි කතුවරයා කවුරුන්ද සහ නවකතාව කුමක් ගැනද?","answer":"To Kill a Mockingbird\\" ලියා ඇත්තේ Harper Lee විසින් වන අතර එය 1960 දී ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී. නවකතාව මහා අවපාතයේ දී ඇලබාමා හි Maycomb ප්‍රබන්ධ නගරය කේන්ද්‍ර කර ගෙන ඇත. එය ෆින්ච් පවුල වටා  ගෙතී ඇත, විශේෂයෙන් තරුණ බාලදක්ෂ ෆින්ච්, ඇගේ පියා, නීතිඥයෙකු වන ඇටිකස් ෆින්ච්, සුදු කාන්තාවක් දූෂණය කිරීමේ චෝදනාවට ලක් වූ කළු ජාතිකයෙකු වෙනුවෙන් පෙනී සිටියි. කථාව වාර්ගික අසාධාරණය, සදාචාරාත්මක සංවර්ධනය සහ අනුකම්පාව යන තේමාවන් වෙත යොමු කරයි."},{"question":"السؤال: من هو النبي الذي ألقاه إخوته في البئر؟","answer":"الإجابة: نبي الله يوسف عليه الصلاة والسلام."},{"question":"“இட்டதோர் தாமரைப்பூஇதழ்விரித் திருத்தல் போலேவட்டமாய்ப் புறாக்கள் கூடிஇரையுண்ணும் ………………” பாரதிதாசனார் இவ்வாறாகக் கவிதைகளில் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ள பகிர்ந்துண்ணல் குறித்துப் பேசுக.","answer":"வணக்கம்.கிடைத்த இரையைப் பகிர்ந்துண்ணும் பொருட்டு புறாக்கள் வட்டமாய் அவ்விரையைச் சுற்றி கூடி நின்றன. இக்காட்சியானது இதழ் விரிந்திருக்கின்ற தாமரை மலரைப் போன்று காட்சியளிப்பதாக கவிஞர் உவமித்துள்ளார்.மு.வரதராசனார் இயற்றிய குறட்டை ஒலி’ என்ற சிறுகதையில் ஓர் ஏழைத்தாய்தன்குழந்தைக்கு ஊட்ட வேண்டிய பாலால் பட்டினி கிடந்த நாய்க்குட்டிகளுக்கு ஊட்டுகிறாள். ஓர் ஏழைத்தாயின் வறுமையிலும் பகிர்ந்துண்ணும் தாய்மைப் பண்பு இக்கதையில் புலப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.இக்காலத்தில் பகிர்ந்துண்ணும் வழக்கம் அதிகமாக மனிதர்களிடம் காணப்படுவதில்லை. அன்றாடம் நாம் காணும் ஐந்தறிவு உயிரினமாகிய காக்கை கூட தனக்குக் கிடைத்த சிறிதளவு இரையையும் தன் இனத்தோடு பகிர்ந்து உண்ணும் பொருட்டு கரைந்து தன் இனத்தை அழைத்து உண்கிறது. இத்தகைய உயிரினங்களின் செயல்களைக் கண்டாவது மனிதர்கள் பகிர்ந்துண்ணும் பழைய பண்பாட்டை நிலை நிறுத்த வேண்டும். அப்போதுதான் பசிப்பிணி நீங்கும் என்று சொல்லி என்னுரையை நிறைவு செய்கின்றேன்."},{"question":"Mejuo ahịrị okwu a:Ntukwu n'agụ ngwere... ","answer":"Azịza:Ma ọ dụ ekweghi ya.Nke a pụtara na ihe n'agụ mmadụ ime, mana ọnọdụ ya ma ọ bụ ihe ndị ọzọ agaghị ekwe ya ime ihe ahụ n'agụ ya ma ọ bụ ọ chọrọ ime. "},{"question":"———– हा उडता येणारा सस्तन प्राणी(Mammal) होय?A. देवमासाB. कीटकC. पेंग्विनD. वटवाघूळ ","answer":"D. वटवाघूळ  वटवाघूळ हा उडता येणारा सस्तन प्राणी(Mammal) होय"},{"question":" Daya daga cikinsu baya daga cikin limaman Mazhabobi .","answer":"(a) Imamu Malik(b) Imamu Abu Hanifa (b) Imamu Abu Huraira"},{"question":"Alin sa mga sumusunod na pangatnig ang pinakaangkop na gamitin sa pangungusap na ito?\\"Maaga kami lumuwas ______ hindi pa rin namin naabutan ang unang biyahe ng bus.\\"A. ngunitB. sapagkatC. atD. kapag","answer":"Ang pinakaangkop na pangatnig para sa pangungusap ay A. ngunit. Ginagamit ang pangatnig na ito kapag may dalawang kaisipan na magkakontra o magkasalungat sa iisang pangungusap."},{"question":"පළමු පාපන්දු ලෝක කුසලානය දිනූ රට කුමක්ද?","answer":"උරුගුවේ( අනුශූරතාවය ආජන්ටිනාව)"},{"question":"ਟਿਸ਼ੂ ਕਲਚਰ ਜਾਂ ਸੂਖਮ ਪ੍ਰਜਣਨ ਕੀ ਹੈ ?","answer":"ਟਿਸ਼ੂ ਕਲਚਰ ਜਾਂ ਸੂਖਮ ਪ੍ਰਜਣਨ-ਇਸ ਵਿਧੀ ਵਿੱਚ ਪੌਦੇ ਦੀ ਟਹਿਣੀ ਦੇ ਸਿਖਰਲੇ ਨੁਕੀਲੇ ਭਾਗ ਵਿੱਚੋਂ ਟਿਸ਼ੂਆਂ ਦਾ ਕੁੱਝ ਪੰਜ ਲਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਇਸ ਵਿੱਚ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਵਿਭਾਜਿਤ ਹੋ ਰਹੇ ਘੱਟ ਵਿਕਸਿਤ ਅਤੇ ਅਣਵਿਭੇਦਿਤ ਸੈੱਲ ਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਇਸ ਪੁੰਜ ਨੂੰ ਜ਼ਰੂਰੀ ਪੋਸ਼ਕਾਂ ਅਤੇ ਹਾਰਮੋਨਯੁਕਤ ਮਾਧਿਅਮ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਹ ਟਿਸ਼ੂ ਇੱਕ ਅਣਵਿਭੇਦਿਤ ਪੁੰਜ ਵਿੱਚ ਵਿਕਸਿਤ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਨ੍ਹਾਂ ਟਿਸ਼ੂਆਂ ਦਾ ਕੁੱਝ ਭਾਗ ਕਿਸੇ ਮਾਧਿਅਮ ਵਿਚ ਉਦੋਂ ਤੱਕ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਇਹ ਪੁੰਗਰਣ ਲੱਗ ਜਾਣ । ਇਨ੍ਹਾਂ ਪੁੰਗਰਾਂ (ਛੋਟੇ ਪੌਦਿਆਂ) ਨੂੰ ਗਿੱਲੀ ਮਿੱਟੀ ਵਿੱਚ ਉਗਾ ਲਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਇਸ ਵਿਧੀ ਨੂੰ ਸੂਖਮ ਪ੍ਰਸਾਰ ਵੀ ਆਖਦੇ ਹਨ ।"},{"question":"Napisz program w pythonie, który wypisuje na ekran cyfry of 21 do 30?","answer":"Proszę, oto taki program:\`\`\`pythonfor i in range(21,31):  print(i)\`\`\`"},{"question":"ጥያቄ፡- የማህተማ ጋንዲ ልደት በየትኛው ሀገር ብሄራዊ በዓል ነው? መልስ፡- ","answer":"ህንድ"},{"question":"మనిషి మృగము ఒకటేనా ? కాదా ? చర్చించండి .","answer":"మనిషీ, మృగమూ ఒక్కటికానేకాదు. మనిషికి ఆలోచనాశక్తి వుంది. భావాలను తెలుపగలిగే భాష ఉంది. కానీ మృగానికి ఆలోచనాశక్తీ, భావాలను తెలిపే భాష లేవు. కనుక మనిషి మృగమూ ఒకటికాదు. ఆలోచనాశక్తి నశించి మానవత్వం మరిచిపోతే మనిషినే మృగం అనవచ్చు."},{"question":"අයුක්තිසහගත යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"අයුක්තිසහගත යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය යුක්තිසහගත වේ. "},{"question":" வினா : திருதராட்டிரன் தம்பிகள் யாவர்   ?","answer":"விடை: திருதராட்டிரன் தம்பிகள் பாண்டு மற்றும்  விதுரன் ஆவர்.   "},{"question":"السؤال: ما أنواع المحبة؟","answer":"الإجابة: محبة الله، المحبة في الله، المحبة مع الله، محبة طبيعية"},{"question":"Awọn agbebọn ji dẹrẹba ati ero mẹrin gbe loju ọna Ayetoro s’Abẹokuta","answer":"Awakọ kan ti wọn pe orukọ ẹ ni Kamọrudeen Ọlatẹju, ti di awati bayii, bẹẹ si ni awọn mẹrin ninu ero ọkọ to n wa loju ọna to lọ si Abẹokuta lati Ayetoro naa. Awọn agbebọn kan ni wọn ya bo wọn ni nnkan bii aago marun-un ku iṣẹju marun-un idaji ọjọ Satide, ogunjọ, oṣu keji yii.Bo tilẹ jẹ pe eeyan mẹrin lawọn ẹbi ti eeyan wọn di awati sọ pe awọn n wa, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, sọ pe eeyan meji ni wọn ji gbe, o si ni ọwọ ti ba ẹni kan ninu awọn ajinigbe naa.Obinrin kan ti wọn tun darukọ ẹ pe o wa ninu awọn ti wọn ji gbe ni Saidat Adediran. ALAROYE gbọ pe teṣan ọlọpaa Imala ni awọn ẹbi awọn eeyan naa mu ẹjọ lọ. Ọgbẹni Abubakar Ọlatẹju ati Kẹhinde Adediran lo lọọ fi to wọn leti nibẹ pe awọn kan ji awọn eeyan awọn gbe, awọn ko si ti i ri wọn.Titi ta a fi pari iroyin yii, wọn ko ti i ri awakọ ti inagijẹ n jẹ Charger naa, bẹẹ ni wọn ko ti i ri awọn mẹta yooku pẹlu.Bẹ o ba gbagbe, ọsẹ to kọja lọhun-un lawọn kan da iya kan ti wọn pe orukọ ẹ ni Ajọkẹ Iṣọla duro lori ọkada to wa, lagbegbe Igbo-Ori, ni Yewa, ti wọn gbe e wọgbo lọ.Ọjọ keji lẹyin ti wọn gbe e lọ naa ni wọn ri oku ẹ ninu igbo ti wọn pa a si.  Ọkọ ọmọ iya yii lo n gbe e lọ lori ọkada ti wọn fi ko wọn lọna, ọkunrin naa si sọ pe Fulani lawọn eeyan to ko awọn lọna ti wọn fipa da awọn duro ọhun.O ni wọn yinbọn soun, ibọn naa ko ran oun, oun si pada rọna sa lọ mọ wọn lọwọ, ṣugbọn niṣe ni wọn gbe iya iyawo oun wọgbo lọ, ko too di pe awọn pada ri oku iya naa ninu igbo."},{"question":"Nyora zvimwe zvinwiwa zvecitrus-based.","answer":"Zvimwe zvinwiwa zvecitrus-based zvinosanganisira muto weorenji, muto wegrapefruit, lemonade, Mountain Dew, mimosas."},{"question":"කෙටි විවරණ සපයන්න1.ආක්‍රෝශ බෙණෙමින්2.ලදපස්මල්3.බාලාර්ක මණ්ඩලය සේ","answer":"1 නරක වචන කියා පරිභව කෙරෙමින්. 2 ඊතන සුනුසහල් අබ සමන්පිච්ච කැකුලු විලද (ලාජාපංචමං). 3 ලහිරු මන්ඩලක් වැනි"},{"question":"ලොව ප්‍රථම ජංගම දුරකථනය නිපදවූයේ කවුරුන්ද?","answer":"මාර්ටින් කූපර් (1973)"},{"question":"Thimbu mooy gëblag man réew?","answer":"Thimbu mooy péeyu réewum Bhoutan."},{"question":"Ọwọ tẹ Sọdiq atawọn ẹgbẹ rẹ to pa Aishat sinu oko niluu Esiẹ","answer":"Afurasi mẹrin; Adams Sodiq, ọmọ ọdun mọkandinlogun; Rasaq Rasheed, ọmọ ọdun mẹrindinlogun; Lukman Quadri, ẹni ọdun mẹẹẹdogun ati Billiamine Qayum, ọmọ ọdun mẹrindinlogun, lọwọ ajọ aabo ẹni laabo ilu, NSCDC, nipinlẹ Kwara, tẹ fẹsun pe wọn pa obinrin kan, Aishat Sanni, sinu oko niluu Esiẹ, nijọba ibilẹ Irẹpọdun, nipinlẹ Kwara.Atẹjade lati ọwọ Alukoro NSCDC ni Kwara, Babawale Zaid Afọlabi, ni ọjọ keji, oṣu kẹrin, ọdun 2021, ni Alhaji Musa Waziri to jẹ akọwe awọn ẹya Fulani ati Bororo niluu Esiẹ fi iṣẹlẹ naa to ajọ naa leti.Lasiko iwadii nipa bi Aishat ṣe dawati ni wọn ri oku rẹ ninu oko ti wọn pa a si lọjọ kẹta, oṣu kẹrin, ọdun yii, gbogbo ara rẹ ni wọn ṣa yannayanna to si tun wa nihooho.O ṣalaye siwaju pe, lasiko tawọn fọrọ wa wọn lẹnu wo, ohun ti wọn sọ ni pe ọkan lara awọn obinrin Bororo naa ji eeṣo kaṣu ninu oko, Sodiq Adams si gbiyanju lati mu un, ṣugbọn o pada sa lọ.Eyi ni wọn lo mu ki Sọdiq atawọn afurasi mẹta yooku lepa Bororo keji (Aishat) titi ti wọn fi mu u balẹ.Atẹjade naa ni nigba ti Sọdiq n gbiyanju lati fipa ba obinrin naa laṣepọ niyẹn di eyin mọ apa ati ọrun rẹ, to si ge e jẹ yannayanna.O ni lasiko tọwọ tẹ Sọdiq, ẹjẹ wa ni gbogbo ara aṣọ to wọ lọjọ iṣẹlẹ naa.O ni awọn ti gbe ẹjọ naa le ileeṣẹ ọlọpaa lọwọ lati gbe igbesẹ to ba tun yẹ lori ẹ."},{"question":"ما هو المعدن الذي يحوي على موصلة حرارية؟","answer":" الماس"},{"question":"TAMBAYA: Shin yaya za a rubuta ɗari uku da hamsin a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 350"},{"question":"Paragrafta hangi önemli olay konu alınmıştır?: 2015 yılında kabul edilen Paris Anlaşması, iklim değişikliğini sınırlamak ve küresel sıcaklık artışını 2°C'nin altında tutmak amacıyla uluslararası bir çaba olarak ortaya çıktı. Ülkeler, sera gazı emisyonlarını azaltma taahhütlerinde bulunuyorlar.","answer":"Paragrafta, Paris Anlaşması ve ortaya çıkış nedenleri & amaçlarından bahsedilmektedir."},{"question":"Berikan satu contoh ayat untuk peribahasa \\"bagai enau dalam belukar, melepaskan pucuk masing-masing\\". Apakah maksud peribahasa tersebut.","answer":"Contoh ayat: Setelah tiga hari bekalan air terputus, penduduk di taman itu bertolak-tolakan apbila melihat lori yang membekalkan air tiba. Sikap mereka itu bagai enau dalam belukar, melepaskan pucuk masing-masing. Ia bermaksud tiada permuafakatan dalam masyarakat atau sesuatu perbincangan."},{"question":"Ойчул адамдардын улуу сөздөрүнөн жазып бере аласыңбы?","answer":"Кемчилигибизди бетке айткандарга ыраазы болушубуз керек, чынында...(Паскаль Блез)"},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: Körfez Savaşı sırasında, hem Kanada hem de Suudi kuvvetleri, Kuveyt'in işgalini ve Irak ordusunun ilerlemesini bastırmak için koalisyon güçleriyle işbirliği yaptı. Şubat 1991'de Kanada, hem koalisyon hem de Irak askerlerini tedavi etmek için Suudi Arabistan'da kuzeydoğudaki Kaysume köyünde bir sahra hastanesi açtı.","answer":"Körfez Savaşı"},{"question":"ਬੱਚੇ ਨੇ ਫਰਸ਼ 'ਤੇ ਟੁਕੜੇ ਛੱਡ ਦਿੱਤੇ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਟੁਕੜਿਆਂ ’ਤੇ ਕੀੜੀਆਂ ਚੜ੍ਹ ਗਈਆ। ਚੋਣ 2 : ਬੱਚੇ ਨੇ ਬ੍ਰੈਡ ਦੂਰ ਰੱਖ ਦਿੱਤਾ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਟੁਕੜਿਆਂ ’ਤੇ ਕੀੜੀਆਂ ਚੜ੍ਹ ਗਈਆ।"},{"question":"Aiza no misy an'i Kaomoro eo amin'ny sarintany?","answer":"ny misy an'i Kaomoro eo amin'ny sarintany dia ao any amin’ny ranomasimbe Indianina."},{"question":"Гамада деген эмне ?","answer":"Гамада-ар кандай кумдуу чөлдөрдүн арапча аталышы."},{"question":"Sheeg asxaabigii soo islaamiyey tolkiisa (Qabiil) oo idil?","answer":"Wuxu ahaa Abuu Darr Al Qafaari RC."},{"question":"麻雀で唯一、１３面待ちの形がある役満は国士無双ですが、９面待ちの形がある役満は何でしょう？","answer":"九蓮宝燈（ちゅうれんぽうとう）です。"},{"question":"Qual a categoria da pergunta a seguir: Qual é a idade do técnico do Pittsburgh Pirates?.","answer":"A categoria da pergunta é Esportes"},{"question":"கேள்வி : விவசாய உற்பத்தியில் முன்னணியில் நிற்கும் மாநிலம் எது ? ","answer":"பதில் : பஞ்சாப்"},{"question":"Chakudya chokhazikika ku Malawi","answer":"Nsima ndi chakudya chambiri ku Malawi. Ndi phala wandiweyani wopangidwa ndi ufa wa chimanga ndi madzi. Nthawi zambiri, nsima imadyedwa ndi ndiwo zamasamba komanso zomanga thupi monga nsomba, nyemba, kapena nyama. Itha kung'ambika ndi manja ndikuviika m'zakudya zam'mbali kapena zosangalatsa."},{"question":"اكمل الفقرة التالية:وأظهر التحليل الجيني للمسحات وجود عدوى نشطة بـ\\"سارس-كوف-2\\" في 10% من الغزلان، مع العثور على حالة إيجابية واحدة على الأقل في 59% من المقاطعات التي تم اختبارها.كما جمع الباحثون عينات","answer":"دم عدد من الغزلان للبحث عن أدلة على إصابات سابقة، ودلت العينات على وجود أجسام مضادة محددة. وبناءً على تلك النتائج، يقدر الباحثون أن ما يقرب من 24% من الغزلان في ولاية أوهايو قد أصيبت بفيروس \\"سارس-كوف-2\\" في مرحلة ما."},{"question":"请回答以下问题：问题：什么是民主制度，它的优点和缺点分别是什么？","answer":"答案：民主制度是一种政治体制，强调人民的参与和政府的责任向人民负责。其优点包括保障公民的基本权利和自由、促进政府的合法性和透明度、提供平等的参与机会以及平衡不同利益的冲突。然而，民主制度也存在一些缺点，如决策过程相对缓慢、权力分散导致政策难以实施、政治利益集团的影响以及可能出现选举和政治腐败等问题。"},{"question":"¿Qué es la alegoría en la literatura universal?","answer":"Una alegoría es una narración en la que los personajes, eventos o elementos representan conceptos abstractos o morales. Por ejemplo, \\"La alegoría de la caverna\\" de Platón es una representación de la búsqueda del conocimiento."},{"question":"عبارت زیر را کامل کنید: نوه‌ی جوان ادوارد، موسوم به ریچارد دوم، با بحران‌های سیاسی و اقتصادی بسیاری مواجه شد که میراث مرگ سیاه بودند. از جمله‌ی این بحران‌ها می‌توان به","answer":"شورش دهقانان در سال ۱۳۸۱ اشاره داشت که سراسر جنوب انگلستان را در بر می‌گرفت. در طی دهه‌های بعد، ریچارد و گروهی از نجیب‌زادگان، توان سیاسی خود را معطوف به اعمال قدرت و تسلط بر فرانسه نمودند و این شیوه تا زمان به قدرت رسیدن هنری بولینگبروک به سال ۱۳۹۹ و تحت حمایت پارلمان ادامه داشت. بولینگبروک که اکنون با نام هنری چهارم سلطنت می‌نمود، قدرت را از طریق یک شورای سلطنتی مرکب و پارلمان به اجرا می‌گذاشت و در همین حال تلاش بسیاری برای برانگیختگی سیاسی و مذهبی مبذول داشت. فرزند او مشهور به هنری پنجم، موضوع جنگ با فرانسه را که برای مدت کوتاهی به محاق فراموشی سپرده شده بود به جریان انداخت و چیزی نمانده بود که در مدت زمان کوتاهی قبل از مرگش به سال ۱۴۲۲، به موفقیت استراتژیک دست یابد. پس از وی، هنری ششم، زمانی به پادشاهی رسید که ۹ ماه بیشتر نداشت و در همین زمان دو موضوع پیچیده‌ی نظام سیاسی انگلستان از طرفی، و وضعیت نظامی فرانسه از طرف دیگر رو به تجزیه و تحلیل گذاشتند."},{"question":"මාළු නිදාගන්නවාද?","answer":"ගොඩබිම ක්ෂීරපායින් නිදාගන්නා ආකාරයට මසුන් නිදා නොගත්තද, බොහෝ මසුන් විවේක ගනී. මත්ස්‍යයන් අනතුරුදායක බව ගැන විමසිල්ලෙන් සිටින අතරම ඔවුන්ගේ ක්‍රියාකාරීත්වය සහ පරිවෘත්තීය ක්‍රියාවලිය අඩු කළ හැකි බව පර්යේෂණවලින් පෙනී යයි. සමහර මත්ස්‍යයන් තැනින් තැන පාවෙන අතර සමහරක් මඩ හෝ කොරල්පරවල ආරක්ෂිත ස්ථානයකට ඇතුල් වන අතර සමහරක් සුදුසු කූඩුවක් පවා සොයා ගනී."},{"question":"Мага дүйнөдөгү кызыктардан жазып бере аласыңбы?","answer":"Австралияга келген европалыктар жергиликтүү элден “Мына бул секирип-секирип жүргөн жаныбар эмне?” деп сурашкан. Алар болсо “Кенгуру” деп жооп беришкен. Бирок, бул сөз австралия тилинде “Түшүнбөйбүз”, деген маанини билдирет."},{"question":"Tính 2 biểu thức toán học dưới đây:a) 0,25 * 12:b) 0,125 * 14 * 36.","answer":"Lời giải:a) 0,25 * 12= 0,25 * 4 * 3= (0,25 * 4) * 3= 1 * 3= 3b) 0,125 * 14 * 36.= 0,125 * 7 * 2 * 4 * 9= 0,125 * 7 * (2 * 4) * 9= 0,125 * 7 * 8 * 9= 0,125 * 8 * 7 * 9= 1 * 7 * 9= 63"},{"question":"USithole waphumela phandle, wamemeza uDumazile. Kwathi angavela emnyangowendlu yakhe, wamtshela ukuba athathe zonke izimpahla zakhe azifake emotweni.Kwathi cosololo kuMaNzimande ukubona ukuthi intando yakhe iyenzeka ngempela.UDumazile wayifunda ivaliwe, wenza njengoba kuthiwa makenze. Yasuka-ke imotoseyiphikelele esitolo. Kuthe besesendleleni, uSithole wathi:'UMaNzimande unezimpawana zokungakhululeki ngobukhona bakho phakathi komuziwakhe. Manje ngibona kungcono ukuba wena uyohlala kule ndlu yami engemuvakwasesitolo.'Kumethuse lokho uDumazile.1. Qhathanisa uthando lwabalingiswa uMoloi kanye noSithole ekuthandenikwabo uDumazile. Impendulo yakho mayibe ngamaphuzu AMATHATHU.","answer":"Bobabili bebenothando olungefani ngoDumazile, uSithole walimela iqinisokuDumazile kodwa uMoloi wakhombisa ukuba iqili.UMoloi wakhulelisa uDumazile akangamseka, wanquma ukubaleka esikoleniayefundisa kuso waphindela eGoli kwakhe kanti uSithole wakukhulelisauDumazile wameseka ngokumhlawula waze wamthengela nendlu eMafezini."},{"question":"ශ්‍රී ලංකාවේ සම්ප්‍රදායික සහලක් වන කුරුළු තුඩ ගැන කියන්න.","answer":"ශ්‍රී ලංකාවේ සම්ප්‍රදායික සහලක් වන කුරුළු තුඩ ප්‍රෝටීන් හා මේදයන්ගෙන් සපිරි මනෝහර හා පොෂ්‍යදායි රතු සහල් විශේෂයකි. ඉතා කදිම රසයකින් හෙබි මෙම සහල් පිත්තාශ ක්‍රියාකාරීත්වය වර්ධනය කිරීමේ, පුරුෂ කාම ශක්තිය වැඩි කිරීමේ සහ බෙලහිනතාවය මඟහැරවීමේ හැකියාවන්ගෙන් යුක්ත වේ."},{"question":"Waxaad Sheegtaa  maalintii bishii iyo sanadkii la aasaasay Ciidanka Xoogga Dalka Soomaaliyeed?","answer":"Waxaa la aasaasay 12/04/1960kii."},{"question":"கவர்ந்து செல்லப்பட்ட ஆநிரைகளை மீட்பது …………………….அ) வெட்சிஆ) வஞ்சிஇ) கரந்தைஈ) உழிஞை","answer":"இ) கரந்தை"},{"question":"— السؤال: ما عدد علامات السجدة التي وردت في القرآن الكريم؟","answer":"الجواب: 15 سجدة."},{"question":"‘కర్త’ ఆధారంగా రూపొందిన వాక్యాలు కర్తరి వాక్యాలని, ‘కర్మ’ ప్రధానంగా రూపొందించిన వాక్యాలను కర్మణి వాక్యాలని అంటారు.ఉదా:రామకృష్ణారావు ఆమోదముద్ర వేశారు. (కర్తరి వాక్యం)రామకృష్ణారావుచే ఆమోదముద్ర వేయబడింది. (కర్మణి వాక్యం)వివరణ :(ఆమోదముద్రవేయడం – కర్తకు సంబంధించిన క్రియ.ఆమోదముద్ర వేయబడటం – కర్మకు సంబంధించిన క్రియ.)ఇచ్చిన కర్తరి వాక్యాన్ని కర్మణి వాక్యంగా మార్చండి.సుగ్రీవుడు వాలిని యుద్ధానికి ఆహ్వానించాడు. ","answer":"సుగ్రీవునిచే వాలి యుద్ధానికి ఆహ్వానించబడ్డాడు."},{"question":"inona no teny mitovy hevitra amin'ny hoe tezitra?","answer":"ny teny mitovy hevitra amin'ny hoe tezitra dia sorena"},{"question":"📚 Чыңгыз Айтматовдун \\"Биринчи мугалим\\" -чыгармасындагы Дүйшөн ким болгон?","answer":"Дүйшөн өзүнүн турмуштагы ысымы да Дүйшөн экен. Атүгүл чыгармада айтылгандай Таштанбектин баласы эмес, анын Качканак деген бир тууганынын баласы болуптур, Таштанбек багып алып, өз атына каттатып алган. Дүйшөн агай 1911-жылы 11-сентябрда туулган, 7-классты бүтүп эле мугалим болгон. Кийин-кийин педагогикалык инситутутта окуган. Уулунун аты – Барпыгул. Кызынын аты – Бардакүл. Кызы Фрунзе шаарындагы кыз-келиндер педагогика институтунун математика факультетин бүтүрүп, соңку мезгилде Манас районундагы Исак Отунбаев атындагы мектепте иштеп жүрүптүр."},{"question":"பாரதியாரின் மேற்கோள் ஒன்றினை தரவும்.","answer":"கவலையும், பயமும் எனக்கு பகைவர். நான் இப்பகைவரை வென்று தீர்த்தேன். அதனால் மரணத்தை வென்றேன். நான் அமரன்."},{"question":"السؤال: كم حديث روى البخاري عن السيدة حفصة بنت عمر رضي الله عنها؟","answer":"الإجابة: 60 حديثًا"},{"question":"MB faiz karari saat kaçta?","answer":"Merkez Bankası faiz kararı bugün (22 Kasım 2023 Perşembe) saat 14.00'te açıklandı."},{"question":"كمل الحكي:\\"ما في مشكلة. أنا بدبرها.\\"\\"طيب ماشي أنا موافق. رح يكون أحلى عيد ميلاد.\\"","answer":"\\"رح أخبرهم وأقولك عشان تجهز حالك.\\""},{"question":"\\"ඝටය \\"කියන වචනයේ අක්ෂර වින්‍යාසය නිවැරදිද ?","answer":"නිවැරදියිඝටය=කළයපුන්කලස= පූර්ණ ඝටය"},{"question":"サッカーで、ゴールキーパーが手を使うことができる、ゴールエリアを含む地域を何というでしょう？","answer":"ペナルティエリア"},{"question":"ティーンエイジャーといったら何歳から何歳までのことを言うでしょう？","answer":"１３から１９です。"},{"question":"“ਪੰਜਾਬ” ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ ?","answer":"“ਪੰਜਾਬ” ਸ਼ਬਦ ਦਾ ਅਰਥ ਹੈ-ਪੰਜ ਆਬ, ਮਤਲਬ ਪੰਜ ਦਰਿਆਵਾਂ ਦੀ ਧਰਤੀ।ਪੰਜ ਪਾਣੀਆਂ ਦੀ ਧਰਤੀ ।"},{"question":"هل هروب هي عاصمة السعودية؟","answer":"لا، عاصمة المملكة العربية السعودية هي الرياض."},{"question":"Inona no fampifangaroana loko matetika mifandray amin'ny angovo sy ny famoronana?a) volondavenina sy maintyb) Mavo sy volomboasaryd) Manga sy volomparasye) Mena sy maitso","answer":"b) Mavo sy volomboasary  no fampifangaroana loko matetika mifandray amin'ny angovo sy ny famoronana"},{"question":"اذكر ثلاث مطربين عرب مصريين","answer":"بالتأكيد، ثلاث مطربين عرب:- فريد ألأطرش- عمرو دياب-شيرين"},{"question":"ਮਨੋਵਿਗਿਆਨ ਦੀ ਕਿਹੜੀ ਸ਼ਾਖਾ ਸਮਾਜ ਸ਼ਾਸਤਰ ਨਾਲ ਸੰਬੰਧਿਤ ਹੈ ?(a) ਸਮਾਜਿਕ ਮਨੋਵਿਗਿਆਨ(b) ਆਰਥਿਕ ਮਨੋਵਿਗਿਆਨ(c) ਸੰਰਚਨਾਤਮਕ ਵਿਗਿਆਨ(d) ਸੰਸਕ੍ਰਿਤਿਕ ਵਿਗਿਆਨ ।","answer":"(a) ਸਮਾਜਿਕ ਮਨੋਵਿਗਿਆਨ ।"},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന വാചകം പൂർത്തിയാക്കുക: റോമും ഗ്രീസുമായി വ്യാപാരം നടത്തിയ ഒരു തുറമുഖം ആയ ഈ പട്ടണം നാഗപട്ടണം എന്ന വലിയ നഗരത്തിൻറെമുമ്പിൽ ഈ ചെറിയ വാണിജ്യ കേന്ദ്രത്തിന് ക്രമേണ അതിന്റെ പ്രാധാന്യം നഷ്ടപ്പെട്ടു. ഈ പട്ടണത്തെ വേദരണ്യവുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് നിർമ്മിച്ച കനാൽ ഇപ്പോഴും പടിഞ്ഞാറ് ഭാഗത്താണ്. കാവേരി നദിയുടെ ഒരു ചെറിയ ശാഖയായ വെല്ലയാർ പട്ടണത്തിന്റെ തെക്ക് ഭാഗത്തേക്ക് കടന്ന് കടലിലേക്ക് ഒഴുകുന്നു. 2004-ലെ","answer":"ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്ര ഭൂകമ്പത്തിൽ ഉണ്ടായ സുനാമിയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാശനഷ്ടമുണ്ടായത് ഈ പട്ടണത്തിനാണ്."},{"question":"Faaidooyinka caanaha Geela iyo cudurrada ay Jirka Ka difaacaan.","answer":"Waxaan qoraalkan uga hadlaynaa faaidooyinka caanaha geela iyo cudurrada looga hortago, haddii aadan caanaha geela cabin ogoow in ay kaa maqan tahay faa’idooyin aan la soo koobi karin, waxayna kugu tahay ceeb sababtoo ah geela ugu badan dunida ee la dhaqdo waxaa laga helaa dhulkaaga.Waxaa la isku raacsan yahay in caanaha geela ay yihiin kuwa ugu waxtarka iyo caafimaadka badan marka laga soo tago caanaha hooyada.Caanaha geelu waa kuwo nafaqo badan oo lagu noolaan karo kaliigood, waxaa ku jiro inta badan nafaqadii u jirku u baahnaa. waxa ay geli karaan beddelka cuntada iyo cabitaannada.Caanaha geelu waxa ay hodan ku yihiin fitamiin B3, fitamiin C, xadiid, calcium, potassium, copper, magnesium iyo zinc, waxaa kaloo ka buuxa barootiin badan iyo maadooyinka sun-saarista. waxaa ku yar sonkorta “lactose” marka la barbardhigo noocyada kale ee caanaha xoolaha, taas oo fududeynaysa in dadka qaba cillada u dulqaadasho la’aanta laktoos (lactose intolerance) ay calooshoodu shiido.faaidooyinka caanaha geela:Ka hortagga dhiig yarida:1. Caanaha geela waxaa ka buuxo xadiid (iron) oo ah nafaqo lagama maarmaan u ah dhismaha iyo helidda dhiig caafimaad leh. Marka ay dumarku umulaan, waxay lumiyaan dhiig badan iyo nafaqooyin, sidaas darteed waxaa lagula dardaarmaa inay cabbaan caanaha geela.2. Dawaynta sonkorowga:Caanaha geelu waxa ay caawiyaan dheelitirka insulin-ta waxayna ku ilaaliyaan in heerkeeda dabiiciga ah aysan dhaafin. Tani waxa ay dhigan tahay in caanaha geelu ay xal dabiici u noqon karaan cudurka sonkorowga. Cabbista caanaha geela oo la joogteeyo waxa ay caawinaysaa in laga hortago cudurka sonkorowga.3. Kobcinta Koriimada:Waxaa caanaha geela ku badan barootiinno, kuwaas oo qaarkood aan laga helin caanaha ariga iyo kuwa lo’oda. Barootiinnadani waxa ay dhiirrageliyaan koriimada iyo koboca lafaha iyo habdhiska unugyada. Barootiintu waa dhagaxa aas-aaska u ah dhismaha timaha, maqaarka, ciddiyaha, muruqyada iyo carjawaha, waxayna si weyn u xoojisaa caafimaadka guud.4. Caafimaadka lafaha iyo dedejinta kabniinkaBarootiinnada ay hodanka ku yihiin caanaha geelu waxa ay kobciyaan difaaca jirka gaar ahaan kuwa u qaabilsan bogsashada dhaawacyada iyo jabniinka lafaha. Macdanta kalsiyaam iyo fitamiinnada ku jira caanaha geela waxa ay muhiim u yihiin kabniinka lafaha, cabbista caanaha geela waxa ay adkeysaa lafaha, qofka joogteeyana lafihiisu si fudud uma jabaan.5. Dawaynta cillada awtisimka:Awtisim waa cillad naafonimo garaadka ah taas oo curyaamisa awooda maskaxda caruurta. Caruurta qaba cilladaan waxay ka naafoobaan maskaxda ayagoo ay ku adag tahay inay hadlaan ama bulshada ay ku dhex noolyihiin la xiriiraan. Sida lagu arkay daraasaad badan, caanaha geela oo si joogto ah loo siiyo caruurta waxa ay hoos u dhigtaa astaamaha cillada awtisimka.6. Xoojinta difaaca jirka:Barootiinnada iyo walxaha kale ee dabiiciga ee laga helo caanaha geela waxa ay awood siiyaan difaaca jirka, waxayna la dagaallamaan infekshannada.7. Ka hortagga calaamadaha duqnimada:Caanaha geella waxaa ku jirto maaddo la yiraahdo “alpha-hydroxyl acid” taas oo caawisa dib u dhigista astaamaha gabowga sida in maqaarku uu yeesho laalaab."},{"question":"ਜਲ੍ਹਿਆਂਵਾਲਾ ਬਾਗ਼ ਦੀ ਦੁਰਘਟਨਾ ਦੇ ਕੀ ਕਾਰਨ ਸਨ ?","answer":"ਜਲ੍ਹਿਆਂਵਾਲਾ ਬਾਗ਼ ਦੀ ਦੁਰਘਟਨਾ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਕਾਰਨਾਂ ਕਰਕੇ ਹੋਈ-* ਰੌਲਟ ਬਿੱਲ – 1919 ਵਿਚ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ‘ਰੌਲਟ ਬਿੱਲ’ ਪਾਸ ਕੀਤਾ । ਇਸ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਪੁਲਿਸ ਨੂੰ ਜਨਤਾ ‘ਤੇ ਜਬਰ ਲਈ ਕਈ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸ਼ਕਤੀਆਂ ਦਿੱਤੀਆਂ ਗਈਆਂ । ਇਸ ਲਈ ਲੋਕਾਂ ਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਕੀਤਾ ।* ਡਾ: ਸਤਪਾਲ ਅਤੇ ਡਾ: ਕਿਚਲੂ ਦੀ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰੀ – ਰੌਲਟ ਬਿੱਲਾਂ ਦੇ ਵਿਰੋਧ ਵਿਚ ਪੰਜਾਬ ਅਤੇ ਹੋਰ ਸਥਾਨਾਂ ‘ਤੇ ਹੜਤਾਲ ਹੋਈ । ਕੁਝ ਸ਼ਹਿਰਾਂ ਵਿਚ ਦੰਗੇ ਵੀ ਹੋਏ । ਇਸ ਲਈ ਸਰਕਾਰ ਨੇ ਪੰਜਾਬ ਦੇ ਦੋ ਲੋਕਪ੍ਰਿਆ ਨੇਤਾਵਾਂ ਡਾ: ਸਤਪਾਲ ਅਤੇ ਡਾ: ਕਿਚਲੂ ਨੂੰ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕਰ ਲਿਆ । ਇਸ ਨਾਲ ਜਨਤਾ ਹੋਰ ਵੀ ਭੜਕ ਉੱਠੀ ।* ਅੰਗਰੇਜ਼ਾਂ ਦਾ ਕਤਲ – ਭੜਕੇ ਹੋਏ ਲੋਕਾਂ ਉੱਤੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਵਿਚ ਗੋਲੀ ਚਲਾਈ ਗਈ । ਜਵਾਬ ਵਿਚ ਲੋਕਾਂ ਨੇ ਪੰਜ ਅੰਗਰੇਜ਼ਾਂ ਨੂੰ ਮਾਰ ਦਿੱਤਾ | ਇਸ ਲਈ ਸ਼ਹਿਰ ਦਾ ਪ੍ਰਬੰਧ ਜਨਰਲ ਡਾਇਰ ਨੂੰ ਸੌਂਪ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ।ਇਨ੍ਹਾਂ ਸਾਰੀਆਂ ਘਟਨਾਵਾਂ ਦੇ ਵਿਰੋਧ ਵਿਚ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਜਲ੍ਹਿਆਂਵਾਲਾ ਬਾਗ਼ ਵਿਚ ਇਕ ਆਮ ਸਭਾ ਹੋਈ ਜਿੱਥੇ ਭਿਆਨਕ ਕਤਲਕਾਂਡ ਹੋਇਆ ।"},{"question":"A cikin wanne nau'in ra'ayi za ku rarraba tweet mai zuwa? Mai kyau, Marar kyau, ko tsaka tsaki?mu da muke sallah wani wanke hannu zaa nuna mana","answer":"Zan rarraba tweet ɗin da aka bayar a matsayin: Marar kyau"},{"question":"ලොව විශාලතම 'ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය' නම් කරන්න?","answer":"ලෝකයේ විශාලතම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ඉන්දියාවයි. මෙය තීරණය වන්නේ එහි ජනගහන ප්‍රමාණය අනුව වේ."},{"question":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:\\"હાથી ઘોડા ફર્યા કરે પણ, પગ એમના ચાલે ના સવાર પીઠે ઘૂમ્યા કરે, ને ફરવાની મજા લીધા કરે\\"","answer":"\\"ચકડોળ\\"ઉખાણામાં કહેવામાં આવ્યું છે કે હાથી અને ઘોડા ફર્યા કરે છે, પણ તેમના પગ ચાલતા નથી. આનો અર્થ એ છે કે તેઓ એક ચક્રમાં ફરે છે. ઉખાણામાં વધુમાં કહેવામાં આવ્યું છે કે સવાર પીઠે ઘૂમ્યા કરે છે. આનો અર્થ એ છે કે ચકડોળમાં સવાર બેઠા હોય છે. છેલ્લે, ઉખાણામાં કહેવામાં આવ્યું છે કે લોકો ફરવાની મજા લે છે, આનો અર્થ એ છે કે ચકડોળ એક મનોરંજક પ્રવૃત્તિ છે.ઉખાણામાં આપેલા બધા સંકેતો ચકડોળ સાથે સુસંગત છે. તેથી, ઉખાણાનો જવાબ \\"ચકડોળ\\" છે."},{"question":"Slutför den här frasen: En av Schalke 04:s största spelare genom tiderna då han var nyckelspelare i Schalkes storlag under 1930-talet. Szepan var även landslagskapten och var med när Tyskland spelade sitt första","answer":"VM-slutspel 1934 och då tog brons."},{"question":"Om du är i Australien och beställer \\"flake\\", vad får du äta då?","answer":"\\"Flake\\" är en term som används i Australien för att indikera köttet av någon av flera hajarter, särskilt gummihajen. Begreppet uppstod troligen i slutet av 1920-talet när det storskaliga kommersiella hajfisket utanför Victorias kust etablerades."},{"question":"Wọn ti mu Emir, ọmọ ẹgbẹ okunkun to n jale l’Ọbada-Oko","answer":"Fatai Ibrahim lorukọ ẹ, ṣugbọn Emir lawọn eeyan to n da laamu l’Ọbada-Oko, nipinlẹ Ogun, mọ ọn si. Ọwọ awọn ọlọpaa ti tẹ ẹ bayii, nitori wọn ni ọmọ ẹgbẹ okunkun Ẹyẹ ni, bẹẹ lo n jale, to tun lọwọ si wahala END SARS lọdun to kọja.Lori eyi ti wọn fi mu un lọjọ kẹwaa, oṣu keji yii, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, ṣalaye pe Emir da Tijani Sọdiq lọna, lọjọ karun-un, oṣu keji, ọdun 2021, lopopona Ararọmi, l’Ọbada-Oko.O ni ẹgbẹrun lọna ọgọfa naira (120,000) lo gba lọwọ Tijani pẹlu nnkan ija, to tun ṣe e leṣe, bẹẹ lo gba irẹsi apo meji tiyẹn n gbe lọ lọwọ ẹ.Ọjọ karun-un lẹyin iṣẹlẹ naa ni Tijani kofiri Emir l’Obada, lo ba sare lọọ sọ fun wọn ni teṣan ọlọpaa, bi wọn ṣe wa Emir ri niyẹn, ti wọn mu un ṣinkun.Awọn ọlọpaa sọ pe iwadii fi han pe ọmọ ẹgbẹ okunkun Ẹyẹ ni, wọn ni oun lo ko awọn janduku lẹyin lasiko End SARS, ti wọn lọọ ba teṣan ọlọpaa Ọbada-Oko jẹ lọjọ kọkanlelogun, oṣu kẹwaa, ọdun 2020.Bẹẹ ni wọn lo ti jẹwọ pe oun mọ nipa awọn idaluru oriṣiiriṣii to n ti ọwọ awọn ọmọ ẹgbẹ okunkun waye l’Ọbada.Ni bayii, wọn ti taari afurasi naa lọ sẹka itọpinpin to lọọrin, nibẹ ni yoo gba dele-ẹjọ."},{"question":"ඔන්චිල්ලා වාරම් කවියක් කියන්න ","answer":"ප දි නා ලෙස තරුණන් ඔන්චි ල්ලාඅ ඳු නා වත තද කර ඇඳග ල්ලාප ඳි නා වැල් දෙක බුරුල නොදෙ ල්ලාසොඳිනා ගී කියමින් පැද ප ල්ලා"},{"question":"ලෝකයේ විශාලතම කාන්තාර 10,","answer":"සහරා - උතුරු අප්‍රිකාවඅරාබි - නිරිතදිග ආසියාවගෝබි - මොන්ගෝලියාව/චීනයපැටගෝනියන් - ආජෙන්ටිනාවග්‍රේට් බේසින් - නිරිතදිග අප්‍රිකාවචිහුවහුමන් - මෙක්සිකෝවග්‍රේට් සැන්ඩි - වයඹ දිග ඕස්ට්‍රේලියාවසොනොරන් - නිරිතදිග ඇමරිකාවකිසිල් ගුම් - කසකස්ථනය/ උස්බෙකිස්ථානයතකල් මාකන් - උතුරු චීනය"},{"question":"Bir kişinin üst soyu kimlerdir?","answer":"Altsoy – üstsoy hısımlığı, birbirinin soyundan gelen kişiler arasında doğum yoluyla oluşur. Kişinin annesi, babası, dedesi, büyük annesi ve onların anne babaları üst soyu oluşturur. Kişinin altsoyunu ise kendisinden üreyen kişiler oluşturmaktadır. Altsoy – üstsoy hısımlığı sınırsızdır."},{"question":"지구온난화가 심해지면 빙하기가 온다던데 찐인가요?","answer":"지구온난화로 인해 빙하기(빙하 및 빙산)의 변화가 발생하는 것은 학계에서 많이 논의되는 주제 중 하나입니다. 지구온난화는 기후 변화를 가속화시키는 원인 중 하나로, 빙하기의 녹음과 변화에 영향을 미칠 수 있습니다. 그러나 이에 대한 영향은 복잡하며, 여러 가지 요인들이 함께 작용하기 때문에 단순한 예측은 어렵습니다.일반적으로 지구온난화는 기온 상승을 의미하며, 이로 인해 빙하기의 녹음과 변화가 가속화될 수 있습니다. 빙하기는 해빙과 육빙으로 나눌 수 있는데, 해빙은 바다 위의 얼음을 의미하며, 육빙은 육지 위의 빙하나 빙산을 말합니다.지구온난화로 인해 바다와 대기 온도가 상승하면 해빙이 녹을 가능성이 높아지며, 빙하기의 녹음으로 바다 수면 상승과 바다 수온 상승 등이 발생할 수 있습니다. 육지의 빙하기도 빠르게 녹을 수 있어 지형 변화와 연관된 문제가 발생할 수 있습니다.다만, 빙하기의 변화는 여러 요인의 조합에 의해 결정되며, 예를 들어 해양 흐름, 바람, 해수면 온도, 대기 중 이산화탄소 농도 등이 모두 관련이 있습니다. 또한 빙하기의 변화가 지역에 따라 다를 수 있기 때문에 정확한 예측이 어려울 수 있습니다.요약하자면, 지구온난화로 인해 빙하기의 녹음과 변화가 가속화될 가능성이 있으나, 이는 여러 요인에 의해 복잡하게 영향을 받으며 예측이 어렵습니다. 이에 대한 연구는 지속적으로 진행되고 있으며, 기후 변화와 관련된 과학적 연구 및 모델링을 통해 더 많은 정보가 나오고 있습니다."},{"question":"السؤال: ماذا كان يعمل الرسول صلى الله عليه وسلم ؟","answer":"الإجابة: عمل في رأي الأغنام وفي التجارة مع عمه أبي طالب"},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Italie?","answer":"Gëblag réewum Italie mu ngi tudu Rome."},{"question":"Que língua é falada no país Chipre?","answer":"gregoturco"},{"question":"Ny ambiroa dia fanahy izay inoan' ny Ntaolo malagasy fa maharitra aorian' ny fahafatesana. Marina izany sa diso?","answer":"Marina. Ny ambiroa, araka ny finoan-drazana malagasy, dia singa ara-panahy izay inoan' ny Ntaolo malagasy fa maharitra aorian' ny fahafatesana. Mety hialan' ny ambiroany vetivety ny olona iray ka hanjary ho verivery hevitra na verivery tadidy. Miverina ao amin' ny olombelona ihany ny ambiroa rehefa avy niala tao. Ny tsy fiverenan' ny ambiroa dia miteraka fahafatesana. Azo atao araka izany ny manala ambiroa na mampody ambiroa ny olona iray."},{"question":"Wer gewann mehr Grammys, Britney Spears oder Beyonce?Klassifizieren Sie die vorherige Frage in eine der folgenden Kategorien: Film, Musik, Geschichte, Wissenschaft, Sport","answer":"Die richtige Kategorie ist Musik."},{"question":"নিম্নলিখিত প্রশ্নের উত্তর দিতে একটি নিবন্ধ লিখুন |প্রশ্ন :অবিভক্ত বাংলা কত সালে বিভক্ত হয় ? ","answer":"১৯৪৭ সালের বাঙলা বিভক্তির পূর্বে,১৯০৫ সালে প্রশাসনিক কার্যক্রমকে সহজতর করার লক্ষ্যে পূর্ব এবং পশ্চিম বাংলায় বিভক্ত করা হয় যা বঙ্গ ভঙ্গ হিসেবে পরিচিত।[1] সে সময় পশ্চিমবাংলা ছিল হিন্দু অধ্যুসিত এবং মুসলিমরা সেখানে সংখ্যালঘু, অন্যদিকে পূর্ববাংলা ছিল মুসলিম অধ্যুসিত এবং হিন্দুরা ছিল সংখ্যালঘু। মুসলিম অধ্যুসিত পূর্ববাংলার মানুষ এই বঙ্গ ভঙ্গের প্রতি জোরালো সমর্থন জানিয়েছিল, কেননা তারা উপলব্ধি করেছিল যে এই বিভক্তির মাধ্যমে তারা তাদের নিজস্ব একটি প্রদেশ পেতে পারে। কিন্তু হিন্দুরা এই বিভক্তির বিপক্ষে শক্ত অবস্থান নেয়। এই বিতর্ক পরবর্তীকালে প্রতিবাদ এবং সন্ত্রাসের জন্ম দেয় এবং ১৯১১ সালে বঙ্গ ভঙ্গ রদের মাধ্যমে এর নিষ্পত্তি করা হয়।"},{"question":"Кого Шевченко називає \\"Фастівський полковник\\"?","answer":"У творі Тараса Шевченка 'Їржавець' фігурує персонаж, названий 'Фастівський полковник'. Це Семен Пилипович Палій (нар. в 40-х роках XVII ст., пом. 1710 р.), справжнє прізвище Гурко, який був полковником Білоцерківського (Фастівського) полку і одним із лідерів визвольного руху на Правобережній Україні проти польсько-шляхетського панування у кінці XVII – на початку XVIII ст. Палій опиралася зрадницькій політиці гетьмана Івана Мазепи, за що останній сприяв його засланню до Сибіру. Однак, після розкриття зради Мазепи, Петро І звільнив Палія з заслання, і той взяв участь у Полтавській битві."},{"question":"waxaan ahay arday kucusub barashada programmingka, luqadee ayaad iigula talin lahayd inaan kalibilaawo barashada codingka?","answer":"haddii aad tahay qof kucusub programmingka, waxaad ogaataa iney jiraan luqado programming oo badan. mar haddii aad hal luqad barato, tan kale way kuufududaanee.luqada ugu fudud sidookalena ku haboon ardada kucusb programmingka waa Python."},{"question":"Đặt tiêu đề cho đoạn văn sau: Đại dương ngầm rộng lớn của Europa, một trong nhiều mặt trăng của sao Mộc, đang chứa carbon, thành phần thiết yếu của sự sống trên trái đất.Các quan sát do kính viễn vọng không gian James Webb thực hiện cho thấy băng CO2 trên bề mặt Europa bắt nguồn từ đại dương muối nằm bên dưới lớp băng dày trên bề mặt thiên thể này.Dù phát hiện vẫn chưa mang đến câu trả lời chính xác về sự tồn tại của sự sống ngoài hành tinh trong lòng Europa, đồng tác giả báo cáo, tiến sĩ Christopher Glein của Viện Nghiên cứu Tây Nam (Mỹ) cho hay khám phá đã củng cố quan điểm rằng đại dương Europa là địa điểm nên tập trung nghiên cứu nếu muốn tìm thấy sự sống ngoài trái đất trong hệ mặt trời.Với đường kính 3.100 km, Europa chỉ nhỏ hơn một ít so với mặt trăng của trái đất. Sự sống nếu có trên mặt trăng sao Mộc được cho phải có những đặc điểm cho phép thích ứng với điều kiện khắc nghiệt trên thiên thể này, chẳng hạn như nhiệt độ dưới ngưỡng -140 độ C và liên tục hứng chịu bức xạ đổ bộ từ sao Mộc.","answer":"Đại dương dưới bề mặt của Europa: Khám phá tiềm năng cho sự sống ngoài hành tinh"},{"question":"Qual é o maior animal do mundo?","answer":"A baleia-azul é o maior animal do mundo e pode chegar a 30 metros de comprimento, além de pesar até 180 toneladas."},{"question":"中央銀行が市中銀行に対して適用する金利のことを何というでしょう？","answer":"公定歩合"},{"question":"السؤال: ما هي السورة التي تحدثت عن تقسيم الغنائم؟","answer":"الإجابة: سورة الأنفال"},{"question":"Waa maxay gabay?","answer":"Gabay: waa nooc maansada ka mid ah oo leh qaafiyad, luuq iwm oo aan muusig loo tumin."},{"question":"Taxanaha caafimaadka ka faideysi wacan","answer":"Taxanaha Caafimaadka 1. Marka jirkaaga difaaciisu yaraado, hargabku kugu soo noqnoqdo,  jirkaaga waxaa ku yar difaaca waxaana kugu badan macaanka. Cab caanaha geela habeen kasta hal galaas. Caanaha geela waxay xoojiyaan difaaca jirka waxayna jirka ka yareeyaan halis sokorta iyi macaanku gaystaan2. Wadne garaac, kicista oo ku dhibto gaar ahaan subaxdii iyo marka qoraxdu soo kululaato inaad dareento inaad roonaanaanayso, waxaa sabab u ah jirkaaga oo macdanta qaarkeed ku yar tahay . Cunista kalluunka ayaa daawo u ah astaamaha aan kor kusoo xusnay madama macdan muhiim u ah xididada iyo wadnaha ay kaluunku ku jirto3. Marka caato zaaid ah aad tahay ama aad doonayso in aad cayisho uma baahnid cunto badan in aad cunto kaliya hal shay samee bil gudaheed waad ku cayili doonta. Yaree socod boobsiiska oo tartiib u soco. Socod boobsiisku wuxuu ridaa miisaanka qofka waxaana socod boobsiiska loogu talagalay dadka cayilan si miisaankoodu u yaraado.4. Cunug aan qoorta ceshan karin, maskaxiyan aan caafimaad qabin, dhakhaatiirtu ka sheegaan neerfo, hadalkana uu dhibaayo waxaa sabab u ah hooyada oo aan cabin caanaha geela inta ay uurka lahayd. Caanaha geela waxaa ku jirta macdan kobcisa maskaxda, fahanka, xidida, lafaha  iyo caqliga ilmaha uurka ku jira5. Kilya xanuun, kaadida oo ku gubta, infakshan kugu soo laalaabta, dhabar xanuun zaaid ah waxaa intaba sabab u ah digaaga oo si xad dhaaf ah loo cuno iyo biyo cabistaada oo yar sidaa darteed yaree cunista digaaga iskuna day inaad cabto maalintii 5 galaas oo biyo ah salaad kastana marka dukato kadib cab hal galaas biyo ah."},{"question":"Beqil ma mbind mii:- Ñu ne: \\"Laajal nu sa Boroom mu leeral nu nu mu mel, ndax nag yi dañoo bari ci nun. Te bu soobe Yàlla dananu gindiku [Jëfe ndigalam]\\".","answer":"Mbind mi jub a ngi nii:- Ñu ne: \\"Laajal nu sa Boroom mu leeral nu nu mu mel, ndàx nag yi da ñoo bàri ci nun. Te bu soobe Yàlla da na nu gindiku [Jëfe ndigalam]\\"."},{"question":"வினா : தமிழகத்தில் முதன்முதலில் தொடங்கப்பட்ட இரயில் நிலையம்?","answer":"விடை : ராயபுரம்"},{"question":"ప్రశ్న : అశోకుడు తన సైన్యాన్ని యుద్ధం కోసం కాకుండా ప్రజాసేవకు వినియోగించాడు. ప్రస్తుత కాలంలో భారత సైన్యం యుద్ధాలలోనే కాకుండా పాల్గొనే ఇతర సహాయ కార్యక్రమాలేవి?","answer":"భారత సైన్యం చేపడుతున్న సహాయ కార్యక్రమాలు :ప్రకృతి విలయాల సందర్భంలో, తుఫానులు, భూకంపాలు, వరదలు మొ||న ప్రకృతి భీభత్సాలలో సాధారణ పౌరులను ఆదుకోవటానికి సైన్యం ఎంతో సహాయం చేస్తుంది.పర్వతలోయల్లో, కొండల్లో ఎవరైనా అపాయంలో ఉన్నా, ప్రమాదాలు జరిగిన సైన్యం వారికి సహాయం అందిస్తుంది.NCC (National Cadet Corps) లాంటి వానిద్వారా విద్యార్థులలో దేశభక్తిని, సైనిక శిక్షణను అందిస్తుంది.‘ఆపరేషన్ సద్భావన’ కార్యక్రమం ద్వారా భరత సైన్యం పౌరులకు అనేక రకాలుగా సేవలు అందిస్తుంది.అంతర్గత కలహాలు, బాంబు ప్రేలుళ్ళు, హైజాకింగ్ మొ||న సందర్భాలలో సైన్యం ఎంతో ముఖ్య పాత్ర పోషిస్తుంది."},{"question":"Макал: Чакырылбаган конок шыпырылбаган жерге отурат. Макалды түшүндүрүп бер","answer":"Бирөөнүн үйүнө айтпай бастырып бара бербе, өзүң шыпырылбаган жерге отуруп калып ыңгайсыз болбо."},{"question":"Davido ","answer":"David Adédèjì Adélékè tí orúkọ ìnagijẹ rẹ̀ ń jẹ́ Davido tí wọ́n bí ní Ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kọkànlá ọdún 1992 (November 21st, 1992) jẹ́ gbajúmọ̀ olórin ìgbàlódé ọmọ bíbí ìlú Ẹdẹ ní ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà.Davido gba àmì ẹ̀yẹ Next rated Award ni ọdun 2012 ni à kó jo “The Headies ní èyìn ìgbà tí o kọ Orin “Dami Duro”, tí ó jẹ́ orin kejì ní nú àkópo orin rẹ̀ “Omo Baba Olowo” 2012. Láàrin Ọdún 2013 àti 2015, ó ṣe àkójáde oríṣiríṣi orin tí ó jẹ́ ìlú mọ̀ọ́nká ní ọdún 2016 ó ki ọwọ́ bọ̀wé pẹ̀lú ará ilé-iṣẹ́ olórin àgbáyé Sony Music. Ní ẹ̀yìn ìgbà náà ó dá ilé- iṣẹ́ orin ti ẹ̀ sílẹ̀ Davido Music Worldwide (DMW), pẹ̀lu àwọn olórin bíi Dremo, Mayorkun, Peruzzi pẹ̀lú Liya tí wón wà lá bẹ̀ ẹ̀. Ní ọdun 2016, Davido tún ki ọwọ́ bọ̀wé pẹ̀lú ilé-iṣẹ́ olórin Sony RCA Records. Ní oṣù kẹwàá ọdún 2016 óṣe orin pélébé aláwo márùn-ún sí ta “Son of Mercy”, pẹ̀lú àwọn orin ọlọ́kan-ò-jọ̀ kan bíi \\"Gbàgbé Òṣì \\", \\"How Long\\" and \\"Coolest Kid in Africa\\". Ní Oṣù kẹrin 2017, Davido tún dúnàá-dúrà pẹ̀lú ìkọwọ́ bọ̀wé pẹ̀lú Sony nítorí àatè íeni ágbaró loàwọn won orií ó i oọiṣá úají ọi ́n oáà, ó sìosún tọuo oriárùn-ún run bi \\"If\\" and \\"Fall\\". \\"If\\" generated worldwide social media activity while \\"Fall\\" became the longest-charting Nigerian pop song in Billboard history. Davido has been famously referred to as 'The king of modern-day afrobeats'.Davido se ase sita akojo orin keji A Good Time ni osu kokanla odun 2019, pelu Orin bi \\"Blow My Mind\\" pelu ohun korin ilu moka Amerika Chris Brown . Davido je okan pataki ti won tokasi larin awon “Top 100 most influential Africans” ti o mo yan New African magasin in 2019."},{"question":"اكمل الفقرة التالية:كيف تحصل على المساعدة؟وعن كيفية الحصول على المساعدة إذا كنت تعاني من شعورك بالهلاك الوشيك؟  نشر","answer":"موقع \\"فري ول مايند\\" إذا كنت تشعر بالهلاك الوشيك أو تواجه تحديات نفسية، من الضروري أن تبحث عن الدعم اللازم. قم بالتحدث مع أحد الأشخاص المقربين، حيث يمكن أن يكون لديهم تأثير إيجابي على حالتك. كما يمكنك البحث عن مساعدة احترافية من الأطباء أو المستشارين النفسيين الذين يقدمون التوجيه والدعم. في حالات الطوارئ، لا تتردد في الاتصال بخدمات الطوارئ في بلدك. يمكنك أيضًا التواصل مع خطوط المساعدة النفسية المتاحة عبر الهاتف أو الإنترنت. بحثًا عن مجتمع دعم، انضم إلى مجموعات عبر الإنترنت أو المجتمع المحلي حيث يمكنك مشاركة تجاربك واستفادة من تجارب الآخرين. لا تتردد في طلب المساعدة، حيث يلعب الدعم النفسي دورًا هامًا في تعزيز الصحة العقلية."},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Säsongen hade han kontrakt med BRM men körde för partnerstallet Reg Parnell. Säsongen blev han befordrad till fabriksstallet och blev där stallkamrat med Jackie Stewart. Spences bästa resultat var hans femteplats i Belgien, där Stewart kom tvåa. 1967 var Spence","answer":"en av förarna som vann sportvagnsloppet BOAC 1000 km i en Chaparral på Brands Hatch och såg fram mot säsongen då han skulle få köra den nya BRM P126 V12. Spence visade sin potential både i Race of Champions och i BRDC International Trophy men tvingades sedan bryta i Sydafrikas Grand Prix 1968."},{"question":"ماذا نعني الموضوعية في التدقيق الداخلي؟ ","answer":"الموضوعية هي موقف عقلي غير متحيز يسمح للمدققين الداخليين بإصدار أحكام مهنية، والوفاء بمسؤولياتهم، وتحقيق الغرض من التدقيق الداخلي دون تنازلات أو تحيز."},{"question":"\\"लोकमान्य टिळक\\" यांच्याविषयी माहिती सांगा.","answer":"भारताला खूप थोर पुरुष लाभले आहेत आणि त्यामधले एक थोर पुरुष म्हणजे लोकमान्य टिळक.लोकमान्य टिळकांनी भारताला स्वातंत्र्य मिळवून देण्यासाठी आणि स्वराज्य स्थापित करण्यासाठी खूप कष्ट केले, खूप चळवळी केल्या ज्यामुळे त्यांना तुरुंगात सुद्धा जावे लागले होते.केशव गंगाधर टिळक यांना बाळ गंगाधर टिळक या नावाने ओळखले जायचे. त्यांचा जन्म महाराष्ट्रामधील रत्नागिरीमध्ये चिखली या गावात २३ जुलै १८५६ मध्ये झाला होता.बाळ गंगाधर टिळक हे लहान पणापासूनच अत्यंत हुशार व्यक्ती होते. त्यांचे शिक्षण त्यांनी पुण्यात घेतले होते. टिळकांचे लग्न वयाच्या १६ वर्षी तापी बाई यांच्याशी झाले होते. शिक्षण पूर्ण झाल्यानंतर लोकमान्य टिळक एका शाळेमध्ये शिक्षक म्हणून विद्यार्थ्यांना शिकवत असे.लोकमान्य टिळक यांना शाळेमध्ये इंग्रजांच्या शिक्षण पद्धती आणि त्यांचा व्यवहार योग्य वाटला नाही. म्हणून त्यांनी ते काम सोडून दिले आणि पत्रकार बनायचा निर्णय घेतला, आणि मग ते लोककार्या मध्ये सहभागी होऊ लागले.टिळकांनी इंग्रजांचा दूरव्यवहार अनुभवला होता, ते भारतीयांन बरोबर दूरव्यवहार करत असे म्हणून लोकमान्य टिळकांनी आपल्या काही मित्रांबरोबर मिळून शाळा आणि कॉलेजची निर्मिती केली. त्यांनी शाळेमध्ये नवीन शिक्षण पद्धती लघु केल्या आणि मुलांच्या मनात देशभक्ती निर्माण केली.केशव गंगाधर टिळक यांनी भारताला इंग्रजांच्या तावडीतून स्वतंत्र करण्याच्या विडा उचलला आणि ते भारताला स्वतंत्र करण्यासाठी चळवळी करू लागले.टिळकांनी इंग्रजांच्या अत्याचाराला विरोध केला, आणि इंग्रजांना ठणकावून सांगितले \\"स्वराज्य हा माझा जन्मसिद्ध हक्क आहे आणि तो मी मिळवणारच\\". लोकमान्य टिळकांन पुढे इंग्रज सरकार सुद्धा नमवले होते. त्यांनी \\"केसरी\\" व \\"मराठा\\" या वर्तमानपत्राला सुरुवात केली आणि त्यामधून लोकांना जागृत केले. लोकमान्य टिळक यांनी गणेश उत्सव ह्या सार्वजनिक सणाची सुरुवात केली जेणेकरून लोक एकत्र येतील, असा त्यांचा त्यामागे विचार होता आणि ते तसे झाले सुद्धा.केशव गंगाधर टिळक यांनी आपले संपूर्ण आयुष्य भारताच्या स्वतंत्र साठी झोकून टाकले. त्यांनी आपल्या लोकांसाठी फार काही केले होते आणि म्हणून त्यांना \\"लोकमान्य टिळक\\" असे म्हटले जाते. इंग्रजांनी त्यांना \\"फादर ऑफ इंडियन अनरेस्ट\\" ही उपाधी दिली आहे, कारण भारताला स्वातंत्र्य देण्यासाठी त्यांनी प्रथम चळवळी सुरू केल्या होत्या.लोकमान्य टिळक यांनी आपल्यासाठी अनेक कष्ट सोसले, त्यांना तुरुंगात सुद्धा जावे लागले होते. लोकमान्य टिळक यांनी अखेर श्वास १ ऑगस्ट १९२० ला घेतला आणि ते महापुरुष स्वर्गवासी झाले."},{"question":"Yang mana dari dua ayat berikut tidak masuk akal? Pilihan: - Ayat A: \\"pergi ke hospital dan minta doktor datang ke sini\\" - Ayat B: \\"pergi ke hospital dan minta polis datang ke sini\\" ","answer":"Hospital bukan tempat untuk mencari polis. Jawapannya ialah Ayat B."},{"question":"Amsterdam moy péeyu ban réw?","answer":"Amsterdam moy péeyu réwum Pays-Bas"},{"question":"Kalimah 1: Jumlah titik seuneu anu dilaporkeun dina awal Pébruari nyaéta 73 kalayan 26 di luar kontrol, jeung diperkirakeun waktosna pikeun ngendalikeun seuneu anu sanés sasasih. Kalimah 2: Jumlah kahuruan anu dilaporkeun dina awal Pébruari nyaéta 73 kalayan 26 di luar tina kontrol sareng diperkirakeun waktos keur ngendalikeun kahuruan anu sanés sasasih. Pananya: Naha Kalimah 1 jeung Kalimah 2 sarua hartina? ","answer":"Kalimah 1 jeung Kalimah 2 miboga harti nu sarua."},{"question":"cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Cuál es el título del libro que ganó el primer Premio Hugo como mejor novela?","answer":"El tema principales de la categoria: Libros"},{"question":"E devlet şifresi ile internet bankacılığına giriş yapılır mı?","answer":"​e-Devlet Kapısı'na internet bankacılığı ile giriş yapmak artık çok kolay! e-Devlet Kapısı İşCep ve İnternet Şubesi ile çok yakınınızda! e-Devlet Kapısı'na giriş yapmak için artık ayrıca e-Devlet Şifresi almanıza gerek yok."},{"question":"Το Αζερμπαϊτζάν κέρδισε για πρώτη φορά στην ιστορία του τον διαγωνισμό της Eurovision (συμμετέχει από το 2008), χάρη στο ζευγάρι Ell &amp; Nikki και το τραγούδι Running Scared, που συγκέντρωσαν συνολικά 221 βαθμούς, στον φετινό διαγωνισμό που διεξήχθη στο Ντίσελντορφ της Γερμανίας. Παρακαλώ, δώσε μου έναν ταιριαστό τίτλο στο παραπάνω άρθρο","answer":"Ευχαρίστως. Ένας ταιριαστός τίτλος για το άρθρο είναι: \\"Το Αζερμπαϊτζάν κέρδισε τον διαγωνισμό Eurovision 2011\\"."},{"question":"સમગ્ર શ્રેણીમાં કયા પાત્રમાં સૌથી નોંધપાત્ર ભૌતિક પરિવર્તન થયું છે?","answer":"લેક્સી ગ્રે, જેણે એક નિર્દોષ અને આદર્શવાદી ઇન્ટર્ન તરીકે શરૂઆત કરી હતી અને તેના દુ:ખદ મૃત્યુ પહેલા આત્મવિશ્વાસ અને દયાળુ સર્જનમાં પરિવર્તિત થઈ હતી."},{"question":"Los padres de Alice tienen tres hijas: Amy, Jessy, y _____. ¿Cuál es el nombre de la tercera hija?","answer":"El nombre de la tercera hija es Alice."},{"question":"Ik wil een aankoop doen van een NAS voor een klant die fotograaf is. Voorkeur heeft voor minimaal 4 bays maar mag ook meer.Ik wil een nas hebben die snel communicatie met de pc heeft. Dit om vanaf de nas beelden te kunnen inladen op de pc en dit moet snel kunnen.Ik zie dan qnap hiermee adverteert mede door dat de nas een snelle thunderbolt aansluiting heeft of dat 2 netwerk aansluitingen gecombineerd kunnen worden voor hogere data snelheid.Wie heeft er hier mee ervaringen mee of zit in de zelfde sector?Bedankt voor het lezen van deze topic en voor jou reactie!","answer":"Hoeveel capaciteit is er nodig ? Veel mensen een 4 bay kopen en er vervolgens 8TB schijven in doen. Dan liever een 2-bay met 2x 18TB."},{"question":"Who was the first woman Prime Minister of India?","answer":"The first woman Prime Minister of India was Indira Gandhi. She served as Prime Minister from 1966 to 1977 and then again from 1980 until her assassination in 1984. Indira Gandhi was not only the first female Prime Minister of India but also the second-longest-serving Prime Minister in Indian history. She was the daughter of Jawaharlal Nehru, the first Prime Minister of India, and played a pivotal role in the Indian National Congress and the political landscape of India during her tenure. Her leadership was marked by significant events and policies that shaped modern India, but it was also controversial, particularly due to her declaration of Emergency from 1975 to 1977."},{"question":"முதலாம் உலகப் போர் என்பது வரலாற்றின் உலகளாவிய சண்டைகளில் அதிக உயிரிழப்பை ஏற்படுத்திய போர்களில் ஒன்றாகும். முதல் உலகப் போர் யாருக்கு இடையே நடந்தது?","answer":"இது நேச நாடுகள் மற்றும் மத்திய சக்திகள் ஆகிய இரு கூட்டணிகளுக்கு இடையே சண்டையிட்டது. பெரும்பாலான ஐரோப்பா, உருசியப் பேரரசு, அமெரிக்க ஐக்கிய நாடுகள் மற்றும் உதுமானியப் பேரரசு ஆகியவை இதில் கலந்து கொண்டன. ஐரோப்பா முழுவதும், மத்திய கிழக்கு, ஆப்பிரிக்கா, பசிபிக் மற்றும் ஆசியாவின் பகுதிகளில் சண்டைகள் நடைபெற்றன. சண்டைகளில் தொண்ணூறு இலட்சம் இராணுவ வீரர்கள் கொல்லப்பட்டதாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. மேலும் 2.3 கோடி இராணுவ வீரர்கள் காயம் அடைந்தனர். அதே நேரத்தில் இராணுவ நடவடிக்கை, பட்டினி, மற்றும் நோய் ஆகியவற்றின் விளைவாக ஐம்பது இலட்சம் குடிமக்கள் இறந்தனர். உதுமானியப் பேரரசுக்குள் நடைபெற்ற இனப்படுகொலைகள் மற்றும் 1918 இன்புளுவென்சா தொற்றுப் பரவல் ஆகியவற்றின் காரணமாகத் தசம இலட்சங்களில் மேலும் பலர் இறந்தனர். போரின் போது இராணுவ வீரர்களின் பயணம் காரணமாக நோய்த் தொற்றானது கடுமையானது."},{"question":"ఇచ్చిన దత్తాంశం యొక్క ఆరోహణ ఓజీవ్ వక్రం, అవరోహణ ఓజీవ్ వక్రాల ఖండన బిందువు (42, 18) అయిన మధ్యగతం ఎంత ?","answer":"మధ్యగతము = 42"},{"question":"ક્રિકેટર ગૌતમ ગંભીર વિષે જણાવો","answer":"ગૌતમ ગંભીર ભારત દેશના આંતરરાષ્ટ્રીય ક્રિકેટ રમતા ખેલાડી છે. તેનો જન્મ ઓક્ટોબર ૧૪, ૧૯૮૧ નાં દિવસે ભારત દેશનાં દિલ્લી ખાતે થયો હતો. ભારતીય ક્રિકેટ ટીમ આ ખેલાડી એકદિવસીય ક્રિકેટ સ્પર્ધા તેમજ પાંચ દિવસની ટેસ્ટ ક્રિકેટ સ્પર્ધામાં બેટીંગમાં ઘણીવાર પોતાની કાબેલિયત પુરવાર કરી ચુક્યા છે. ગૌતમ ગંભીરે પોતાની પ્રથમ વનડે ક્રિકેટ માં એપ્રિલ ૧૧, ૨૦૦૩ નાં દિવસે બાંગ્લાદેશ સામે અને પ્રથમ ટેસ્ટ ક્રિકેટ માં નવેમ્બર ૩, ૨૦૦૪ નાં દિવસે ઓસ્ટ્રેલિયા સામે આંતરરાષ્ટ્રીય ક્રિકેટ માં પ્રવેશ કર્યો હતો."},{"question":"Raha ny heviitrao tsara ve ny nahandro malagasy ?","answer":"Ny nahandro mlagasy dia tena tsara amiko."},{"question":"英和辞典で、普通、見出し語の数が最も多いアルファベットは何でしょう？","answer":"Ｓです。"},{"question":"ساعدني في إنشاء قصيدة قصيره من بحر الطويل؟","answer":"بالطبع، تفضل هذه القصيدة: وَمُهتَزَّةِ العِرنينِ رَقراقَةِ السَناتُناسِبُ مُستَنَّ البُروقِ اللَوامِعِأَفاضَ عَلى أَعطافِها القَينُ حُلَّةًتُفَضفَضُ في مِثلِ النُجومِ الطَوالِعِفَجاءَت بِجِسمٍ يَملَأُ العَينَ بَهجَةًإِذا ما اِجتَلاها حاسِرٌ مِثلُ دارِعِيُحَيّا بِها مَن لَم تُحَيَّ يَمينُهُبِغَيرِ العَوالي وَالسُيوفِ القَواطِعِأَحَدُّ مِنَ العَذلِ المُطِلِّ عَلى الهَوىوَأَرهَفُ مِن غَربِ النَوى في المَقاطِعِ."},{"question":"Quem inventou as bebidas gasosas feitas pelo homem?","answer":"Joseph Priestley foi o inventor das bebidas gasosas."},{"question":"மாநில அளவில் நடைபெற்ற “மரம் இயற்கையின் வரம்” எனும் தலைப்பிலான கட்டுரைப் போட்டியில் வெற்றி பெற்று முதல் பரிசு பெற்ற தோழனை வாழ்த்தி மடல் எழுதுக.","answer":"பாரதியார் நகர்,விருதுநகர்.10/10/2021.அன்பு நண்பனே!முதலில் உமக்கு எம் வாழ்த்துகள்! சென்ற வாரம் நடந்த மாநில அளவிலான கட்டுரைப் போட்டியில் 'மரம் இயற்கையின் வரம்' என்னும் தலைப்பில் கட்டுரை எழுதி முதல் பரிசு பெற்றமமையைக் கண்டு வியந்தேன். பாராட்டுகள்!பள்ளியில் நடைபெறும் கட்டுரைப் போட்டியிலேயே பொருள் பொதிந்த உன் கட்டுரையும், அதில் உன் மொழிநடையையும் பற்றி நம் ஆசிரியர்கள் வியந்ததை கூறியதை எண்ணி இப்போதும் நான் நினைத்துப் பார்த்து மகிழ்கிறேன். உன் கையெழுத்து உன் தலையெழுத்தை மாற்றும் என்று முன்பு நான் நினைத்ததை இந்த ஒரு நிகழ்விலேயே நிரூபித்து விட்டாய்! விளையும் பயிர் முளையிலேயே தெரியும் என்பதையும் நீ மெய்ப்பித்துவிட்டாய்!நீ உன் முயற்சிக்கு தகுந்த பரிசினை, இப்போது பெற்றுள்ளதைப் போலவே இன்னும் பல நிலைகளில், பல பரிசுகளைப் பெற நான் மனதார வாழ்த்துகிறேன். உன் இக்கட்டுரைப் பணி தொடரட்டும்!என்றும் அன்புடன்முத்துபெறுநர்க. நவீன்குமார்,5. காளையார் கோவில்முத்தமிழ் நகர்,ஈரோடு – 638 001."},{"question":"Mikä antaa pilvelle muodon?","answer":"Alempana ilmakehässä olevat pilvet koostuvat pienen pienistä vesipisaroista. Sumu on itse asiassa maahan ulottuvaa pilveä. Pilvet näyttävät valkoisilta. Mikäli pilvi on paksu. esim. ukkospilvi, se näyttää tummalta paksuutensa vuoksi.Kumpupilvet syntyvät auringon lämmityksen aiheuttamista nousevista ilmavirtauksista, ja ne antavat pilville kumpumaisen muodon. Voimakas tuuli saa pilvet hajoamaan ja muuttumaan repaleisiksi. Laajan alueen kerrospilvet kuten sadepilvet liittyvät laaja-alaiseen nousevaan liikkeeseen esimerkiksi. säärintamien yhteydessä. Ylempänä olevat harsomaiset pilvet koostuvat jääkiteistä, mikä antaa niille kuitumaisen rakenteen."},{"question":"Muotoile tämä lause uudelleen: Ehkä rahojen keräämiseksi.","answer":"Mahdollisesti kerätäkseen enemmän varoja."},{"question":"Qui commence les chaînes alimentaires ?","answer":"Les producteurs, également appelés autotrophes, sont les organismes à l’origine des chaînes alimentaires. Les producteurs sont capables de synthétiser leur propre nourriture par photosynthèse ou chimiosynthèse, en utilisant respectivement l’énergie du soleil ou des composés inorganiques. Ils servent de fondement aux chaînes alimentaires en convertissant l’énergie du soleil ou d’autres sources en matière organique pouvant être consommée par d’autres organismes."},{"question":"\\"La coupe n'entre pas dans la valise marron, car ... est trop petite.\\" Remplace les \\"...\\" dans la phrase ci-dessus par la bonne option : - \\"La coupe\\" - \\"la valise\\"","answer":"La bonne option est \\"la valise\\"."},{"question":"Inona no renivohitr'i Afrika Atsimo?a) Kairob) Johannesburgc) Cape Townd) Pretoria","answer":"I \\"Cape Town\\" no renivohitr'i Afrika Atsimo."},{"question":"Jawab soalan teka-teki ini: Setiap manusia memerlukan saya. Nama saya bermula dengan O.","answer":"Jawapannya ialah oksigen. Oksigen ialah unsur kimia dengan nombor atom 8 dan simbol kimia O. Oksigen merupakan salah satu daripada kalangan unsur kalkogen dalam jadual berkala unsur dan bertindak balas dengan hampir kesemua unsur kimia, terutamanya menjadi oksida. Gas oksigen memenuhi 20.9% daripada isi padu atmosfera Bumi dan merupakan unsur paling banyak wujud dalam kerak Bumi, di mana oksigen memenuhi lebih kurang separuh daripada jisim kerak Bumi. Dalam alam semesta, oksigen merupakan unsur ketiga paling banyak, selepas hidrogen dan helium."},{"question":"Ma ku hadlo, mana aqriyo, amase ma qoro luuqada Ingiriiska. Ma ku codsan karaa luuqado kale? Ma heli karaa turjumaan?","answer":"Waxaad ku turjuman kartaa arjiga codsashada ilaa 60 luuqadood adiga oo isticmaalaya hannaan ku sameysan turjumaada boga Google. Waxaad xataa soo wici kartaa 612-342-1975 si aad u qabsato balan aad ku timaado xafiiskeena anaga ayaa ku sameyneyna ama siineyna turjumaan bilaash ah."},{"question":"Slutför den här frasen: Holzapfel spelade juniorhockey för Moose Jaw Warriors i Western Hockey League (WHL). Han draftades av Atlanta Thrashers som 43:e spelare totalt i NHL Entry Draft 2006. Den 6 september 2007 skrev Holzapfel ett treårigt ingångskontrakt med Thrashers. År 2008 spelade han för Kanada i Junior-VM","answer":"där Kanada till slut vann guld efter att ha besegrat Sverige i finalen med 3-2."},{"question":"viết đoạn văn ngắn từ 15-20 dòng nêu cảm nhận của em về sông Hương ","answer":"Vẻ đẹp của sông Hương được cảm nhận dưới nhiều góc độ khác nhau. Sông Hương ở vùng thượng nguồn toát lên vẻ đẹp kì bí, hùng vĩ và đầy cá tính. Vẻ đẹp của dòng sông lúc này khiến Hoàng Phủ Ngọc Tường liên tưởng đến cô gái Di gan phóng khoáng, mê dại, đầy sức hút. Người đọc không khỏi cảm thán trước vẻ đẹp lúc mãnh liệt, lúc dịu êm của sông Hương, tựa như cô gái di gan phóng khoáng và hoang dại với bản lĩnh gan dạ, tâm hồn tự do và trong sáng. Khi chảy về thành phố Huế, sông Hương lại như “người tình dịu dàng và chung thủy của cố đô”. Giữa cánh đồng Châu Hóa đầy hoa dại, sông Hương như “cô gái đẹp ngủ mơ màng”, và sông hương bỗng “chuyển dòng liên tục” “ôm lấy chân đồi Thiên Mụ”, “trôi giữa hai dãy đồi sừng sững như thành quách”. Đặc biệt nhất là khi sông Hương chảy trong lòng thành phố Huế, tác giả cứ ngỡ rằng sông Hương tìm thấy chính mình khi gặp thành phố thân yêu nên tươi vui hẳn lên. Sông Hương đã góp phần tạo nên nét đẹp của vùng đất cố đô, ẩn mình trong trầm tích của nét văn hóa hàng nghìn năm lịch sử."},{"question":"Ọlọpaa n wa awọn to fibọn gba ogun miliọnu lọwọ awọn oṣiṣẹ ijọba Ekiti","answer":"Ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ekiti ti bẹrẹ iwadii lori iṣẹlẹ idigunjale kan to waye l’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, niluu Ado-Ekiti, nibi tawọn agbebọn ti gba miliọnu lọna ogun lọwọ awọn oṣiṣẹ ijọba Ekiti kan ti wọn lọọ gbowo ni banki.Gẹgẹ bi ẹnikan tiṣẹlẹ naa ṣoju ẹ ṣe sọ, awọn meji ni wọn lọọ gbowo ọhun ni banki lati ẹka kan ninu ile ijọba, agbegbe Bank Road, si ni ileefowopamọ naa wa. Bi wọn ṣe gba a tan ti wọn jade niṣẹlẹ ọhun ṣẹlẹ.ALAROYE gbọ pe bi wọn ṣe rin diẹ sọna ile ijọba lawọn kan fi mọto dabuu ọkọ tiwọn, bi wọn si ṣe gba owo naa tan ni wọn lọri pada sọna GRA, eyi ti wọn le gba lọ siluu Ilawẹ-Ekiti.Nitori bi wọn ṣe ni awọn agbebọn ọhun yinbọn soke lasiko iṣẹlẹ naa, ko sẹni to le duro, o si pẹ diẹ kawọn eeyan too mọ ohun to n ṣẹlẹ gan-an.Iroyin iṣẹlẹ naa lo fa ibẹru nla lẹyin tawọn agbẹbọn ọhun lọ, awọn kan si n pariwo pe awọn ole ti ya bo banki l’Ado-Ekiti."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة قصيره من بحر الكامل. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"رَيحانَةُ الإِفضال عاجلها الرَدىوَلِفَقدِها مَس الزَمان زُكامُما كانَت الأَيّام إِلّا مُقلةوَلها اِبن فَرفور ضياً وَمَنامُحَيتهُ أَرواح الرضى مِن رَبِهِوَهمى عَلَيهِ مِن الهبات غَمام"},{"question":"No anime Fairy Tail, quem é Happy?","answer":"Happy é um Exceed, uma espécie de gato alado, e é o fiel companheiro de Natsu Dragneel. Ele é conhecido por sua alegria, amor por peixes e sua habilidade de voar com suas asas. Happy é parte fundamental da equipe de Natsu."},{"question":"Décrivez les grandes étapes historiques du cinéma scandinave.","answer":"Au cours et au lendemain de la Première Guerre mondiale, c'est d'abord dans les pays scandinaves, restés neutres, que se dévoilent de nouveaux génies. Les Suédois Victor Sjöström ([1879-1960] les Proscrits, 1917 ; la Charrette fantôme, 1921) et Mauritz Stiller ([1883-1928] le Trésor d'Arne, 1919), de même que le Danois Carl Theodor Dreyer ([1889-1968] le Président, 1920 ; Feuillets arrachés au livre de Satan, 1921) s'attachent à dépeindre les travers de la nature humaine et utilisent des décors symboliques pour créer l'atmosphère et transmettre l'émotion. Dreyer s'expatriera en France pour tourner son chef-d'œuvre, la Passion de Jeanne d'Arc (1928), tandis que Sjöström et Stiller (qui découvrira Greta Garbo [1905-1990]) poursuivront leur carrière aux États-Unis."},{"question":"السؤال: من أول نبي قال أما بعد ؟","answer":"الإجابة : نبي الله داود عليه السلام ."},{"question":"نبي من الأنبياء اشتهر بالصبر الشديد على قضاء الله عز وجل؟","answer":"الإجابة: هو سيدنا أيوب عليه السلام."},{"question":"Frase 1: La capilla metodista abandonada es uno de los pocos edificios de ladrillo de Upsall.Frase 2: La capilla metodista construida es uno de los pocos edificios en ladrillo abandonados de Upsall.Pregunta: ¿Podemos reescribir la frase 1 a la frase 2?","answer":"No, las frases 1 y 2 no son intercambiables ni pueden reescribirse una a la otra, ya que tienen significados opuestos.Frase 1: \\"La capilla metodista abandonada es uno de los pocos edificios de ladrillo de Upsall.\\"Frase 2: \\"La capilla metodista construida es uno de los pocos edificios en ladrillo abandonados de Upsall.\\"En la frase 1 se menciona que la capilla metodista está abandonada, mientras que en la frase 2 se dice que la capilla metodista está construida, pero abandonada. Por lo tanto, las frases tienen significados diferentes y no pueden reemplazarse entre sí."},{"question":"Napisz ciąg dalszy: \\"Był kapitanem brytyjskiej drużyny piłki wodnej na igrzyskach olimpijskich w 1912 w Sztokholmie i ponownie zdobył z nią złoty medal. Odpadł w ćwierćfinale wyścigu...","answer":"... pływackiego na 100 m stylem dowolnym."},{"question":"請回答這個問題：什麼是語言學中的「語言接觸」？","answer":"答案：語言接觸是指不同語言和語言使用者之間的相互影響和交流。它涉及不同語言之間的語言借詞、語言轉移和語言變體等現象，以及語言共同體之間的語言接觸和語言變化。"},{"question":"පහත යෙදුමේ තේරුම කුමක්ද?(කිතුල් කර්මාන්තය හා  සම්බන්ධවේ)අග කැපීම","answer":"මල මැදීමේදී මලේ අග කොටසක් කපා ඉවත්කරණා අතර එය අග කැපීමයි."},{"question":"Sheeg qeybaha ay u kala baxo nafaqo xumada, nuucyadeeda iyo sida loo maareeyo.?","answer":"Nafaqo xumada waxaa loo kala qeybiyaa laba nuuc oo kala ah mid waqti yar heysay qofka (Acute malnutrition) iyo mid waqti dheer sooheysay qofka "},{"question":"莎士比亞的四大愛情劇是？","answer":"《李爾王》、《哈姆雷特》、《奧賽羅》、《麥克白》"},{"question":"ఉదయం 9 గంటల సమయంలో 18 మీ. పొడవు గల చెట్టు 9 మీ. పొడవు గల నీడను ఏర్పరచిన, అదే సమయ 40 మీ. ఎత్తుగల సెల్ టవరు నీడ పొడవు ఎంత?","answer":"18/9=40/x (x సెల్ టవరు నీడ పొడవు)2 = 40/x ⇒ x = 40/2 = 20"},{"question":"Àjẹsára àrùn onígbáméjì","answer":"Àwọn àjẹsára àrùn onígbáméjì jẹ́ àwọn àjẹsára tó ní agbára láti dènà àrùn onígbáméjì. Ìwọ̀n agbára wọn tó bíi 85% ní oṣù mẹ́fà àkọ́kọ́ lẹ́yìn tí ènìyàn gbà wọ́n, àti 50–60% lẹ́yìn ọdún kan. Ìwọ̀n agbára wọn a má a dínkù sí ìwọ̀n tó kéré sí 50% lẹ́yìn ọdún méjì. Bí a bá ti fún iye àwọn ènìyàn tó pọ̀ púpọ̀ láàárín àwùjọ kan ní àjẹsára náà, ànfàní tó wà nínú ààbò lọ́wọ́ àrùn tí ọ̀pọ̀lọpọ̀ ènìyàn àwùjọ kan ní lè wáyé láti dáàbò bo àwọn tí kò tíì gba àjẹsára náà. Àjọ Ìlera Àgbáyé gba ni nímọ̀ràn láti lò wọ́n pẹ̀lú àwọn ìgbésẹ̀ mìíràn tí a lè gbé fún àwọn tó wà lábẹ́ ewu ńlá láti kò àrùn náà. Ìwọ̀n egbògi náà méjì tàbí mẹ́ẹ̀ta, tí à ń gba ẹnu lò, ni a má a ń sábà dámọ̀ràn. Àwọn oríṣi tí a lè fún ni bí abẹ́rẹ́ náà wà ní àwọn agbègbè kan ní àgbáyé ṣùgbọ́n wọn kò fi bẹ́ẹ̀ wọ́pọ̀.Àwọn oríṣi àjẹsára náà méjèèjì tó wà, tí à ń gba ẹnu lò, ni a lè lò láìséwu. Inú-rírun tàbí ìgbẹ́-yíyà tí kò fi bẹ́ẹ̀ ní ipá lè wáyé. Wọ́n ṣeé lò láìséwu bí ènìyàn bá ní oyún, bẹ́ẹ̀ sì ni àwọn tí agbára àti kojú àìsàn wọn kò múnádóko náà tún lè lò ó. A fún ni ní ìwé-àṣẹ láti lò wọ́n ní àwọn orílẹ̀-èdè tó ju 60 lọ. Ìmúlò rẹ̀ ní àwọn orílẹ̀-èdè tí àrùn náà ti wọ́pọ̀ a má a mú àbájáde tí a lérò wáyé.Àwọn àjẹsára àkọ́kọ́ tí a lò láti kojú àrùn onígbáméjì ni a ṣe àgbéjáde wọn ní ìparí àwọn ọdún 1800. Àwọn ló jẹ́ àjẹsára àkọ́kọ́ tí a lò káàkiri júlọ, tí a ṣe àgbéjáde rẹ̀ ní yàrá tí a tí ń ṣe àgbéjáde àwọn egbògi. A ṣe àgbéjáde àwọn àjẹsára tí à ń gba ẹnu lò ní àwọn ọdún 1990. Ó wà lórí Àkójọ Àwọn Egbògi Kòṣeémáàní ti Àjọ Ìlera Àgbáyé (World Health Organization), àwọn òògùn tó ṣe pàtàkì jùlọ tí a nílò fún ètò ìlera ìbẹ̀rẹ̀pẹ̀pẹ̀ yòówù. Iye owó tí a nílò láti dáàbò bo ara ẹni lọ́wọ́ àrùn onígbáméjì jẹ́ láàárín 0.1 sí 4.0 USD."},{"question":"Tamin'ny taona firy no nahavitan'ny olona nisaoty tamin'ny elon'aina (parachute) voalohany ? ","answer":"Tamin'ny taona 1797 no nahavitan'ny olona nisaoty tamin'ny elon'aina voalohany. "},{"question":"Qual país tem a maior linha costeira do mundo?","answer":"Canadá. Sua costa tem uma extensão de 243.042 km."},{"question":"Quelle est une astuce pour mieux dormir la nuit ?","answer":"Il faut dormir tôt, boire de l'eau et avoir un bon matelas. Il faut eégalement faire du sport pour éviter les courbatures."},{"question":"Gịnị bụ Ịmụ ọrụ?","answer":"Ịmụ oru bụ usoro maka ịzụ ọgbọra ọhụrụ nke ndị na-amu ọrụ ahịa ma ọ bụ ọrụ nwere ọzụzụ ọrụ na mgbe ụfọdụ ọmụmụ ihe na-esote (ọrụ klas na ịgụ akwụkwọ). Ikuzi nkuzi nwekwara ike ime ka ndị na-eme ya nweta ikike ịme n'ọrụ ahaziri ahazi. A na-eme ọtụtụ n'ime ọzụzụ ha mgbe ha na-arụ ọrụ maka onye were ha n'ọrụ na-enyere ndị na-amụ akwụkwọ aka ịmụta ọrụ ha , n'ọnọdụ maka ọrụ ha na-aga n'ihu maka oge ekwekọrịtara mgbe ha nwetachara ikike pụrụ iche."},{"question":"ኢትዮጵያ የመጀመሪያው የመሬት ምልክታ ሳተላይቷን መቼ አመጠቀች?","answer":"ታኅሣሥ ወር 2012 ዓ.ም"},{"question":"Slutför den här frasen: Arley Dinas spelade 29 landskamper för det colombianska landslaget. Han deltog","answer":"bland annat i Concacaf Gold Cup 2000 och Copa América 2004."},{"question":"Dolly a été la toute première créature vivante à être clonée. Quel type d'animal était-elle ?","answer":"Dolly la brebis a été la toute première créature vivante à être clonée avec succès. Elle a été clonée à l’aide d’une technique appelée transfert nucléaire de cellules somatiques. Dolly est née le 5 juillet 1996 au Roslin Institute en Écosse. Elle n’était pas le premier animal à être cloné, mais elle a acquis une large reconnaissance en raison de la complexité du processus de clonage et du fait qu’elle était un mammifère. Cependant, son décès le 14 février 2003 a laissé la communauté perplexe quant à la reussite du processus de clonage."},{"question":"Mahlathi ke mantšu a mohuta mang?","answer":"Mahlathi ke mantšu ao a hlathago modiro, a hlaloša ka botlalo ka ga madiri gore modiro o direga neng, kae, le bjang ka mabakeng a mangwe gakae."},{"question":"కింద ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:క. దాని విడిపింప ద్రోణుఁడుదానపుడు సమర్థుఁడయ్యుఁ దడయక పనిచెన్“దీని విడిపింపు” డని నృపసూనులు శరసజ్యచాపశోభితకరులన్.","answer":"ఆ మొసలిని విడిపించటానికి ద్రోణుడపుడు తాను సమర్థుడై కూడా ఆలస్యం లేకుండా దీన్ని విడిపించండని ధనుర్భాణా చేత ధరించి ఉన్న రాకుమారులను ఆజ్ఞాపించాడు"},{"question":"Kanayo O. Kanayo","answer":"Anayo Modestus Onyekwere (tí gbogbo ènìyàn mọ̀ sí Kanayo O. Kanayo, ní wọ́n bí ní Ọjọ́ kìíní oṣù kẹta ọdún 1962 (March 1, 1962) ni ìlú Mbaise, ní Ìpínlẹ̀ Imo,lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà jẹ́ gbajúgbajà òṣèré sinimá àgbéléwò ọmọ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà. Gbajúmọ̀ rẹ̀ lágbo òṣèré tíátà pọ̀ tó bẹ́ẹ̀ gẹ́gẹ́ tí ó fi gba àmìn ẹ̀yẹ Academy Award òṣèré sinimá àgbéléwò olú-ẹ̀dá-ìtàn tí ó dára jù lọ lọ́dún 2006.Ọdún 1992, Kanayo bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ sinimá àgbéléwò lọ́dún nínú eré kan tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́ Living in Bondage. Kanayo has starred in over 100 films. Ní báyìí, ó jẹ́ aṣojú àjọ àgbáyé, United Nations ó sìn tún gbà àmìn ẹ̀yẹ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà, MFR."},{"question":"Inona ny ranomasina lehibe indrindra eto an-tany?","answer":"Ny ranomasina lehibe indrindra eto an-tany dia  ny ranomasimbe pasifika."},{"question":"Wanene sarkin Kano na farko?","answer":"Bagauda"},{"question":"Dokończ paragraf: Nie żyje Maria Piątkowska, członkini lekkoatletycznego Wunderteamu lat 50. i 60. XX wieku. ","answer":"Wraz z Teresą Ciepły, Barbarą Sobottą i Elżbietą Szyroką zdobyła złoty medal w sztafecie 4 × 100 metrów na mistrzostwach Europy w Belgradzie w 1962 roku."},{"question":"వాక్యాలలో విశేషణాన్ని గుర్తించడం :1. ఆ పెళ్ళికొడుకు తెల్లగా ఉన్నాడు.2. గులాబీ అందమైన పువ్వు.3. పద్మావతి మా తరగతిలో సమర్థవంతమైన నాయకురాలు.4. తిరుపతి గొప్ప యాత్రాస్థలం.5. రాణి మంచి తెలివిగల అమ్మాయి.","answer":"నామవాచకం లేదా సర్వనామం యొక్క గుణాలను తెలిపే పదాన్ని విశేషణం అంటారు.తెలుపు, అందమైన, పొట్టి, తియ్యని, తెలివితక్కువ, పేదవాడు మొదలైనవి.1. తెల్లగా2. అందమైన3. సమర్థవంతమైన4. గొప్ప5. మంచి"},{"question":"Venezuela dia voadidina sisi-tanin'ny firenena maro ka amin'ireo firenena ireo, iza no any atsimo?","answer":"Ny antsimon'ny firenena Venezuela dia ny firenena Breziliana."},{"question":"هل يجب أن أتناول فيتامين د إذا كنت مصابًا بالسرطان؟","answer":"حتى الآن ، لم تظهر أي دراسات أن مكملات فيتامين (د) المتاحة دون وصفة طبية لها تأثير صحي إيجابي على السرطانات. تشير دراسة إلى أن شكلًا مصممًا حديثًا من فيتامين د (غير متوفر للشراء) قد يساعد في مكافحة سرطان البنكرياس عند استخدامه مع العلاج الكيميائي. لا توجد نتائج حتى الآن لتأثيره على السرطانات الأخرى. في حد ذاته ، الشكل الجديد لفيتامين د لا يحارب السرطان."},{"question":"Est-ce que tu peux me raconter une blague ?","answer":"D'accord, voici une blague :Question: Qu’a dit un dalmatien après le repas ?Réponse: «Mince, je me suis taché!»"},{"question":"Paragrafı tamamla: Michaël Guigou, Fransa Erkek Millî Hentbol Takımı ile 270 maçta oynadı. Fransa ile 2006'da İsviçre'de, 2010'da Avusturya'da ve 2014'te Danimarka'da düzenlenen Avrupa Erkekler Hentbol Şampiyonası'nda Avrupa şampiyonu oldu. 2005 yılında Tunus'ta düzenlenen Dünya Şampiyonası'nda bronz madalya kazandı, ancak 2007'de Almanya'da gerçekleşen Dünya Şampiyonası'nda Fransa yarı finalde Almanya'ya kaybederek elendi ve 4. sırada yer aldı. 2008 Yaz Olimpiyatları'nda altın madalya kazandı. 2009, 2011, 2015 ve 2017 yıllarında Fransa ile dünya şampiyonu oldu. 2012 yazında Londra'daki Yaz Olimpiyat Oyunları'na katıldı ve ikinci kez altın madalya kazandı. Rio de Janeiro'daki 2016 Yaz Olimpiyat Oyunları'nda ise gümüş madalya kazandı.","answer":"2019 Dünya Erkekler Hentbol Şampiyonası'nda ise bronz madalya kazandı."},{"question":"මෝටර් රථ හා සසඳන විට බයිසිකල් සමඟ ගමන් කිරීමේ වාසි සහ අවාසි මොනවාද?","answer":"පෞද්ගලිකව මට ගොඩක් වැදගත් වන වාසි කිහිපයක් තිබේ. බයිසිකල් මෝටර් රථවලට වඩා බෙහෙවින් ලාභදායී වන අතර ගෑස් සහ රක්ෂණ සඳහා පසුකාලීන ගෙවීමක් අවශ්ය නොවේ. වාහන නැවැත්වීමේ ඉඩක් සොයා ගැනීම සහ වාහන නැවැත්වීම සඳහා ගෙවීම ද මෝටර් රථ සඳහා සැලකිලිමත් විය හැකිය. සෑම දිනකම පැය භාගයක් හෝ පැයක් බයිසිකලයෙන් ගමන් කිරීමෙන් මගේ මනස සැහැල්ලු කර ගත හැකිය. අවාසි සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, මට විවිධ නගර අතර ගමනාගමනය සඳහා කැල්ට්‍රේන්/බාර්ට් සමඟ බයිසිකල් පැදිය හැකිය, නමුත් එය අනිවාර්යයෙන්ම රිය පැදවීමට වඩා මන්දගාමී වේ. ඒ වගේම වැහි දවස් බයිසිකල් පදින්නත් හරිම අප්‍රසන්නයි, ඒක මේ දවස්වල ගොඩක් වෙනවා."},{"question":"タイでは191番、イギリスでは999番、アメリカでは911番、そして日本では110番で緊急呼び出しするのはどんな人達でしょう？","answer":"警察"},{"question":" قبل یا همزمان با فراگیری تار چه درس‌های دیگری به من کمک می‌کند تا نواختن این ساز را بهتر بیاموزم؟","answer":"آموختن مبانی موسیقی (سلفژ و تئوری) به یادگیری شما کمک می‌کند. همینطور گوش دادن به آثار صوتی که شامل تکنوازی تار باشد و خواندن کتاب‌های مربوط به موسیقی نیز موثر است."},{"question":"Complete o seguinte trecho:  O sucesso da Operação Urano, lançada a 19 de Novembro de 1942, tinha cercado entre e tropas dos 6.º Exército e 4.º Exército Panzer do general Friedrich Paulus em Estalinegrado. Para aproveitar esta vitória, os soviéticos planearam uma campanha para o Inverno com contínuas e muito ambiciosas operações ofensivas, com o nome de código \\"Saturno\\". Mais tarde, Joseph Stalin reduziria os seus planos para uma campanha de menor dimensão designada \\"Operação Pequeno Saturno\\". A ofensiva foi bem sucedida ao pressionar as já exaustas forças alemãs no Leste da Ucrânia, e fazendo retirar as forças de ocupação. No entanto, os próprios soviéticos começaram a sentir o esforço das ofensivas, e deram origem à Terceira batalha de Carcóvia e à","answer":"Batalha de Kursk."},{"question":"A wace shekara a ka kafa kannywood?","answer":"A shekarar 1999"},{"question":"Apakah maksud \\"aur ditanam betung tumbuh\\"?","answer":"Mendapat laba lumayan dengan modal yang sedikit"},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи ?","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Аялдардын мээси эркектердин мээсине салыштырмалуу 10%га кичине."},{"question":"XADIISYADA AAN SAXDA AHAYN (BUGTA AH) EE LOO XUJAYSTO IN DIYADA DUMARKA LAGA BIXINAYAA AY NUS KA TAHAY TAN RAGGA LAGA BIXINAYO   CAMRA BIN SHUCEYB!","answer":"XADIISYADA AAN SAXDA AHAYN (BUGTA AH) EE LOO XUJAYSTO IN DIYADA DUMARKA LAGA BIXINAYAA AY NUS KA TAHAY TAN RAGGA LAGA BIXINAYO   CAMRA BIN SHUCEYB!Waxaa magaciisa oo buuxa la yiraahdaa Camra bin shuceyb bin Maxamad bin Cabdillahi bin Camra bin Al-caas. Waxa uu ahaa ninka reer Daa'if ugu haystay Xadiisyada iyo Fiqiga. Hase ahaatee culimadu way isku khilaafeen kalsoonida lagu qabi karo xadiisyada uu soo weriyey, gaar ahaan kuwa uu sheegay in uu ka maqlay aabihii iyo awoowgii. Yaxye bin Saciid oo reer Qadhaan ah ayaa la weydiiyey bal waxa uu ka og yahay Camra. Waxa uu ku jawaabay; \\" Hadduu sheego in uu ka soo weriyey qof wanaagsan oo lagu kalsoon yahay ka rumaysta, laakiin hadduu sheegto cid kale dheg ha u jalaq siinina\\"73. Ibnul madiinina waxaa laga hayaa in uu yiri; \\"Xadiis uu ninkaasi soo weriyey agtanada waa ka kutiri ku teen\\"74. Dahabi isagu waa ka soo caagay xadiis laga qaato Camra bin Shuceyb oo waxa uu dhihi jiray; \\"Waxaan helayaa cid kale oo ka wargalsan\\"75.  Axmad bin Xambal oo u qaboojinaya ayaa isna yiri; \\" Waxa uu leeyahay axaadiis aan la qaadan karin, laakiin waan iska qoraynaa wixii uu inoo sheego si ay tusaale ama cibro noogu noqdaan\\"76. Waxaa la weydiiyey Abuu Da'uud; \\" ma la xujaysan karaa xadiis uu Camra bin Shuceyb ka weriyey aabihii iyo awoowgii\\"?. Markaa ayuu ku jawaabay; \\"Xujjo iyo xujjo badhkeed toona ma ahan\\"77. Yaxye bin muciin  ayaa yiri; \\"mar hadaad maqashaan Camra oo leh; waxaan ka weriyey aabahay ama awoowgay, ka taga waa daciif warkiisuye\\"78. Waxaa ugu daran inta xadiisyadiisa beenaysiisa Ayuub kii reer Shakhtayaani ahaa, oo isagu haddii uu damco in uu u fariisto Camra bin shuceyb si uu cilmi uga dhegaysto dabooli jiray wejigiisa si aysan dadku u arag oo u ceebaynin79. Isku duuduub ahaan akhristow xadiiskani waa mid ay culimada ku takhasustay hawlaha xadiisyadu daciifiyeen - qireen in uusan sugnayn80. "},{"question":" குதிரையின் வால் ஓடஓடக் குறையும் அது என்ன?","answer":"தையல் ஊசியும், நூலும்."},{"question":"Ci ban kembaar la réwum Tchad nékk","answer":"Réwum Tanzanie mu ngi nékk ci kembaar bi ñuy wakh Afrique"},{"question":"Төмөндөгү жомокту улантып берчи:Бир абышканын жалгыз бээси бар эле, бээсин минип жолоочу жүрүп калды. Бээси бооз эле. Абышка түштүк жерге келгенде, түн кирди. Жолдун боюнда эки киши жатат. Эки ат кошкон арабасы бар экен. Аттарын откоруп жатышыптыр. Абышка ошонун жанына барып түштү. Бээсин отко коюп уктады. Бээси тууп салды. Уктап калган абышка бээсинин тууганын билбеди. Арабакечтер арабасын кошуп жөнөп кетти. Кулун арабанын калдырагын угуп артынан ээрчип кете берди. Арабакечтер узап кетти.","answer":"Төмөндөгү жомоктун уландысы  мындай болушу мүмкүн:Абышка тура калса, бээси тууп коюптур. Бирок кулуну жок, бээси кишенеп турат. Ары-бери карайт. Кулун көрүнбөйт. Абышка өзүн башка бир муштап, арабага жетсе, кулун ээрчип бара жатат. Барып кулунду кармаса, арабакечтер бербей:– Биздики! – дешти, абышканы токмоктоп да койду.Абышка аларга алы жетпей, кайра ханга келип, бардыгын айтты. – Менин кулунумду эки арабакеч зордуктап алды, – деди чал ханга.Хан киши жиберип, арабакечтерди алдырып келди. Алар:– Кулун биздики, араба тууп берди, – дешти. Чал:– Менин бээмдики! – деди."},{"question":"Apakah maksud \\"bak pinang dianduh, putus tali dia berdiri\\"?","answer":"Ia bermaksud melakukan sesuatu pekerjaan kerana dipaksa."},{"question":"Inona no vokatry ny adin-tsaina maharitra eo amin'ny fahasalamana?","answer":"Ny adin-tsaina maharitra dia mety hisy fiantraikany ara-batana sy ara-tsaina. Mampikorotana ny fiasan'ireo taova ka mety hiteraka olana maro toy ny tsy fahitana tory, tsy fahalevonan-kanina, harerahana, fahasorenana sy maro hafa koa."},{"question":"How can laser light help with optical alignment?","answer":"It has proven possible to use low laser beam divergence, 1 to 0.1 mrad, in optical alignment methods. Typically, this method uses highly directed visible He-Ne laser light to quickly, accurately, and efficiently align huge structures, such as those being built for bridges and tunnels, for object positioning, and for surveying."},{"question":"Who directed the ultimate Marvel movie, Avengers: End Game?","answer":"\\"Avengers: Endgame\\" was directed by Anthony and Joe Russo, often referred to collectively as the Russo brothers. The film, which was released in 2019, is a sequel to \\"Avengers: Infinity War\\" (2018) and is a culmination of the story arcs developed over numerous films in the Marvel Cinematic Universe (MCU). The Russo brothers are known for their work on several MCU films, and their direction of \\"Avengers: Endgame\\" was widely praised for successfully bringing together various narrative threads from the expansive MCU."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki ini? Musuh kepada tikus.","answer":"Jawapannya ialah kucing. "},{"question":"Giải bài toán sau:Thầy giáo chuẩn bị 30 miếng dứa và 48 miếng dưa hấu để liên hoan lớp. Thầy giáo muốn chia số trái cây trên vào một số đĩa sao cho mỗi đĩa có số miếng mỗi loại quả như nhau.Thầy giáo có thể chia như thế vào bao nhiêu đĩa? Số đĩa nhiều nhất mà thầy giáo có thể dùng là bao nhiêu?","answer":"+) Tìm các ước của 30 và 48:Các ước của 30 là: 1, 2, 3, 5, 6, 10, 15, 30.Các ước của 48 là: 1, 2, 3, 4, 6, 8, 12, 16, 24, 48.+) Các ước chung của của 30 và 48 là 1, 2, 3, 6Vậy thầy giáo có thể chia số hoa quả thành 1 đĩa, 2 đĩa, 3 đĩa hoặc 6 đĩa. Số đĩa nhiều nhất mà thầy giáo có thể chia là 6 đĩa."},{"question":"野心的な若者として描かれている、スタンダールの小説『赤と黒』の主人公は誰でしょう？","answer":"ジュリアン・ソレルです。"},{"question":"இந்தப் பத்தியின் தொடர்ச்சியை எழுதுங்கள் - தென் கொரியத் திரைப்படத்துறை (Cinema of South Korea) என்பது 1945 ஆம் ஆண்டு முதல் தென் கொரியா நாட்டில் வெளியாகும் திரைப்படங்களையும், அதைச் சார்ந்த தொழிலாளர்களையும் உள்ளடக்கிய திரைப்படத்துறை ஆகும். கொரியாவின் ஜப்பானிய ஆக்கிரமிப்பு, கொரியப் போர்","answer":", அரசாங்க தணிக்கை, வணிகத் துறை, உலகமயமாக்கல் மற்றும் தென் கொரியாவின் ஜனநாயகமயமாக்கல் போன்ற நிகழ்வுகள் மற்றும் பிரச்சனைகளால் தென் கொரிய திரைப்படத்துறை பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளன."},{"question":"Magbigay ng Java code kung saan inaalam kung ang isang alpabeto ay patinig o katinig.","answer":"Ang halimbawa ng Java code kung saan inaalam kung ang isang alpabeto ay patinig o katinig ay ang sumusunod:public class VowelConsonant {    public static void main(String[] args) {        char ch = 'i';        if(ch == 'a' || ch == 'e' || ch == 'i' || ch == 'o' || ch == 'u' )            System.out.println(ch + \\" ay isang patinig\\");        else            System.out.println(ch + \\" ay isang katinig\\");    }}"},{"question":"නිව් යෝර්ක් නගරයට නුදුරින් ලෝන්ග් අයිලන්ඩ් හි ජෑස් යුගයේදී F. Scott Fitzgerald විසින් රචිත කුමන පොතද?","answer":" මහා ගැට්ස්බි"},{"question":"கேள்வி :கி.பி. 1451 வரை இந்தியாவை ஆண்ட அரசர்கள் எந்த இனத்தை சார்ந்தவர்கள்?அ. துருக்கியர்ஆ. அரேபியர்இ. பதானியர்ஈ. ஆப்கானியர்","answer":"பதில் :அ. துருக்கியர்"},{"question":"An bhfuil aon cluiche suimiúil go leor ar siúl go luath? ","answer":"I gceann coicíse tosnóidh an tsraith iomána ach an deireadh seachtaine seo tá cúpla cluiche suimiúil go leor ar siúl.Casfaidh Corcaigh agus Luimneach ar a chéile i gCraobh Criostal Phort Láirge inniu."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਲੋਕੁ ॥ਨਾਨਕ ਨਾਮੁ ਨਾਮੁ ਜਪੁ ਜਪਿਆ ਅੰਤਰਿ ਬਾਹਰਿ ਰੰਗਿ ॥ਗੁਰਿ ਪੂਰੈ ਉਪਦੇਸਿਆ ਨਰਕੁ ਨਾਹਿ ਸਾਧਸੰਗਿ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 257 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਬੰਦਿਆਂ ਨੇ ਕੰਮ-ਕਾਰ ਕਰਦਿਆਂ ਪਿਆਰ ਨਾਲ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਹੀ ਨਾਮ ਜਪਿਆ ਹੈ (ਕਿਸੇ ਵੇਲੇ ਵਿਸਾਰਿਆ ਨਹੀਂ) ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰੇ ਗੁਰੂ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪਣੇ ਨੇੜੇ ਵਿਖਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਘੋਰ ਦੁੱਖ ਨਹੀਂ ਪੋਂਹਦਾ ।੧।\\""},{"question":"السؤال: ما هي مقاسات الطوب المفرغ العادي في الأردن؟","answer":"الإجابة: 40×20×10 أو 40×20×15 أو 40×20×20"},{"question":"ஒளிச்சேர்க்கை என்றால் என்ன?","answer":"தாவரங்கள் ஒளி ஆற்றலைப் பயன்படுத்தி கார்பன் டை ஆக்ஸைடு மற்றும் நீரை குளுக்கோஸ், ஒரு எளிய சர்க்கரை, மற்றும் ஆக்சிஜனாக மாற்றும் செயல்முறை ஒளிச்சேர்க்கை ஆகும். இந்த செயல்முறை பூமியில் வாழ்க்கைக்கு அவசியம், ஏனெனில் இது பெரும்பாலான உயிரினங்களுக்கு ஆற்றலின் முதன்மை ஆதாரமாக உள்ளது."},{"question":"Wọn ma ni Fayoṣe mulẹ pẹlu awọn ọmọ PDP kan nitori Olujimi (Fidio)","answer":"Eyi ni fidio ibura tawọn eeyan n sọ pe gomina Ekiti tẹlẹ, Ayọdele Fayoṣe, fi ṣe imulẹ pẹlu awọn ọmọ PDP kan nitori Sẹnetọ Biọdun Olujimi."},{"question":"'Kuthangi, ngoLwesihlanu. Ma.''Wewu, inkinga-ke leyo Ndodana ongitshela yona. Okokuqala nje ngizocelaukwazi ukuthi ngase kube usujahe kakhulu yini Ndodana.''Qha, khona bengingajahile kangako ngoba yiSonto namhlanjena, namikangisebenzi.''Ngizocela ukuba ungimele kancane ukuze ngithi ukugqoka izingutshanaezingcono kunalezi zokuvuka ekuseni, ebese ngiya kokukhombisa laphouRebecca ekhona.'Nangempela uMaMkhwani wangena endlini eya kokhumula lezi zinguboezinde abe ezigqokile. Waphuma esegqoke izingubo zasemini. Wathimakashaye imoto bahambe. Wamkhombisa nomgwaqo ababezohambangawo.1. Ukuba wawungumama kaRoy wawungameluleka uthini mayelananemali ayeyinikwe nguRebecca? Sekela umbono wakhongamaphuzu AMATHATHU.","answer":"Ngangizomeluleka ngokuthi angayithathi imali. Amaphuzu AMABILI kwalandelayo: Ngangizothi akayiphindisele emuva imali. Ngangizomfunela inyanga/umfundisi owayezovala isipoki. Ngangizomeluleka ukuthi akathole umsebenzi ongconoozomnika imali ezokwazi ukuthi aziphilise anganciki emaliniyezipokiNgangizomeluleka ngokuthi akayithathe imali. Amaphuzu AMABILI kwalandelayo: Ngangizomtshela ukuthi imali izomsiza ngoba impilo yakheimiswe yikho ukungabi namali. Ngangiyomtshela ukuthi inhlanhla ifika kanye empilweni. Ngangiyomtshela ukuthi ukuze umuntu abe nemali kufaneleazi ukuthi kukhona izinto ezizomlahlekela, njengenkululeko. Njengoba ayesesenzile isivumelwano noRebecca kwakufaneleasigcine, kwakungasekho ukuhlehlela emuva."},{"question":"కింది పరిచిత గద్యాలను చదవండి. ఇచ్చిన ప్రశ్నలకు సమాధానాలు రాయండి.పుట్టన్నది రెండు నిట్టాళ్ళపాక. అవి నెత్తిమీద నీడకోసం వేసుకున్న నిట్టాళ్ళు, అసలా ఇంటికి నిట్టాళ్ళు ఆ దంపతులే. పుట్టన్నా, సీతమ్మా ఒక్కటే ఎత్తు. భౌతికంగానే కాదు… ఆత్మలో కూడా సమానమైన ఎత్తులోనే ఉంటారు. ఒకటిగా ఉన్న ఆత్మను రెండుచేసి, రెండింటికి రెండు శరీరాలు కల్పించి, భూలోకంలో కొన్నాళ్ళు ఆడుకురండని ఆ విధాత పంపాడా, అనిపిస్తుంది వారిని చూస్తే.పుట్టన్న వృత్తి బట్టలనేత. రోజుకు ఏ నాలుగుగంటలో తప్ప, చేతిలో కండెను పడుగులో నుంచి అటూ యిటూ గిరాటువేస్తూ, వస్త్రం నేస్తూనే ఉంటాడు. సీతమ్మ రాట్నం దగ్గర నుంచి లేవదు. వడివడిగా చిలపలు తోడటం, కండెలు చుట్టడం, పడుగు వేసినప్పుడు భర్తతోపాటు గంజిపెట్టడం, కుంచె తీయడం ఆమె విధులు. ఏ సమయంలో కూడా | వారు ‘కాయకష్టం చేస్తున్నాం’ అనే భావాన్ని బయట పెట్టేవారు కాదు. అదో యజ్ఞంగానే చూసుకునేవారు. ఒక్క కండె చుడితే సీతమ్మ కళ్ళు పువ్వులయ్యేవి. ఒక జానెడునేస్తే పుట్టన్న పెదవుల మీద పొట్లపువ్వులు పూచేవి.ప్రశ్నలు :1. పుట్టన్న వృత్తి ఏది?2. సీతమ్మ ఎక్కడి నుండి లేవదు?3. పుట్టన్న దంపతులు దేనిని యజ్ఞంగా భావించేవాళ్ళు?4. ఎప్పుడు సీతమ్మ కళ్ళు పువ్వులయ్యేవి?","answer":"1. పుట్టన్న వృత్తి ఏది?జవాబు:పుట్టన్న వృత్తి బట్టలనేత వృత్తి.2. సీతమ్మ ఎక్కడి నుండి లేవదు?జవాబు:సీతమ్మ రాట్నం దగ్గర నుండి లేవదు.3. పుట్టన్న దంపతులు దేనిని యజ్ఞంగా భావించేవాళ్ళు?జవాబు:పుట్టన్న దంపతులు వృత్తిని యజ్ఞంగా భావించేవాళ్ళు.4. ఎప్పుడు సీతమ్మ కళ్ళు పువ్వులయ్యేవి?జవాబు:ఒక్క కండె చుడితే సీతమ్మ కళ్ళు పువ్వులయ్యేవి."},{"question":"Miten ESBL-bakteerien tartuntoja voidaan ehkäistä?","answer":"Sairaaloissa ja hoitolaitoksissa tartuntoja ehkäistään käsien desinfektiolla ja välineiden ja hoitoympäristön asianmukaisella puhdistamisella. Joskus nämä toimet eivät riitä, vaan hoitohenkilökunta käyttää hoitotoimenpiteissä ja potilashuoneessa pidempiä aikoja ollessaan myös suojakäsineitä ja muuta suojavaatetusta. Leviämisen ehkäisemiseksi potilas voidaan sijoittaa yhden hengen huoneeseen.Toimenpiteet voivat vaihdella sairaalasta toiseen, mutta usein noudatetaan seuraavia ohjeita:Potilas sijoitetaan yhden hengen huoneeseen tai huoneeseen, jossa on muita ESBL-potilaita. Jos ESBL-potilas poistuu potilashuoneesta mennäkseen hoitotoimenpiteeseen, tutkimukseen tai kuntoutukseen on hänen noudatettava henkilökunnan antamia ohjeita.Asioidessaan potilashuoneessa henkilökunta käyttää tavallisesti suojakäsineitä ja joskus suojaesiliinaa tai -takkia, riisuu ne huoneesta poistuessaan ja desinfioi kätensä alkoholipitoisella liuoksella.Vierailijoita saatetaan myös pyytää käyttämään suojakäsineitä ja joskus suojaesiliinaa tai -takkia, erityisesti jos he auttavat potilaan hoidossa, tai jos on todennäköistä että he joutuvat kosketuksiin potilaan ihon, veren, virtsan, haavojen tai muiden eritteiden kanssa. Vierailijoiden tulee aina desinfioida kätensä alkoholipitoisella liuoksella potilashuoneesta poistuessaan. Näin varmistetaan, ettei ESBL-bakteeri kulkeudu heidän mukanansa huoneen ulkopuolelle.Potilas voi itsekin vähentää tartuntariskiä sairaalassa seuraavilla tavoilla:Pesemällä kädet saippualla ja vedellä, jos ne likaantuvatDesinfioimalla kädet aina ennen ruokailua ja WC-käynnin jälkeenVälttämällä koskettelemasta katetreja,  dreenejä ja haavoja.Sairaalainfektioiden torjunnasta vastaava henkilökunta päättää, koska varotoimet ja ESBL-potilaan eristäminen on turvallista lopettaa. Yleensä ne kestävät koko hoitojakson ajan."},{"question":"Waa maxay macnaha Caailo? ","answer":"Micnihiisu waa qoys, qaraabo."},{"question":"Nanomboka oviana ny repoblika fahaefatra teto Madagasikara?","answer":"Nanomboka tamin'ny taona 2014 ny repoblika fahaefatra teto Madagasikara."},{"question":"¿Cuál es la capital de Morelos?","answer":"La capital es Cuernavaca y tiene 1 777 227 de habitantes."},{"question":"Schrijf een voortzetting van de paragraaf: Hij was een zoon van Peter Heinrich Windhausen, een Duits schilder die zich in 1873 in Roermond vestigde, waar destijds een gunstig klimaat voor kunstenaars heerste. Ook zijn broers, Albin en Paul Windhausen waren schilder. Hij was getrouwd met Elisabeth Hubertina Welters. Hij woonde in het pand Steegstraat 12 en had zijn atelier aan de Venloseweg in Roermond. In 1885 nam hij deel aan de Wereldtentoonstelling van Antwerpen...","answer":"...en in 1887 had hij een tentoonstelling in Amsterdam."},{"question":"Thầy đồ nào có 74 học trò đỗ tiến sĩ trở lên?","answer":"Theo Đại Nam nhất thống chí, Trần Ích Phát sống vào thời Lê Sơ (thế kỷ 15-16). Ông xuất thân từ một gia đình nông dân ở làng Triều Dương, huyện Chí Linh, tỉnh Hải Dương, dòng tộc chưa ai dính dáng đến khoa cử. Từ bé Trần Ích Phát đã bộc lộ tư chất thông minh, trí nhớ siêu phàm, kinh sách chỉ xem qua đã thuộc. Theo cuốn Những người thầy trong sử Việt, Trần ích Phát khi tham gia kỳ thi Hương ở địa phương đã đỗ Giải nguyên. Tuy nhiên, đến khoa thi Hội rồi thi Đình (cấp trung ương), ông đều bị đánh trượt. \\"Ích phát tức lắm, tự nhủ: Mình không làm được tiến sĩ thì sẽ đào tạo ra vài tiến sĩ, kể cả là thám hoa, bảng nhãn, trạng nguyên cho thiên hạ biết tay\\", sách chép lại. Trần Ích Phát về quê mở trường dạy học và lập nên kỳ tích. Ông đã đào tạo 74 vị đại khoa (từ tiến sĩ trở lên), trong đó có 3 trạng nguyên. Tất cả đều được khắc tên trên bia đá, hiện còn tại Văn miếu Quốc Tử Giám."},{"question":"\\"උගත්කමට ආඩම්බර වීම තරම් නූගත්කමක් නැත\\" යන ප්‍රකාශය සිදු කරන ලද්දේය කවුරුන්ද?","answer":"එම ප්‍රකාශය සිදු කරන ලද්දේ ඇමරිකාවේ හිටපු ජනාධිපති ඒබ්‍රහම් ලින්කන් මහතා විසිනි."},{"question":"Iza moa i Galileo Galilei, ary inona no fandraisany anjara ara-tsiansa lehibe?","answer":"Galileo Galileo Galilei dia mpahay siansa italiana fantatra amin'ny zavatra hitany momba ny astronomia, anisan'izany ny fandinihana ny volana Jupiter sy ny fiarovana ny modely heliocentric an'i Copernicus."},{"question":"\\"تخریب کے پردے میں تعمیر کا ساماں ہوتا ہے\\" کے عنوان سے کہانی لکھیں","answer":"آپ نے بھی شاید دیکھا ہوگا، میں چند روز سے برابر دیکھ رہی ہوں کہ میرے بگیا کے پھولوں کا رنگ کچھ زیادہ نکھرآیاہےکلیاں بھی خوب لگیں ہیں اور پھولی پھولی گویا من ہی من مسکرا رہی ہیں۔اورکھلنے کو بے تاب۔پتّوں کا رنگ بھی کچھ زیادہ ہی سبز اور چمک لیے ہوئے ہے۔فضا بھی دُھلی دُھلی سی۔کہیں ایسا تو نہیں، پھولوں نے، کلیوں نے، پتّوں نے، شاخوں نے، چرند نے، پرند نے، مُرغ وماہی نے خالق ِ کائنات کے حضور ایک عرضی بھیجی ہو، التجا کی ہو کہ ربّا ! تیری اِس اَشرفُ المخلوقات سے تو ہم بہت تنگ آگئے ہیں۔ تیرا یہ خاکی کچھ زیادہ ہی سرکش ہو گیا ہے زمین و آسمان سب جگہ حاوی ہو گیا ہے۔ سمندر کے سینے پر بڑے بڑے جہاز اس تیز رفتار سے لے جاتا ہے کہ سمندر کی تہہ میں بھی مچھلیاں خوفزدہ ہو جاتی ہیں۔ کبھی کچھ گندگی ڈال جاتا ہے، کبھی کچھ۔ زمین و آسماں میں دھواں اِس قدر پھیلاتا ہے کہ بعض وقت سانس لینادشوار ہو جاتا ہے۔ کچھ روز کے لیے ہی سہی اسے کسی طرح سے مقیّد کر کہ ہم ذرا آزاد ہوں، تازہ ہوا میں سانس لیں، کچھ موج مزہ ہم بھی تو کریں آخر ہم بھی تو تیری کائنات کا حصّہ ہیں۔لگتا ہےاِان کی عرضی قبول کر لی گئی ۔ایک چھوٹے سے وائرس(virus)کے ذریعہ انسان مقیّد کر دیا گیا۔ دنیا دیکھ رہی ہے کہاں کہاں سے مرغ و ماہی نکل نکل کر آرہے ہیں۔ دریا میں، سمندر میں بے خوف و خطر اُچھل کود کر رہے ہیں۔ چرند پرند گوشئہ تنہائی سے نکل، اپنی اپنی پرواز آزما رہے ہیں جس جگہ کبھی گزر نہیں ہوا تھا اُس مقام پر پہنچ رہے ہیں۔ اللہ اللہ سبحان اللہ۔انسان کے لیے غور و فکر کا مقام ہے۔ اب ہمیں اپنا اور کائنات کا رشتہ سمجھنا ہوگا اُس رشتے کی قدر کرنی ہوگی اور اُس میں اپنا صحیح مقام متعیّن کرنا ہوگا۔ اورانشا اللہ ہم یہ کر سکیں گے۔ انسان آخر انسان ہے۔ کائنات کے ماتھے کا سندور اُس کے سینے کا راز جیسا کہ ہمارے شاعر نے کہا ہے۔تونے یہ کیا غضب کیا مجھ کو بھی فاش کر دیامیں ہی تو ایک راز تھا سینہ ء کائنات میںعلّامہ اقبالؔپروردگار نے انسان کوعقل کے نور سےنوازہ ہے۔ صحیح راستہ دیکھ ہی لےگا۔ حالات دل شکن ضرور ہیں مگر مایوس کُن نہیں۔ انسان یہ بھی سمجھتا ہے کہ ’’تخریب کے پردے میں تعمیر کا ساماں ہوتا ہے‘‘۔ مولانا ابو الکلام آزادؔ نے ’ترجما نُ القران‘ کی پہلی جلد میں’’کائنات کی تخریب بھی تعمیر کے لیے ہے‘‘ اِس عنوان کے تحت لکھتے ہیں’’ البتّہ یہ حقیقت فراموش نہیں کرنی چاہیے کہ دنیا عالم ِ کون و فساد ہے۔ یہاں ہر بننے کے ساتھ بگڑنا ہے اور سمٹنے کے ساتھ بکھرنا۔ لیکن جس طرح ایک سنگ تراش کا توڑنا پھوڑنا بھی اِس لیے ہوتا ہے کہ خوبی و دل آویزی کا ایک پیکر تیّار کر دے اِسی طرح کائنات ِ عالم کا تمام بگاڑ بھی اِس لیے ہے کہ بناؤ اور خوبی کا فیضان ظہور میں آئے۔‘‘انشا اللہ ایسا ہی ہوگا اِس وباcovid-19 کے بعد بناؤ اور خوبی کا فیضان ظہور میں آئے گا۔ لیکن اُس کے لیے بہت ممکن ہے کہ ہمیں اپنے جینے کے, رہن سہن کے طور طریقے بدلنے ہوں گے۔ اُس سے بھی ضروری یہ ہے کہ اپنا رویہ بدلنا ہوگا۔ انسان کو انسان سمجھنا ہوگا۔ مذہب، رنگ و نسل قوم و وطن کے تفرقے مٹانے ہوں گے اُن سے اوپر اُٹھنا ہوگا۔ پہلے بھی ہم جانتے ہی تھے کہ انسان سب برابر ہیں مگر اب اِس چھوٹے سے وائرس نے علیٰ الاعلان بتا دیا،اب کسی شک و شبہ کی گنجائش ہی نہیں رہی کہ یہاں نہ کوئی راجا ہے نہ رنگ، نہ کوئی بڑا ہے نہ چھوٹا نہ کوئی super power ہے نہ کوئی اور طاقت۔ سب برابر ہیں، بہتر ہے کہ اب ہم اس پر عمل کرنا شروع کردیں۔ نفرت کی دیواریں کھڑی نہ کریں بلکہ محبت کی پینگیں بڑھائیں۔ ظلم سے ہاتھ کھینچ لیں۔ دوستی اور صلح کا ہاتھ بڑھائیں۔اس تصورہی سے کہ’’انسان سب برابر ہیں‘‘ دل کوکس قدر مسرّت حاصل ہوتی ہے۔ پروردگار ہم سب کو نیک توفیق عطا کرے۔ خاص طور سے سیاسی لیڈروں اور مذہبی رہنماؤں کو۔ ویسے تجربہ یہ کہتا ہے کہ اِن سے زیادہ امیدیں وابستہ نہیں رکھنی چاہیں۔ بلکہ عوام خود منزل کی طرف قدم بڑھائیں۔ انسانیت کا پرچم لہرائیں۔ مشکل ضرور ہے لیکن نا ممکن نہیں۔امید کا دامن تھامے رہیے۔’’ امید ہی پہ قائم ہے دنیا ہے جس کا نام ‘‘ برج ناراین چکبست اجازت دیجیے"},{"question":"Cha, ususindile mfo ngoba usukwazi ukunqamula lolu khalo uze ufikelapha. Nakhu newashingi awusayithwele. (bahleke bobabili)(ehleka) He! He! Uyadela wena ongenangozi ekhanda. Ubaniobethwele iwashingi? Ngabe kungcono ukuba lesi silima sagqemawena kanti.Mina ngiyakwazi ukuvika. Wayengeke alithole ikhanda lami. (ahleke)We mame! Kuvike bani? Kanti ezikoleni zaseThekwini nanelusa yini?Musa ukudlala lapha wena.Futhi akazange ashaye ndawo uDlamini lapho kuwe kodwa nguweowabhayiziswa uvalo maqede wazishayisa obondeni. (ahleke)(sakunengwa) Wayebheda lowo enkantolo. Yizindlela eziphansi njezakhe lezo zokuphika icala. Sizobona kodwa ukuthi azophelelaphi lamanga awashoyo. Futhi masihlukane nale ndaba kaDlamini ngobaiyanginenga.Singahlukana kanjani noDlamini ebe yena esemuva kwethu. Phelanguye osiphoqayo ukuthi sikhulume ngaye. Angithi nje minabengisemaphoyiseni ngenxa yokungcola kwakhe.Hawu kambe … Ayile nje kuye amaphoyisa?Hhayi, ayile ngoba iveni ibonakele khona ngentambama iyongenaemagcekeni akwakhe.Uyabona-ke ngeke besasenza lutho labo doti. Phela akuyona insanguukuvakashelwa ngamaphoyisa ngale ndlela.Yithuba lethu-ke manjelokubiza umhlangano ngendlela esahlela ngayo.(anqekuzise ikhanda sakuvuma) Yebo! Yebo! Masihlele indlelaesizobhala ngayo emaphepheni lawo esabonisana ngawo ukuthisizowanameka yonke indawo.Wena hamba kuqala uyonxusa amaphoyisa ukuba afike azoqaphaemhlanganweni.1. Abalingiswa abangabaqhathi kulo mdlalo nguMbandlwa noDlamini. Sekelangamaphuzu AMABILI umlingiswa ngamunye.","answer":"Amaphuzu NGAMABILI kwalandelayo ngomlingiswa ngamunye:UMbandlwa• Ugqugquzela ukuthi uDuma angayihloniphi inkosi.• UMbandlwa usenamagqubu ngokwakwenzeka ezikhathini zakudala.• Akafuni ukuthi uDuma athathe izeluleko zabanye abantu ngaphandlekwezakhe. UDlamini• Unolaka• Uhlohla inkosi ukuthi ingamemukeli uDuma ngisho esexolisa. • Unomoya wokubhebhethekisa udlame. "},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Trai đẹp ghép đôi với Trần Đức Bo đã có người yêu cùng giới","answer":"Tối 30/7, trên các diễn đàn tích cực lan truyền đoạn clip ghi lại Trần Đức Bo xuất hiện tại phố đi bộ. Đáng chú ý là tại đây anh chàng đã được ghép đôi thành công với một nam thanh niên cao to, gương mặt điển trai. Từ đoạn clip chia sẻ cho thấy, khoảnh khắc quay mặt nhìn nhau cả hai đều tỏ ra rất vui vẻ, có chút bất ngờ và ngượng ngùng. Nhưng sau đó, họ đã tiến lại gần nắm tay nhau. Thậm chí, Trần Đức Bo còn được đối phương bế mang về. Màn ghép đôi với sự có mặt của nhân vật chính là \\"bản sao Hiền Hồ\\" đã khiến cả khu bố náo loạn. Netizens bày tỏ mừng thay vì nghĩ rằng Đức Bo đã tìm được \\"người ấy\\" của lòng mình. Tuy nhiên, cư dân mạng mới đây phát hiện chàng trai ghép đôi thành công với \\"bản sao Hiền Hồ\\" đã có người yêu. Trên TikTok, người này thường xuyên đăng tải clip xuất hiện tình tứ bên bạn trai. Cả hai còn không ngại công khai những khoảnh khắc hôn nhau say đắm. Sau màn ghép đôi với Đức Bo được lan truyền, chính người này sau đó cũng thừa nhận đã có người yêu. Anh đăng tải clip ghi lại khoảnh khắc bế, nắm tay hot TikToker nhưng cuối clip ghép thêm khoảnh khắc bên người yêu. Đính kèm, \\"bạn trai hụt\\" của Đức Bo khẳng định: \\"Khúc cuối mới là người yêu mình\\" và còn không quên tag tên người ấy. Biết sự thật, netizens tỏ ra không hài lòng trách chàng trai bế Đức Bo: \\"Có người yêu rồi vẫn đi ghép đôi\\", \\"Ủa thế là trêu đùa người ta\\", \\"Có người yêu mà còn bồng bế, nắm tay người ta\\", Có người yêu rồi thì đừng đi ghép đôi, tổn thương người khác\\", \\"Thương Bo lại thất tình\\",... Bên cạnh đó, cư dân mạng cũng chỉ trích chương trình ghép đôi trên phố này chỉ là chiêu trò, diễn nhằm câu view.   Theo Mit (2Sao/VietNamNet) https://2sao.vn/trai-dep-duoc-ghep-doi-voi-tran-duc-bo-da-co-nguoi-yeu-cung-gioi-n-315346.html Trang Thông tin điện tử Docbao.vn Công ty Cổ phần Quang Minh Việt Nam Giấy phép thiết lập Trang thông tin điện tử tổng hợp trên Internet số 2372/GP-STTTT cấp ngày 29/8/2014. SĐT: 024. 666.40816 Địa chỉ: P604, Tầng 6, Tòa nhà Golden Field, Khu đô thị mới Mỹ Đình 1, phường Cầu Diễn, quận Nam Từ Liêm, Hà Nội Chịu trách nhiệm nội dung: Điều Thị Bích; ĐT: 0903.263.198; Email: docbao@kib.vn Đọc báo trực tuyến hiện tại chỉ sử dụng tên miền duy nhất là docbao.vn; độc giả lưu ý tránh nhầm lẫn. Chính sách bảo mật RSS"},{"question":" د مکتوب په صادرولو کي کوم ټکي په نظر کي نیول کېږي ؟","answer":"ځواب – د مکتوب په صادرولو کي باید لاندې ټکي په نظر کي ونیول شي !۱ – مکاتیب بايد د پرلپسې ګڼې ، نېټې او اړونده مرجع د عنوان لرونکي وي . ۲ – د مکتوب مينوټ او کاپ ي بايد وساتل شي . ۳ – د مکتوب د تسليمولو په وخت کي بايد د رسيداتو په دفتر کي د تسليموونکي لاسلیک واخيستل شي . ۴ – مکتوب بايد محفوظ ولېږل شي او متن يې عام فهمه او له قلم خورده ګي پرته وي . ۵ – اړونده مرجع ته د رسېدو په صورت کي د الزمو کړنو ترسره کول .۶ – د مکتوب الفاظ باید ادبي او متن يې صراحت ولري ، او د ادارې موقف په نظر کي ونيول شي ."},{"question":" கேள்வி :குத்புதீன் அய்பெக்கின் ஆதிக்கத்தை ஏற்ற வங்காள ஆளுநர்அ. இல்ட்டுட் மிஷ்ஆ. அலிமர்த்தன்இ. ஆராம்ஷாஈ. எவருமில்லை","answer":"பதில் : ஆ. அலிமர்த்தன்"},{"question":"Эрен сөзүнүн синоними кандай ?","answer":"Эрен - Өтө алыс, ыраак."},{"question":"வேலவன் செந்தில்குமார் எந்த விளையாட்டுடன் தொடர்புடையவர்.","answer":"மேடிசன் ஓபன் ஸ்குவாஷ் போட்டியில் உலகின் 255-ஆம் நிலை வீரரான இந்தியாவின் வேலவன் செந்தில்குமார் முதல் உலக ஸ்குவாஷ் டூர் பட்டத்தை வென்று அசத்தினார். மேடிசன் ஓபன் ஸ்குவாஷ் போட்டியில் அமெரிக்காவில் நடைபெற்றது. இந்தப் போட்டியில், வேலவன் செந்தில்குமார் தனது இறுதிச்சுற்றில் போட்டித் தரவரிசையில் 4-வது இடத்தில் இருந்த தென் ஆப்பிரிக்காவின் டிரிஸ்டான் ஐசெலெவை எதிர்கொண்டார். விறுவிறுப்பான இந்த ஆட்டம் 56 நிமிடங்களில் முடிவுக்கு வந்தது. இதில், 7-11, 13-11, 12-10, 11-4 என்ற செட்களில் வேலவன் வெற்றி பெற்றார்.பிரிட்டிஷ் ஜூனியன் ஓபன், ஆசிய ஜூனியர் சாம்பியன் பட்டங்களை வென்றிருந்த வேலவன், முதல் முறையாக வெல்லும் சீனியர் பட்டம் இதுவாகும். இதற்கு முன்பாக அவர் 2 உலக டூர் போட்டிகளில் இறுதிச்சுற்று வரை முன்னேறியிருந்தார் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.வேலவன், இப்போட்டியில் தனது முதல் சுற்றில் போட்டித் தரவரிசையில் 3-வது இடத்தில் இருந்த ஸ்பெயினின் பெர்னாட் ஜுவாமேவை வீழ்த்தினார். அதன்பின்னர் காலிறுதியில் இங்கிலாந்தின் மார்க் ஃபுல்லரையும், அரையிறுதியில் சகநாட்டவரான ஆதித்யா ஜகதாப்பையும் தோற்கடித்து வாகை சூடியுள்ளார் என்பது கூடுதல் தகவல்."},{"question":"Que aclamado cineasta vencedor do Oscar dirigiu Happy Feet, Babe - O Porquinho Atrapalhado na Cidade e Mad Max: Estrada da Fúria.","answer":"George Miller"},{"question":"एक मुलगा 100 फूट शिडीवरून पडला. पण त्याला काहीच दुखापत का नसेल झाली?","answer":"तो पहिल्याच पायरीवर होता."},{"question":"Abrahamu","answer":"Abrahamu ni eni tí ó dá ilẹ̀ àwon Júù sílè. Wọ́n bí i ní Ur. Ọmọ Terah ni Abram. Ó sí ló sí Haran ní gusu Mesopotama pẹ̀lú bàbá rẹ̀, Ìyàwó rẹ̀ Sarah àti Lot tó jẹ́ ‘nephew’ rẹ̀ Nígbà tí ó lọ sí Kénáànì, ó gbọ́ ìpè Jehovah pé ibẹ̀ ni ilẹ̀ ìlérí fún àwọn ènìyàn rẹ̀. Ó gba ìlérí Ọlọ́run yìí. Lẹ́yìn ìgbà tí ó ti gbé Egypt ní àsìkò ìyàn tí òun àti Lọ́ọ̀tì sì ti pínyà ní Bethon, ó lọ dó sí Hebrian. Nígbà tí Jehovah yí orúkọ rẹ̀ sí Abraham èyí tí i ṣe baba orílẹ̀ èdè púpọ̀, Jehovah ṣe ìlérí fún un pé òun yóò fún ní ọmọ tí yóò jogún rẹ̀. Jehovah dán an wò pé kí ó pa Isaac ọmọ rẹ̀ fún ìrúbọ. Bí ó ti fẹ́ẹ́ ṣe é ni Jehovah fi ọ̀dọ́ àgùntan kan rọ́pò ọmọ yìí. Láti ọ̀dọ̀ ìyàwó rẹ̀ Ikejì, Keturah, ó bí ọmọkùnrin mẹ́fà. Wọ́n sin ín síu iho (cave) Machpelah."},{"question":"Saudi ti bẹrẹ iṣẹ Hajj kekere pada ni Mecca","answer":"Ninu oṣu kẹwaa, ọdun ta a wa yii, ni ilu Saudi ti sọ pe awọn Musulumi yoo lanfaani lati maa wa fun Umrah pada lẹyin oṣu keje ti ijọba ti gbe ilẹkun ti pa.Ni kete ti wahala arun Koronafairọọsi gbode kan ni ijọba Saudi ti tilẹkun ẹ, paapaa fun awọn to maa n wa lati orilẹ-ede mi-in kaakiri agbaye, ti gbogbo eto Hajj ati Umrah ko si waye.Ni bayii, ọjọ kẹrin, oṣu kẹwaa, ni eto Umrah yoo bẹrẹ pada, nibi ti eeyan bii ẹgbẹrun mẹfa yoo ti lanfani lati jọsin pẹlu eto ilana jijina sira ẹni ati pipa awọn ofin ifopin si itankalẹ arun Koronafairọọsi mọ.Lara eto tijọba Saudi ti la silẹ ni pe, to ba di lọjọ kejidinlogun, oṣu kẹwaa yii, eeyan bii ẹgbẹrun mẹẹẹdogun ni yoo lanfaani lati jọsin, bẹẹ lanfaani yoo tun wa lati jọsin ninu Mọṣalaṣi Anọbi Muhammed.Lọjọ kin-in-ni, oṣu kọkanla, lawọn Musulumi kaakiri agbaye yoo lanfaani lati maa wọ orilẹ-ede ọhun wa lati waa jọsin tiwọn naa. Eeyan bii ẹgbẹrun lọna ogun ni yoo lanfaani lati maa ṣiṣẹ Umra, iyẹn Hajj kekere lojumọ.Lọdun 2019, eeyan bii miliọnu mọkandinlogun lo ṣiṣẹ Umrah, bẹe ni ijọba SaSaudi si ti sọ pe latinu oṣu kọkanla ni awọn eeyan yoo ti lanfaani lati lo mọṣalaaṣi mejeeji, ti eeyan bii ẹgbẹrun lọna ọgọta yoo maa lo mejeeji lẹẹkan lojumọ titi ti rogbodiyan Korona yoo fi kasẹ nilẹ patapata."},{"question":"Dígí","answer":"Dígí tàbí Díngí ìwògbè ni ohun èlò kan tí a ń lò láti fi wo àwòrán ara ẹni tí yóò sì gbé àwòrán náà wá fúni gẹ́gẹ́ a ti rí.Lára àwọn dígí tí ó wọ́pọ̀ tí a má ń rí tàbí lò jùlọ ni panragandan (plain mirror). Èkejì ni dígí ẹlẹ́bùú (cirved mirror), wọ́n ma ń lo dígí yìí láti fi pèsè irúfẹ́ àwọn dígí mìíràn tí a lè fi wo ohun tó bá wẹ́ níye.ÌWÚLÒ DÍGÍ• A ma ń lo dígí fún oríṣiríṣi nkan. Lára rẹ̀ ni kí á fi wo ara ẹni yálà ojú tàbí ibi kọ́lọ́fín tí ojú kò lè ká lára. Ìdí nìyí tí Yorùbá fi ma ń pèé ní ìwògbè.• Wọ́n ms ń lo dígí fún wíwo ẹ̀yìn lára ọkọ̀, kẹẹ̀kẹ́ ológere, Kẹ̀kẹ́ Alùpùpù àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ.• Wọ́n ma ń lòó láti fi ṣẹ̀ṣọ́ ara Ilé.• Àwọn Dókítà olùtọ́jú eyín náà ma ń lòó láti fi wo kọ̀rọ̀ ẹnu• Wọ́n ń lo dígí láti fi pèsè ìléjú ẹ̀rọ ayàwòrán àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ."},{"question":"*ما العصارة التي تفرزها المعدة ؟","answer":"العصارة المعدية"},{"question":"Question : what is the main religion in british columbiaAnswer :","answer":"Christianity"},{"question":"ඉන්දියාවේ ජාතික සත්වයා නම් කරන්න.","answer":"ඉන්දියාවේ ජාතික සත්වයා කොටියා නම් වේ."},{"question":"Даараттын түрлөрү","answer":"1. Парз болгон даарат:Намаз окуй турган адам даараты жок болсо даарат алышы парз. Ошондой эле тилават саждасына жыгыла турган адам үчүн даарат талап кылынат. Ыйык Куранды колго алып кармай турган адам үчүн да даарат алуу парз болуп эсептелет.:2. Важип болгон даарат:Каабаны таваф кылуу үчүн даарат алуу Имам Азам агымы боюнча, важип болуп эсептелет.:3. Мандуп болгон даарат:Дайыма даарат менен жүрүү, Ошондой эле азан жана коомат айтуу үчүн да даарат алуу даараты болсо да, ар бир намаз үчүн өзүнчө даарат алуу мандуп болуп эсептелет.4. Даарат алгандан кийин ибадат кылбай жана эч кандай зарылчылык болбой туруп кайрадан даарат алуу аалымдар тарабынан танзихан макирөө (жактырылбаган иш) катары кабылданат.5. Уурдалып, же каракталып алынган суу менен даарат алуу «арам» болоорун айткан аалымдар бар."},{"question":"Apakah maksud \\"belum duduk sudah berlunjur\\"?","answer":"Ia bermaksud belum mendapat sesuatu yang dihajati sudah bergembira terlebih dahulu."},{"question":"以前マナー講師の仕事をしていたという経歴があるホップ・ステップ・ジャンピングーなどのギャグが人気の女性芸人は誰？","answer":"エド・はるみです。"},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 ユネスコは、昔から続いていてこれからも大切にしたい文化や技術を、無形文化遺産にしています。去年、日本の「風流踊」が決まりました。決まったのは、24の県などの41の踊りなどです。長野県で26日にイベントがあって、無形文化遺産になった3つの踊りをみんなに見せました。「跡部の踊り念仏」は、太鼓の周りを歩きながら仏に祈る言葉を言います。「和合の念仏踊」は、体をぶつけて踊ります。「新野の盆踊」では楽器を使いません。お盆の3日の間、夜から朝まで歌いながら踊ります。見に来た女性は「1つ1つ踊りが違って特別でした。今も続いていることはすごいと思います。無形文化遺産になってうれしいです」と話していました。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。"},{"question":"Why is INLA preferred over MCMC methods in some cases?","answer":"Because INLA is faster and uses a combination of analytical approximations and numerical integration to obtain approximated posterior distributions."},{"question":"Raha manana 200 ariary ianao dia anesorana 100 ariary dia ohatrinona sisa ?a)100 arb)500 ard)0 are) 300 ar","answer":"Ny valiny marina dia 100 ariary. Satria ny anesorana midika \\"soustraction\\" izany hoe 200 - 100."},{"question":"Apakah maksud \\"ahli kubur\\"?","answer":"Orang yang telah meninggal dunia"},{"question":"Ọmọge Barakat lo daja silẹ, ni Ayọdele ba ṣeeṣi gun Muhammed pa lAgeege","answer":"Awọn ọlọpaa ti mu Ẹniọla Ayọdele ati Kayọde Babaṣọla ni Dọpẹmu, Ageege, nitori pe wọn gun Muhammed Ọbadimeji lọbẹ pa. Ki Ọlọrun ma jẹ ka rin arinfẹsẹsun ni: ọrọ ti ko kan ọmọkunrin yii ni wọn tori ẹ pa a. Ẹniọla ati Kayọde lo n ja nitori ọmọge Barakat, ija ni Muhammed fẹẹ la, ni Ẹniọla ba ṣeeṣi fi ọbẹ to fẹẹ fi gun Kayọde gun Muhammed, niyẹn ba ṣe bẹẹ ku o.Ọrọ Barakat Wasiu ti n da ija silẹ laarin Kayọde ati Ẹniọla to ọjọ mẹta kan, ọmọ ti ko si ti i pe ogun ọdun ni Barakat yii, ṣugọn awọn mejeeji yii ni wọn n le e kiri. Lọsẹ to kọja ni ija naa kuku doju ẹ, to si di pe awọn mejeeji lọ mọ ara wọn ni gbangba ode. Ki ọrọ naa ma di ohun ti yoo le ju bẹẹ lọ ni Muhammed ṣe sun mọ wọn to si n la wọn. Ṣugbọn wọn ni bi Ẹniọla ti fẹẹ fi ọbẹ gun alatako rẹ, iyẹn Kayọde, ti iyẹn yẹ kinni ọhun, kongẹ aya Muhammed ni ọbẹ naa ṣe, lo ba dà á dé e.Muhammed ṣubu lulẹ, wọn sare gbe e de ọsibitu Jẹnẹra n’Ikẹja, ṣugbọn itọju naa ko ti i debi kan to fi dagbere faye. N lawọn ọlopaa ba gba Kayọde ati Eniọla mu, ti wọn si mu Barakat naa mọ wọn. Wọn ti gbe wọn lọ si teṣan Panti ni Yaba, lọdọ awọn ọlọpaa ti wọn n gbọ ẹjọ awọn ogbologboo ọdaran."},{"question":"Josef bican","answer":"Josef \\"Pepi\\" Bican ( 25 Oṣu Kẹsan ọdun 1913 – 12 Oṣu kejila ọdun 2001 ) jẹ ẹlẹsẹ bọọlu ara ilu Austrian-Czech kan ti o ṣe bọọlu afẹsẹgba. O ni imọran nipasẹ RSSSF bi ẹni-afẹde keji-julọ pataki julọ ninu itan-akọọlẹ lẹhin Erwin Helmchen, pẹlu awọn ibi-afẹde 950 ti o gba wọle ni awọn ere-idije osise 624. O ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 427 ni awọn ere 221 fun Slavia Prague kọja iṣẹ ṣiṣe ọdun 11 rẹ ni bọọlu naa.Bican bẹrẹ iṣẹ amọdaju rẹ ni Rapid Vienna ni ọdun 1931. Lẹhin ọdun mẹrin ni Rapid, o gbe lọ si awọn abanidije agbegbe Admira Vienna. Bican gba awọn akọle Ajumọṣe mẹrin lakoko akoko rẹ ni Ilu Austria, gbe lọ si Slavia Prague ni ọdun 1937, nibiti o ti duro titi di ọdun 1948, o si di agba-afẹde gbogbo akoko-giga. Lẹhinna o ṣere fun FC Vitkovice, FC Hradec Králové, ati Dynamo Praha, ti fẹyìntì ni ọdun 1955 bi afẹsẹgba gbogbo akoko ni Ajumọṣe Czechoslovak akọkọ pẹlu awọn ibi-afẹde 447. Gẹgẹbi UEFA, ẹgbẹ iṣakoso fun bọọlu afẹsẹgba Yuroopu, o jẹ oludari gbogbo awọn ibi-afẹde ni gbogbo awọn aṣaju-oke ọkọ ofurufu Europe pẹlu awọn ibi-afẹde 518 (447 ni Czechoslovakia ati 71 ni Austria ), dín niwaju ti Hungarian Ferenc Puskás.Bican jẹ ọmọ ẹgbẹ ti ilu Austrian Wunderteam ti awọn ọdun 1930 ati ṣe aṣoju orilẹ-ede naa ni idije FIFA World Cup 1934, nibiti wọn ti de opin-ipari. Lẹhinna o yipada itele si ẹgbẹ bọọlu ti orilẹ-ede Czechoslovakia, ṣugbọn aṣiṣe alufaa kan ti o ni ibatan si gbigbe ti ẹgbẹ orilẹ-ede ṣe idiwọ fun u lati ṣere ni FIFA World Cup 1938. Bican jẹ ẹrọ orin ti o ga ati ti o lagbara, pẹlu agbara imọ-ẹrọ lati mu ṣiṣẹ pẹlu awọn ẹsẹ mejeeji, ati pe o ni iyara pupọ. Lakoko akoko ere idaraya rẹ, o royin pe o lagbara lati ṣiṣẹ awọn mita 100 ni awọn aaya 10.8, eyiti ko jinna si awọn sprinters asiwaju ti akoko rẹ.Lẹhin ifẹhinti lẹnu iṣẹ rẹ lati ṣere, Bican di oluṣakoso, o si ṣe olukọni awọn ẹgbẹ pupọ lati awọn ọdun 1950 titi di ọdun 1970. Ni ọdun 1998, a fun Bican ni “Ibi-mimọ ti Ọla” nipasẹ International Federation of History Football & Statistics ( IFFHS ) fun kikopa ninu awọn ibi-afẹde pipin oke ti agbaye julọ ti gbogbo akoko. Ni ọdun 2000, IFFHS funni ni Bican ni “Bọọlu Goolu” ni idanimọ ipo rẹ bi afẹsẹgba nla julọ ti ọrundun 20. Ẹbun naa da lori iye igba ti oṣere kan ti jẹ oludije giga ninu Ajumọṣe ile rẹ, ẹya kan eyiti Bican ṣe aṣeyọri ni igba 12.Igbesi aye akọkọ A bi Josef Bican ni ayanfẹ, Vienna, Austria-Hungary, si awọn obi František Bican ati Ludmila Kopecka, ni Quellenstrasse 101. O jẹ keji ti awọn ọmọde mẹta, František, Josef ati Vilík. Baba rẹ wa lati Sedlice ni Gusu Bohemia, ati pe iya rẹ jẹ Viennese Czech. Baba Josef František jẹ ẹlẹsẹ kan ti o ṣere fun Hertha Vienna de. O ja ni Ogun Agbaye 1 ati pe o pada si ipalara. Sibẹsibẹ, František ku ni ibẹrẹ ọjọ-ori 30 ni ọdun 1921 lẹhin ti o kọ iṣẹ kan lati tọju itọju kidinrin ti o ni ikolu lẹhin ipalara ti o duro lakoko bọọlu afẹsẹgba kan. Eyi ni nigbati František jẹ ọmọ ọdun mẹwa 10, Josef jẹ 8 ati Vilík jẹ 3. Awọn oṣiṣẹ Hertha Vienna fun František isinku ti o wuyi o si sọ fun Ludmila pe wọn yoo tọju awọn ọmọ rẹ ati paapaa yoo fun wọn ni eto-ẹkọ. Ni akọkọ wọn ṣabẹwo si awọn ọmọkunrin ni gbogbo ọjọ ati pe wọn yoo mu nkan wa lati ṣe iranlọwọ jade. Sibẹsibẹ laipẹ yii yipada bi wọn yoo ṣe wa ni gbogbo ọsẹ, lẹẹkan ni ọsẹ meji ati laarin oṣu mẹta o dabi pe wọn ti gbagbe nipa idile Bican. Ludmila ti di ipo ipo aini, o firanṣẹ Vilík lati tọju nipasẹ awọn obi obi rẹ ni Bohemia, titi o fi di ọdun 14. Igbesi aye Ludmila nira bi o ti ni lati ṣiṣẹ lẹẹmeji bi lile bi iṣaaju, fifọ crayfish ati fifọ awọn ounjẹ ni ile ounjẹ ti o wa nitosi. Pupọ ọjọ o yoo ni lati dide ni mẹrin ni owurọ lati wa si ile ni mẹwa, ṣugbọn nigbakan paapaa nigbamii.Osi ti ẹbi tumọ si pe Bican lakoko ni lati ṣe bọọlu laisi awọn bata, eyiti o ṣe iranlọwọ fun u lati mu awọn ọgbọn iṣakoso rogodo rẹ dara. Bican lọ si ile-iwe Jan Amos Komenský, ile-iwe Czech kan ni Vienna. Fun ere idaraya František ati Josef yoo ṣe bọọlu kan kuro ninu ohun elo atijọ ati nigbakan Ludmila yoo fi silẹ laisi ifipamọ kan. Ni awọn ọjọ diẹ wọn yoo de ile-iwe pẹlu awọn aṣọ idọti ati awọn iwaju nitori bọọlu afẹsẹgba ṣaaju ile-iwe. Wọn yoo ṣe awọn ere-kere laarin awọn kilasi ati laarin awọn ile-iwe, wọn ko ni akoko lati kawe. Josef yoo ṣe bọọlu afẹsẹgba pupọ ti o ni lati tii u ninu ile lati gbiyanju ati gba fun u lati kawe. Awọn oṣere ti o wa ni ile-iwe rẹ yoo pariwo ati pe fun Josef lati jẹ ki o wa si ere kan ni ọjọ yẹn. O gbe itan kan soke, ṣugbọn eyi ko da u duro. O gun ori window naa o si ṣe ere naa. Ẹgbẹ ile-iwe naa ṣẹgun bi Dimegilio naa jẹ 12 – 2, Josef ti ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 8.Arakunrin rẹ ti o dagba, František, tun jẹ ẹlẹsẹ ti o dara, bi o ti bẹrẹ si ṣere fun Hertha Vienna, ti o jẹ ọdun 11. Sibẹsibẹ, František ku ni ibanujẹ ni 17. Wọn ti mu ọbẹ kan wa si ile rẹ. Wọn ti sọ fun idile Bican pe o jẹ ijamba ibanujẹ pupọ pe o ti gba igbesi aye tirẹ. Ni awọn ipo bii Ludmila wọnyi jẹ akọni deede, sibẹsibẹ ni akoko yii o bẹru ati pe o firanṣẹ Josef lati gbe pẹlu Vilík ati awọn obi obi rẹ.Ṣiṣẹ ni ile-iṣẹ parquet Schustek, Josef yoo ṣiṣẹ ni ayika ọfiisi ati ni ile-itaja ati eti shillings ni ọsẹ kan. Ni orisun omi ti ọdun 1931 Farbenlutz ṣe ifamọra Bican lati bẹrẹ ṣiṣẹ fun wọn bi yoo ṣe jo'gun shillings 30 ni ọsẹ kan.Iṣẹ kutukutu Ni ọdun 1925, ni ọmọ ọdun mejila, Bican ti ṣere tẹlẹ ninu eto ọdọ ti Hertha Vienna de, ẹgbẹ ayanfẹ baba rẹ, ati tun ibiti oriṣa rẹ, Matthias Sindelar ti bẹrẹ iṣẹ rẹ. Ni Hertha, o jẹ olukọni nipasẹ ẹrọ orin iṣaaju kan ti o ti ṣe pẹlu baba rẹ. Ọfin Hertha Vienna jẹ awọn igbesẹ diẹ ti o jinna si ile rẹ. Bican ni o kere julọ ninu awọn ọmọkunrin ti o wa nibẹ, sibẹsibẹ, agbara rẹ lati ṣe afẹri awọn ibi-afẹde mu akiyesi gbogbo eniyan ni ayika. Ọkan ninu awọn oṣiṣẹ ile-iṣẹ naa ni itara pupọ pe o sọ fun u, “ Iwọ yoo gba shilling ni gbogbo igba ti o ba Dimegilio.” O gba wọle meji ni ere akọkọ rẹ. Nitorinaa, bọọlu di owo oya to ṣe pataki fun idile Bican talaka.Bi iṣẹ rẹ ti fa fifalẹ ni Hertha Vienna, nitori rẹ ko ṣere fun o fẹrẹ to idaji ọdun kan, ọkan ninu awọn ọrẹ rẹ pe e lati ṣere fun Schustek. O jẹ ile-iṣẹ parquet kan, kekere ṣugbọn ni ere. Ni ọjọ-ori ọdun 15, ni Igba Irẹdanu Ewe ti 1928, Bican ṣe igba akọkọ rẹ fun Schustek. Josef ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde mẹta ni iṣẹgun ọrẹ 5 – 2 lori Nord Vienna. O ti sọ pe ni kete ti iya rẹ, ti o wa lati wo oun, Inu rẹ bajẹ nipa ahon ọmọ rẹ gba pe o sare sori papa naa o si lu alatako pẹlu agboorun rẹ. Ni ọdun 1931 oun yoo bẹrẹ ere fun Farbenlutz ati pe kii yoo ṣe ikẹkọ paapaa.Nitosi ibiti Bican ngbe, Roman Schramseis tun gbe ati lẹhin ti o rii ere Bican ni ọpọlọpọ awọn iṣẹlẹ, Roman fun u ni aye lati ṣe ikẹkọ ni Rapid Wien. “ Mo ti sọ fun Richard Kuthan tẹlẹ nipa rẹ. ” Ninu ere ọdọ rẹ akọkọ fun ẹgbẹ naa, o ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde meje, ati nitorinaa o ti ni igbega si ẹgbẹ Amateur, eyiti o jẹ igbagbogbo fun awọn ọjọ-ori 18- ati 19. Ti pe Bican lati wo igba ikẹkọ pẹlu ẹgbẹ magbowo, ṣugbọn ni kete ti oun ati ọrẹ rẹ wo awọn miiran mu wọn ni ẹru ati ṣiwaju si ile. Ni ọjọ Tuesday to nbọ, Bican ni lati ṣe ere ikẹkọ laarin ẹgbẹ junior ati ẹgbẹ magbowo. O ṣere fun ẹgbẹ junior o si ṣe aṣeyọri awọn ibi marun bi wọn ti ṣẹgun 7 – 2. Ni ọjọ Sundee ti ọsẹ kanna, o tun pe e lati mu ṣiṣẹ fun ẹgbẹ agba. Dekun Wien lu awọn alatako wọn 4 – 2 pẹlu awọn ibi-afẹde meji lati Bican. Lẹhin oṣu mẹta, ni Oṣu Karun ọdun 1931, o ti ni igbega si Awọn ifiṣura.Iṣẹ bọọlu Dekun Vienna Ni ọdun 1931, nigbati Bican kọkọ darapọ mọ Rapid Vienna, o gba awọn schillings 150, ṣugbọn, nipasẹ ọjọ-ori 20, Rapid fẹ lati jẹ ki o pọ pupọ ti wọn san owo-iwe 600 fun u. Ni ọdun 1931, fun ẹgbẹ Reserve Dekun Vienna, Josef ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 30 ni awọn ere 16. Ninu ere Uncomfortable rẹ lodi si Austria Wien, Ologba nibiti Matthias Sindelar ṣere, Bican ṣe aṣeyọri awọn ibi mẹrin ni iṣẹgun 5 – 3.Bican ṣe iranti ere naa bi eyi: “Nigba miiran ni iṣẹju kẹwa, Mo gba bọọlu lati apa ọtun, ni aaye nla, lọ ni ayika Gall ati pẹlu ẹsẹ osi mi, Mo gba afẹsẹgba akọkọ, sinu igun naa. Weselik fọ nipasẹ o si lu ibọn kan ti o kọlu igi agbelebu, lori iṣipopada Mo fi boolu sinu apapọ, lẹẹkansi, pẹlu ẹsẹ osi mi. Ṣaaju ki o to idaji, Mo ṣe aṣeyọri ibi-afẹde mi kẹta, ohun ti o wuyi, mimọ ni iyara ni kikun. Awọn ẹlẹgbẹ mi yara si mi o si gbe mi lọ si aarin aaye naa. Fun kẹrin mi, Mo ni Oriire ti kọja Mock ati pe Gall nikan wa niwaju mi, o mu mi lọ si ilẹ, ṣugbọn Mo tun ni anfani lati titu ati Dimegilio ipinnu karun karun. Nigbati ere-ije naa ti pari, gbogbo eniyan n fi ẹnu ko mi. Ṣugbọn ninu yara imura wọn ni lati ge apo mi, lati gba aṣọ mi kuro ni mi. Mo ti pari ere naa pẹlu ọrun-ọwọ wiwu. Emi ko paapaa ṣe akiyesi rẹ. Ayọ naa tobi ju irora naa lọ”. Ni ọdun 1932 Josef ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 51 ni awọn ere 42 fun Dekun Vienna. Awọn ibi-afẹde 23 ni awọn ere ẹgbẹ ifiṣura 9 ati awọn ibi-afẹde 28 ni awọn ere ẹgbẹ akọkọ 33. Ni ọdun 1933 Josef fowo si iwe adehun kan lati ṣe ere kan fun Wiener AC, ninu eyiti wọn lu Phonix Schwechat 6-2, pẹlu Josef igbelewọn 4.Bican gba akọle Austrian pẹlu Rapid ni ọdun 1934 – 35 ati awọn ibi-afẹde akọkọ rẹ ti o ngba, ṣugbọn ni opin akoko, o ti daduro fun igba diẹ lẹhin ti o kọ lati fowo si iwe adehun tuntun kan ati pe Bican pinnu lati lọ si idasesile. Ni apapọ fun Rapid Vienna, Josef ṣe awọn ere 156 o si ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 201. Nipasẹ ọkan ninu awọn arakunrin baba rẹ, adehun kan ni a ṣe pẹlu Admira Wien, ni akoko ẹgbẹ ti o ṣaṣeyọri julọ ninu itan Austrian. Ni iyara sibẹsibẹ, kọ lati tu iforukọsilẹ rẹ silẹ, ati pe Bican lọ ni oṣu mẹsan laisi ere kan. Nigbati o gba ọ laaye lati lọ kuro, Bican ṣẹgun awọn idije ni awọn akoko mejeeji pẹlu ẹgbẹ Vienna, ṣugbọn a ṣeto ọkan rẹ si ile-ile ẹbi rẹ.Iṣẹ kariaye Ni ọjọ 29 Oṣu kọkanla ọdun 1933, ti o jẹ ọdun 20 ati ọjọ 64, Bican ṣe igba akọkọ rẹ fun Austria ni iyaworan 2 – 2 lodi si Ilu Scotland. Lẹhinna o ṣere fun wọn ni idije World Cup 1934, nigbati ilu Austrian Wunderteam de awọn semifinal. Ibi-afẹde rẹ nikan ni idije naa wa ni akoko afikun ti 3 – 2 bori lori Ilu Faranse.Ni akoko ti Bican n ṣere fun Slavia Prague, o lo fun ọmọ ilu Czechoslovak. Sibẹsibẹ, nigbati o di ọmọ ilu Czechoslovak nikẹhin, o ṣe awari pe aṣiṣe alufaa kan tumọ si pe ko le ṣere ni idije World Cup 1938. O ṣe afẹri awọn ẹtan ijanilaya meji fun Czechoslovakia, pẹlu gbigbe mẹrin-afẹde kan si Romania ni ọdun 1937 – 38 Eduard Benes Cup ni idije 6 – 2. O tun ṣere fun Bohemia & Moravia, ti ndun ere kan nikan fun wọn lodi si Nazi Germany ni ọjọ 12 Oṣu kọkanla ọdun 1939, ati pe o ṣe afẹri ẹtan ijanilaya kan ni iyaworan 4 – 4. Ni apapọ, o ṣe aṣeyọri awọn ibi-afẹde 29 ni awọn ere-idije kariaye 34 fun awọn ẹgbẹ orilẹ-ede mẹta ( Austria, Czechoslovakia ati Bohemia & Moravia ). Irisi ẹgbẹ ẹgbẹ ikẹhin rẹ jẹ fun Czechoslovakia ni ijatil 3 – 1 lodi si Bulgaria ni ọjọ 4 Oṣu Kẹsan ọdun 1949, ọjọ diẹ kukuru lati ọjọ-ibi 36th rẹ.Sibẹsibẹ, aṣeyọri rẹ ni ailafani. Awọn ọmọ ẹgbẹ miiran ti ẹgbẹ naa jowu fun aṣeyọri giga, ti o dara julọ ti Bican, ati pe nigbakan ni a pe ni awọn orukọ meedogbon, gẹgẹ bi “ajẹsara Austrian”.Ni afikun si aṣoju Austria, Czechoslovakia ati agbegbe Bohemia & Moravia, Bican tun ṣe ọpọlọpọ awọn iṣatunṣe ti ndun fun awọn ẹgbẹ ti o ni awọn oṣere ti o dara julọ lati Ajumọṣe kan tabi ilu laarin ọdun 1939 ati 1949. Fun ẹgbẹ Ajumọṣe Bohemia-Moravia ni ọdun 1939 o ṣe awọn ere mẹfa ti o ṣe afẹri awọn ibi mẹsan, fun ẹgbẹ Ajumọṣe Bohemia ni 1940 – 1944 o ṣe awọn ere mẹjọ ti o ṣe afẹri awọn ibi-afẹde 11, fun Prague lati ọdun 1938 si 1948 o ṣe awọn ere 12 ti o ṣe afẹri awọn ibi-afẹde 11 ati Ostrava ni ọdun 1950 – 51 o ṣe awọn ere mẹwa mẹwa ti o ṣe afẹri awọn ibi-afẹde 10, kiko nọmba lapapọ ti awọn ibi-afẹde ijọba ni ita bọọlu bọọlu si awọn ibi-afẹde 67 ni awọn ere 69.Igbesi aye ti ara ẹni Baba baba František ati Iya-nla Terezie jẹ ọkan ninu awọn idile talaka julọ ti ilu naa. Ọmọ keji baba František Josef, ku lakoko ogun ati fun atilẹyin owo wọn mu 50 koruna fun oṣu kan. Ibẹrẹ ti ifẹ ọdọ Josef fun ipeja wa nigbati baba-nla František mu oun ati Vilík lọ si odo ti o wa nitosi ati pe awọn ọmọkunrin yoo ṣe ẹja boya ẹgbẹ František. A kọ apejuwe rẹ ninu iwe naa: “A bi mi ni Vienna, ṣugbọn baba mi ni Czech, gẹgẹ bi iya mi,” o kede nikẹhin. \\"Mo lero nigbagbogbo bi Czech kan, ati pe ti Mo ba ṣe nkan miiran, baba mi yoo yipada ni iboji rẹ!\\" Biotilẹjẹpe onkọwe da lori awọn orisun imusin, o ka awọn ọrọ wọnyi si igbẹkẹle. \\"“Nigbati mo ba a sọrọ, o tẹnumọ Czechness rẹ nigbagbogbo,” ṣafihan Zikmund.Igbesi aye lẹhin ifẹhintiTombstone ti Bican ni ibi-isinku Vyšehrad PragueIbojì Bican, pẹlu ori-ori fun iyawo rẹ Jarmila, ẹniti o ku ni ọdun mẹwa deede lẹhin rẹ Tongeren bẹwẹ rẹ bi olukọni ni ọdun 1968, nibiti o ti ni diẹ ninu aṣeyọri mu wọn lati Pipin 4 si Pipin 2.Ni ayika akoko yii, Pelé ti mura silẹ fun ibi-afẹde 1000 rẹ ati pe ọpọlọpọ awọn oniroyin n wa ẹrọ orin miiran ti o ti gba ẹgbẹrun awọn ibi-afẹde kan. Ẹrọ orin Austrian tẹlẹ Franz \\"Bimbo\\" Binder daba Bican, ẹniti o sọ pe o ti bori lori awọn ibi-afẹde 5000 ni gbogbo awọn idije. Nigbati awọn oniroyin beere lọwọ Bican idi ti ko fi wa akiyesi diẹ sii fun awọn ayẹyẹ ibi-afẹde rẹ, o kan sọ pe, \\"tani yoo ti gbagbọ mi ti Mo ba sọ pe Emi yoo gba wọle ni igba marun bi ọpọlọpọ awọn ibi-afẹde bi Pelé? Bibẹẹkọ, lati ṣe idiyele lori awọn ibi-afẹde 5000 o yẹ ki o ti tọju apapọ ti awọn ibi-afẹde 185 / ọdun pẹlu gbogbo ọdun 27 ti iṣẹ rẹ, ṣugbọn kika awọn ibi-afẹde nikan ni awọn ere-kere osise, Bican ṣe aṣeyọri o kere ju awọn ibi-afẹde 950. Awọn ariyanjiyan ibi-afẹde ti Bican ni a gbagbe nigbagbogbo nitori ko ṣe ariyanjiyan nla nipa rẹ ninu media. Igbasilẹ rẹ nigbagbogbo bò nipasẹ igbasilẹ ibi-afẹde Pelé ti 1303, pẹlu awọn ibi-afẹde ni awọn ere-idije laigba aṣẹ. Ṣugbọn ni kete ṣaaju iku rẹ ni ọdun 2001, IFFHS ti o da lori awọn iṣiro RSSSF ṣalaye Bican pẹlu awọn ibi-afẹde Ajumọṣe 643, oludije pataki julọ ti orundun 20. Eyi ni idajọ nipasẹ nọmba awọn akoko ti oṣere kan ti jẹ oludije giga ninu Ajumọṣe ile rẹ. Bican ṣakoso ifihan yii ni awọn akoko 12, diẹ sii ju eyikeyi ẹrọ orin miiran ninu itan bọọlu.Ni awọn ọdun 1990, Bican sọrọ si Czech TV nipa iṣoro ti igbelewọn lakoko akoko rẹ: “Nigbati Mo ba awọn oniroyin ọdọ sọrọ, wọn sọ nigbagbogbo, 'Mr Bican, Ifimaaki rọrun lati pada si ọjọ rẹ.' Ṣugbọn mo beere lọwọ wọn, 'Bawo ni o ṣe wa? Wo, awọn aye wa loni?' Ati pe wọn sọ fun mi pe, 'Dajudaju o wa, ọpọlọpọ ninu wọn'. Mo si sọ pe, 'Nibẹ o lọ. Ti awọn aye ko ba wa, yoo nira. Ṣugbọn ti o ba wa, igbelewọn jẹ kanna bi o ti jẹ ọgọrun ọdun sẹyin, ati pe yoo jẹ kanna ni igba ọgọrun ọdun, paapaa. Yoo jẹ kanna nigbagbogbo. Bican ṣalaye siwaju: “Gbogbo eniyan yoo gba pe aye yẹ ki o jẹ ibi-afẹde. Ti Mo ba ni awọn aye marun, Mo gba awọn ibi-afẹde marun – ti Mo ba ni meje lẹhinna o jẹ meje. ”\\"Bican jẹ iyalẹnu ailoriire ni giga ti iṣẹ rẹ. Ko si Ife Agbaye ni ọdun 1942 tabi 1946 nitori ogun naa. Ti ikede 1942 ti waye, fun apẹẹrẹ, dajudaju oun yoo ti di olokiki pupọ. Boya o le paapaa ti jẹ olokiki bi Pele \\", Radovan Jelinek, akọọlẹ ere idaraya sọ nipa rẹ.Iku Bican ku ni Prague ni ọjọ 12 Oṣu kejila ọdun 2001 ni ọjọ-ori 88.Ni ọjọ 25 Oṣu Kẹsan ọdun 2013, eyiti yoo ti jẹ ọjọ-ibi ọdun 100 ti Bican, Slavia Prague ṣe iranti rẹ nipa wọ awọn seeti ti o ṣe afihan ajọra ti ibuwọlu rẹ lori wọn.Ara ti ere Lẹhin ere kan fun Rapid Vienna lodi si Austria Vienna, onkọwe ninu iwe iroyin Austrian Montagblatt, kowe; “ Bican kii ṣe oludari pẹlu imọran nla. Ere rẹ jẹ apọju, awọn iranlọwọ rẹ nira lati ṣaṣeyọri nitori iṣedede ti ko ni aabo wọn.Lẹhin ere Admiral Vienna lodi si Red Star Vienna, ni ọdun 1936, onkọwe kan ninu iwe iroyin Austrian Montagblatt, kọwe pe: “Ẹrọ orin ti a mẹnuba julọ lori aaye jẹ aibikita Bican, kii ṣe nitori awọn ọran gbigbe rẹ nikan, ṣugbọn fun awọn iṣe iyalẹnu rẹ nitootọ. Sisọ rẹ, iṣakoso rogodo ti o dara, ati tan awọn alatako rẹ jẹ ajọ gidi fun oju awọn oluwo naa. Lẹhin gbogbo ẹ, ni akoko yii Bican tun jẹ oṣere aṣeyọri ti ẹgbẹ rẹ julọ, ti o ṣe afẹri awọn ibi mẹta. ”Ti nṣe iranti Bican, ẹlẹgbẹ ẹlẹgbẹ Slavia rẹ tẹlẹ Jan Andrejkovič sọ; “Pepi jẹ oṣere kan pẹlu gbogbo awọn agbara irawọ kan. Ọna ti o dara julọ pẹlu ẹsẹ osi tabi ọtun, awọn akọle ti o lapẹẹrẹ, ere ipo pipe, fifa kongẹ ati, ju gbogbo rẹ lọ, ibi-afẹde iyalẹnu kan ”.Ni ọdun 1940, akọwe iroyin fun Slavia Prague kowe, “Bican jẹ aibikita ọkan ninu awọn ẹlẹsẹ bọọlu wa ti o dara julọ. A le fi igboya sọ pe o jẹ ọkan ninu awọn siwaju aarin ti o dara julọ ni Yuroopu. Ohun ti o ko ni, ni boya lile, o ṣe fun ni ilana bọọlu alailẹgbẹ rẹ. Lakoko akoko rẹ ni Prague, Bican ti fihan lati jẹ kilasi agbaye ni ọpọlọpọ igba. ”Awọn ọwọ Dekun WienIdije Austrian: 1934 – 35 Admira WienIdije Austrian: 1935 – 36, 1936 – 37 Slavia PragueAjumọṣe akọkọ ti Czechoslovak: 1939 – 40, 1940 – 41, 1941 – 42, 1942 – 43, 1946 – 47, 1948 Cup Czechoslovak: 1940 – 41, 1941 – 42 Central Bohemian Cup: 1940 – 41, 1943, 1944 Ife Ominira: 1945 Mitropa Cup: 1938 Sokol Vítkovice ŽelezárnyAjumọṣe Keji Czechoslovak: 1949 OlukọọkanScorer ti o dara julọ ti Ilu Austrian: 1933 – 34 Czechoslovak League Top Scorer: 1937 – 38, 1938 – 39, 1939 – 40, 1940 – 41, 1941 – 42, 1942 – 46, <TAG194444 Ajumọṣe Ajumọṣe Ajumọṣe Keji ti Czechoslovak: 1949, 1952 Olori giga ni awọn bọọlu Yuroopu: 1939 – 40, 1940 – 41, 1941 – 42, 1942 – 43, 1943 – 44."},{"question":"مندرجہ ذیل میں سے کون سا BSkyB، Ofcom یا تیسری پارٹی کے چینلز کو ڈسپلن کرنے کا اختیار نہیں ہے؟ پچھلے سوال کو دیکھتے ہوئے ، ایک ایسا سیاق و سباق لکھیں جس میں جواب موجود ہو۔ یہ 1 - 20 جملے ہو سکتے ہیں. سیاق و سباق","answer":"بی ایسکی بی کے پاس اپنے ای پی جی پر چینلز کی موجودگی پر کوئی ویٹو نہیں ہے ، اوپن رسائی آفس سے ان کے آپریٹنگ لائسنس کا ایک لازمی حصہ ہے۔ کوئی بھی چینل جو 28 ° مشرق میں کسی سیٹلائٹ کے مناسب بیم پر کیریج حاصل کرسکتا ہے وہ فیس کے لئے بی ایسکی بی کے ای پی جی تک رسائی کا حقدار ہے ، جو £ 15  سے مختلف ہے۔ تیسری پارٹی کے چینلز جو خفیہ کاری کا انتخاب کرتے ہیں وہ کم قیمت سے لے کر مفت ای پی جی اندراجات ، بی ایسکی بی کے لیز پر ٹرانسپونڈر پر مفت نقل و حمل ، یا نقل و حمل کے لئے اصل ادائیگی تک چھوٹ وصول کرتے ہیں۔ تاہم، یہاں تک کہ اس صورت میں، BSkyB چینل کے مواد یا تصویر کے معیار جیسے نقل و حمل کے مسائل پر کوئی کنٹرول نہیں رکھتا ہے."},{"question":"வினா:இன்றைய பெண்கல்வி என்னும் தலைப்பில் வில்லுப்பாட்டு வடிவில் பாடல் எழுதுக?","answer":"விடை:குழுத்தலைவர் ! ஊதாங்குழலை எடுக்கும் பெண்ணேநீ எழுதுகோலை எடுக்கவேணும், கையிலே….மற்றோர் : ஆமா கையிலே….குழுத்தலைவர் ! ஓடு, செங்கல் செய்யும் பெண்ணே , ஏடெடுத்து நீ போகணும்….மற்றோர் : ஆமா … போகணும்.குழுத்தலைவர் – சிந்திக்கும் மூளை உனக்கு வேண்டும்.அம்மா…. நீ நிந்தையைப் பொறுத்துக்கோஅம்மா… நீ உன் திறமையைக் காட்டு அம்மா…மற்றோர் ! ஆமா… திறமையைக் காட்டு அம்மா…குழுத்தலைவர் – முடியாது பெண்ணாலே என்ற கேலியினை விரட்டி அடித்து முடித்துக் காட்டுஅம்மா நீ … முடித்துக் காட்டு அம்மா ….மற்றோர் ! ஆமா… முடித்துக் காட்டு…குழுத்தலைவர் – செல்லம்மா நீ செல் அம்மா பள்ளிக்கு… பட்டம் பெறு அம்மா சட்டம் செய்.அம்மா… நாடே உன்னை வணங்கட்டும் அம்மா…மற்றோர் : ஆமா… நாடே உன்னை வணங்கட்டும் அம்மா…"},{"question":"Explain the concept of clustering in unsupervised machine learning for data analytics.","answer":"Clustering involves grouping similar data points together in an unsupervised manner, aiding in the identification of inherent patterns and structures within the data."},{"question":"A lokacin wane shugaban kasa a Najeriya aka kafa garin Gombe?","answer":"Sani Abacha"},{"question":"Sentence 1: \`\` Shatterer'' जापानमा १३ जुन १९८७ मा प्रकाशित भएको थियो, जहाँ यसलाई Toho द्वारा वितरित गरिएको थियो । वाक्य २: \`\` Shatterer'' जून १३, १९८७ मा जापानमा वितरित गरियो, जहाँ यसलाई Toho द्वारा प्रकाशित गरिएको थियो । प्रश्न: के वाक्य १ र वाक्य २ ले एउटै अर्थ व्यक्त गर्छ? हो वा होइन?","answer":"होईन ।"},{"question":"Yini ngisole sengathi udinga okuzokunika umfutho wokukhuluma njesisi?Umfutho wani manje Mphemba?(Ekhuluma kunyuke izwi) Hhayi bo! Kanti lowaya muntu akangenangayini lapha endlini?Hhayi bo! Uma usungithethisa kangaka izothini manje ingane?Nakhu ngigulelwa unkosikazi ephathwa izindlebe bo! Umbuzo wami uthikanti lowaya mlisa akangenanga yini lapha endlini? Musa-keukungitshela indaba yoZinhle abazothini lapha. Ngiphendule-ke.Akangenanga umlisa wesibhamu?Ungenile.Wafike wathini?Kukhona amfunayo.Sonto, wakhulumisa okwengane nje? Chaza konke okufanele ngikwazi.(Ekhuluma engazwakali) Hhayi, uthe kunabafana abajahayo, manjeubebheka ukuthi abangenanga yini lapha.Ukuze ilunge le nto ake ngithinte abomthetho bazoyilungisa yonke le nto.(Akhiphe iselula ephaketheni)Cha! Sithandwa sami asikho isidingo. (Abambe isandla sikaMbheleesineselula)Yini indaba sengathi kukhona okufihlayo nje sisi?(Ezikhalikhalisa) Akukho myeni wami. Ukuthi isibhamu saleya ndodasingithuse kakhulu. Ngisadidekile namanje ingakho kungathi angaziukuthi kumele ngithini. Manje amaphoyisa azongibuza imibuzo eminingi.(Washo esikhihla isililo)(Afake iselula ephaketheni bese anga uSonto.) Ubungasho ngani sonkelesi sikhathi ngize ngikuthethise kangaka s'thandwa sami?(Eciphiza) Ngisadidekile namanje Mphemba wami.1. Ngokwalesi siqeshana uSonto wathi uMthofi ubezofunani kwaMbhele?","answer":"USonto wathi uMthofi uthe kunabafana abajahayo, manje ubebheka ukuthiabangenanga yini kwaMbhele. "},{"question":"অনুগ্রহ করে নিম্নলিখিত শিরোনাম উপর ভিত্তি করে একটি নিবন্ধ লিখুন |সন্তান হলেন আইনজীবী, ফিরিয়ে আনলেন পরিবারের হারানো জমি","answer":"বাবার জমি নিয়ে যখন দ্বন্দ্ব শুরু হয় তখন জর্ডান কিনইয়েরার বয়স ছিল ৬১৮ বছর পড়ালেখা এবং আইন বিষয়ে প্রশিক্ষণ নেয়ার পর একজন আইনজীবী হয়ে বাবার বেদখল হয়ে যায়া জমি পুনরুদ্ধার করেছেন উগান্ডার জর্ডান কিনইয়েরা। সোমবার হাইকোর্টের দেয়া রায় তার পরিবারের পক্ষে যায়। বিবিসিকে মি. কিনইয়েরা বলেন, তার বয়স যখন ৬ বছর, সেসময় তার পরিবার জমির মালিকানা হারায় এবং ঐ ঘটনা তার জীবন চিরতরে বদলে দিয়েছিল। \\"আমি আইনজীবী হওয়ার সিদ্ধান্ত নেই অনেক পরে, কিন্তু এই সিদ্ধান্তের পেছনে বড় ভূমিকা ছিল আমার শৈশবে দেখা ঘটনাগুলো।\\"মি. কিনইয়েরা বলেন, \\"জমি সংক্রান্ত বিরোধের আইনি কার্যক্রম চলার সময় আমার পরিবার যেই হতাশার মধ্যে দিয়ে যাচ্ছিল, তা আমাকে ভীষণভাবে প্রভাবিত করে।\\"১৯৯৬ সালে প্রতিবেশীরা মি. কিনইয়েরার বাবার নামে আদালতে অভিযোগ করে এবং মামলাটি প্রায় দুই দশক যাবত আদালতে বিচারাধীন ছিল। \\"সেসময় আমার বাবা অবসরপ্রাপ্ত ছিলেন। কাজেই আর্থিকভাবে তিনি খুব একটা সচ্ছল ছিলেন না। ঐ অবস্থা থেকে উদ্ধার পেতে তিনি মরিয়া ছিলেন।\\"  \\"একজন মানুষ যখন মরিয়া থাকে এবং তার কিছু করার থাকে না, তখন ঐ ব্যক্তির জন্য খুবই অমানবিক একটি পরিস্থিতি তৈরি হয়, যে বিষয়টি আমাকে সবচেয়ে বেশি অনুপ্রাণিত করেছে আইনজীবী হওয়ার পেছনে।\\"মি. কিনইয়েরা বলেন, \\"ন্যায়বিচার বিলম্বিত হওয়া মানেই ন্যায়বিচার বঞ্চিত হওয়া। আমার বাবার বর্তমান বয়স ৮২ এবং এই জমি দিয়ে তিনি কিছুই করতে পারবেন না। তিনি যেখানে শেষ করেছেন, সেখান থেকে শুরু করতে হবে তার সন্তানদের।\\"বিবিসি বাংলার অন্যান্য খবর:যেভাবে রাতারাতি ইউটিউব তারকা হলেন এক তরুণীযে কারণে বাকশাল নিয়ে এত বিতর্ক বাংলাদেশী টিভি অনুষ্ঠানে দর্শকদের অনীহা কেন'সুন্দর' হতে গিয়ে নিজেকে হারিয়ে ফেলা নারীরাজমি নিয়ে বিরোধের ঘটনা উগান্ডায় ব্যাপক পরিমাণে ঘটে থাকে। আইনি প্রচারণা সংস্থা নামাতি'র তথ্য অনুযায়ী, জমিরা মালিকদের ৩৩ থেকে ৫০ ভাগই এরকম দ্বন্দ্বের ভুক্তভোগী হয়ে থাকেন। অভ্যন্তরীণ বাস্তুচ্যুত উগান্ডানদের অনেকে কয়েক বছর ক্যাম্পে থেকে ফিরে আসার পর আবিষ্কার করেন যে তাদের জমি নিয়ে বিরোধ তৈরি হয়েছে। মি কিনেইয়েরা বিবিসিকে বলেন, \\"এই সমস্যা এতই বিস্তৃত যে হাইকোর্টের একটি পূর্ণ শাখাই নিয়োজিত এই জাতীয় দ্বন্দ্ব মিটানোর জন্য।\\""},{"question":"வினா : அச்சுக்கூடத்தின் தந்தை யார்? அவரைப் பற்றி ஒரு சிறு குறிப்பு எழுதுங்கள்.","answer":" விடை: அச்சுக்கூடத்தின் தந்தை கூடன்பர்க் ஆவார். யோகான்னசு கூட்டன்பர்கு ஓர் இடாய்ச்சுலாந்திய (செருமானியக்) கொல்லர், பொற்கொல்லர், அச்சுப்பதிவாளர் மற்றும் பதிப்பாளர் ஆவார். ஐரோப்பாவில் முதன்முதலில் அச்சு இயந்திரத்தைக் கண்டறிந்தவர். இவருடைய இயங்கும் அச்சு இயந்திரமானது நவீன அச்சுக்கலையில் புரட்சிகரமான மாற்றத்திற்கு வித்திட்டது. இவர் கண்டறிந்த அச்சு இயந்திரம் மறுமலர்ச்சிக்கும், கிறித்தவச் சீர்திருத்த இயக்கத்தின் பரவலுக்கும், அறிவொளிக் காலம் வளர்ச்சிக்கும், அறிவியல் புரட்சிக்கும், இயந்திரம் சார்ந்த பொருளாதார வளர்ச்சிக்கும், பேரளவில் கல்வி மற்றும் அறிவு வளர்ச்சி பரவவும் உதவியது. அச்சியந்திரம் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பிறகுதான் அச்சிடப்படும் புத்தகங்கள் உருவாகின. நூலகங்கள் பெருமளவில் தோன்றத் தொடங்கின. உலக மக்களுக்கு அறிவையும், தகவலையும் கொண்டு சேர்க்கும் பணி எளிதானது. ஒட்டுமொத்தத்தில் அச்சியந்திரம் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பிறகு ஐந்து நூற்றாண்டுகளில் உலகம் பல துறைகளில் அபரிமித வளர்ச்சியைக் கண்டது. அச்சியந்திரம் ஐரோப்பாவின் மறுமலர்ச்சிக் காலத்தின் முக்கியமானதொரு கண்டுபிடிப்பாகும்.நகரும் அச்சு இயந்திரத்தைப் பயன்படுத்தி அச்சிட்ட முதல் ஐரோப்பியர் கூட்டன்பர்க் ஆவார். மேலும் அச்சுத்துறையில் இவர் பல்வேறு பங்களிப்புகளையும் செய்துள்ளார். பேரளவில் அச்சிடக்கூடிய நகரும் எழுத்துரு, எண்ணெயை அடிப்படையாகக் கொண்ட அச்சு மை, மர அச்சுக்கூடம் ஆகியன இவரின் கண்டுபிடிப்புகளாகும். இவருடைய எழுத்துரு உலோகக்கலவையாலான பற்றவைப்பு முறையில் உருவாக்கப்பட்ட எழுத்துருக்களாகும். இவருடைய இக்கண்டுபிடிப்புகள் அணைத்தும் நவீன அச்சுக்க்கலையில் மிக அதிக முறையில் வேகமாகவும் எளிதாகவும், குறைந்த செலவில் புத்தகங்கள் அச்சிட பெரிதும் உதவியது. கூட்டன்பர்க் முதன் முதலில் விவிலியத்தை அச்சிட்டு அதனை பலரும் பயன்படுத்த காரணமானார்."},{"question":"පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩල දිනය කවදාද?","answer":"1977 සිට සෑම වසරකම මාර්තු මස දෙවන සඳුදා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය දිනය සමරනු ලබයි."},{"question":"ચાર પદ જોડેલાં હોય એવી કહેવતોના ઉદાહરણ આપો.","answer":"ડાહાડી મુછો મુંડાવીને, નવરૂં કીધું મુખ,શોભા સઘળી જતી રહી, પણ શીરાવીઆનું સુખ.તરણું ન ચોરે બ્રંમચારી, આ પ્રતીવરતા છે માહરી,ચોરી કરે બાવો તપધરી, માર ખાય વચમાં ઘરબારી.તું કરજે તાડો અને, હું રાખીશ ટેક,પરૂંણા ઊઠી ઘેર જશે, એટલે આપણે એકનાં એક."},{"question":"சுந்தரம்பிள்ளையைப் போற்று விதமாகத் தமிழக அரசு நிறுவியது யாது?சுந்தரனார் வரலாறு குறித்தும் விளக்குக (1) பல்கலைக்கழகம்                                        (2) அரசவைக் கவிஞர் பணி(3) அறக்கட்டளை                                                  (4) பேராசிரியர் பணி","answer":"(1) பல்கலைக்கழகம்              manonmanium sundaranarஅன்னைத் தமிழுக்குப் பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டில் பாங்குற அணி செய்தவர்! நிறை தமிழ்ச் சான்றோராய் நின்று நிலைபெற்றவர்! தமிழக அரசின் நிகழ்ச்சிகள் துவங்கும்போது, “நீராரும் கடலுடுத்த நிலமட‌ந்தைக்கு எழில் ஒழுகும்” என்று தொடங்கும் தமிழ்த்தாய் வாழ்த்துப் பாடலை இயற்றியவர்! கடின உழைப்பு-விடாமுயற்சி-பிறர்க்கு உதவும் பாங்கு – நன்றி மறவாமை, உண்மையை யாரிடத்தும் எவ்விடத்தும் துணிந்து கூறி நிலைநிறுத்தும் நேரிய கொள்கை – ஆகிய உயர்ந்த பண்புகளைக் கொண்டவர்! தாய் மொழிப் பற்று, தாய் நாட்டுப்பற்றுடன் நெஞ்சமெலாம் நிறைந்த மனிதப்பற்றாளர்! தத்துவஇயல், மொழிஇயல், வரலாற்றியல், தொல்லியல் ஆகிய பல்துறை அறிஞர்! அவர்தான் பேராசிரியர் மனோன்மணீயம் பெ. சுந்தரனார்.                கேரள மாநிலம் ஆலப்புழைத் துறைமுகப்பட்டினத்தில், பெருமாள்பிள்ளை- மாடத்தி அம்மாள் ஆகியோருக்கு மகனாக 05.04.1855 ஆம் நாள் பிறந்தார்.                சுந்தரனார் ஐந்தாம் வயதில் ஒரு தமிழ்ப் பள்ளியில் பாதம் பதித்தார். பள்ளிக் கல்வியுடன், அவரது தந்தை மூலம் ஒளவையாரின் ஆத்திச்சூடி, கொன்றைவேந்தன், நல்வழி, மூதுரை, நன்னெறி, நீதிநெறி விளக்கம் போன்ற நீதி நூல்களையும், தேவாரம், திருவாசகம் போன்ற பக்தி நூல்களையும், திருக்குறள், நாலடியார் போன்ற அறம் உரைக்கும் நூல்களையும் கற்றுத் தெளிந்தார்! பன்னிரெண்டாம் வயதிலேயே சிறந்த தமிழ்மொழி அறிவு பெற்றவராய் விளங்கினார்.                ஆலப்புழையில் ஓர் ஆங்கிலப் பள்ளியில் பயின்று நன்கு தேர்ச்சியடைந்ததுடன், ஆசிரியர்களின் பாராட்டையும் பெற்றார்.                திருவனந்தபுரம் மாமன்னர் கல்லூரியில் சேர்ந்து உயர்நிலைக் கல்வி கற்று முதல் மாணவராக வெற்றி பெற்றார். இதன் மூலம் அரசின் உதவித் தொகையினை இளங்கலை படிப்புவரை கிடைக்கப் பெற்றார். இளங்கலைப் பட்டப்படிப்பிலும், திருவனந்தபுரத்தில், முதல் மாணவராகத் தேர்ந்தார்!                நாகை நாராயணசாமிப் பிள்ளையிடம் யாப்பருங்கலக்காரிகையைத் தெளிவுபெறக் கற்றார்.                தத்துவத்துறையில் 1880 ஆம் ஆண்டு முதுகலைப் பட்டம் பெற்றார். திருவிதாங்கூர் அரசுப் பணியில் இருந்து கொண்டே சட்டக் கல்வியும் பயின்று முடித்தார்.                தான் பயின்ற திருவனந்தபுரம் மாமன்னர் கல்லூரியிலேயே ஆசிரியராகப் பணியாற்றும் நல்வாய்ப்பைப் பெற்றார். மாணவர்களுக்கு வரலாறும், தத்துவஇயலும் எளிதில் புரிந்து கொள்ளும் வகையில் போதித்தார்.                சிவகாமி என்னும் மங்கையை 1877 ஆம் ஆண்டு மணம்புரிந்தார். சுந்தரனார், ஆராய்ச்சியும் கல்வியும் இரு கண்களாகக் கருதிச் செயல்பட்டார்.                திருநெல்வேலி ஆங்கிலக் கலாசாலைக்குத் தலைவர் ஆனார். அக்கல்லூரியின் வளர்ச்சிக்கு அரும்பாடுபட்டார். சிறந்த முறையில் பாடங்களைக் கற்பிக்குமாறு ஆசிரியர்களை உற்சாகப்படுத்தினார். ஆங்கில இலக்கியம், தமிழ் இலக்கியம் ஆகியவை பற்றி ஒப்பியல் நெறியில் உரை நிகழ்த்தினார்.                திருவனந்தபுரம் மாமன்னர் கல்லூரியில் மீண்டும் 1879 ஆம் ஆண்டு தத்துவத்துறைப் பேராசிரியராகப் பணியேற்றார். இவர் திறமையை அறிந்த மாமன்னர் தன் அரண்மனையிலேயே, ‘பிறவகை சிரஸ்ததார்’ எனும் உயர்பதவியை வழங்கினார்.                சுந்தரனார்யின் ஆராய்ச்சிகளில் மிகவும் குறிப்பிடத்தக்கது திராவிட இன ஆராய்ச்சியாகும். தென்னாட்டில் திராவிட இன உணர்வுக்கு வித்திட்டவர் என்று திராவிடவியல் ஆய்வாளர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.                பழந்தமிழ் இலக்கியங்களையும், தத்துவ நூல்களையும் ஆராய்ந்தவர் பேராசிரியர் சுந்தரனார். அவர் மொழிப்பற்றுடன் நாட்டுப்பற்றையும் வளர்த்தார்.                மனோன்மணியம் என்னும் நாடகத்தை 1891 ஆம் ஆண்டு படைத்தார். ‘அது ஒரு பொழுதுபோக்கு நாடகமல்ல; வையத்தில் வாழ்வாங்கு வாழ்வதற்கு உரிய தத்துவக் கருவூலமாக மிளிர்கிறது’- என்று ஆய்வாளர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.                ‘மனோன்மணியம்’ என்ற நாடகத்தினைப் படைத்ததால் ‘மனோன்மணியம் சுந்தரனார்’ என்று அனைவராலும் அழைக்கப்பட்டார். இந்நாடகம் சேலம் மாடர்ன் தியேட்டர் அதிபர் டி.ஆர். சுந்தரம் அவர்களால் ‘மனோன்மணி’ என்ற பெயரில் திரைப்படமாக்கப்பட்டு வெளியிடப்பட்டது.                திருவனந்தபுரம் பூர்வீக அரசியல் வரலாறுகளைப் பற்றி நன்றாக ஆராய்ந்து ‘திருவிதாங்கூர் பண்டை மன்னர்கள் வரலாறு’ என்ற ஆய்வு நூலை எழுதி வெளியிட்டார்.                அந்த நூல் அந்நாட்டு வரலாற்றை உரைக்கும், இன்றியமையாத ஆதாரங்களுள் ஒன்றாக இன்றும் விளங்குகிறது. இந்நூலின் பொருட்டு, திருவிதாங்கூர் மாமன்னர், இவர் குடும்பத்தினர் திங்கள்தோறும், ஒரு நன்கொடை தொகையை பரம்பரையாகப் பெற்றுவர ஆணையிட்டார்.                திருவிதாங்கூர் அரசு 1896 ஆம் ஆண்டு கல்வெட்டுத்துறையைத் தொடங்கியது. பேராசியர் சுந்தரனார், அரசுக் கல்வெட்டுத் துறையின் ‘மதிப்புறு தொல்லியல் ஆய்வாளராக’ நியமிக்கப்பட்டார். அவர் திருவிதாங்கூரின் பல பகுதிகளிலும் கிடைத்த கல்வெட்டுக்களைப் பற்றி பல ஆய்வுக் கட்டுரைகளை வெளியிட்டார்.                புரவசேரி ஆழ்வார் கோயில், சோழபுரம் சோழராஜாகோயில், திருவட்டாறு ஆதிகேசவப்பெருமாள் கோயில், திருவல்லம் பரசுராமர் கோயில் உட்பட பல்வேறு கோயில்களில் ஐம்பதுக்கும் மேற்பட்ட கல்வெட்டுக்களை அவர் தேடிக் கண்டுபிடித்து அவை தரும் தகவல்களை வெளியிட்டார். கல்வெட்டுத் துறையில் சுந்தரனார் முன்னோடியாக விளங்கினார் என்று வரலாற்று அறிஞர் கே.கே. பிள்ளை தமது ‘சுசீந்திரம் கோயில்’ என்ற ஆய்வுநூலில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.                இவரின் தொல்லியல் ஆய்வுத் திறனைப் பாராட்டி, இவரை இங்கிலாந்தில் உள்ள ‘ராயல் ஏஷியாடிக் கழகம்’ தங்கள் நிறுவனத்தின் உறுப்பினராக்கிப் பெருமைப்படுத்தியது. பிறகு, லண்டன் வரலாற்று ஆராய்ச்சிக் கழகம் F.R.H.S. என்னும் பட்டத்தை வழங்கிச் சிறப்பித்தது. தென்னிந்திய வரலாற்றில் இவர் செய்த சாதனைகளைப் பாராட்டி அன்றைய ஆங்கிலேய அரசு ‘ராவ்பகதூர்’ என்ற பட்டத்தை வழங்கியது. ஜெர்மன் நாட்டுப் பல்கலைக் கழகம் ஒன்று 1896 ஆம் ஆண்டு டாக்டர் பட்டம் வழங்கிச் சிறப்பித்தது.                சென்னைப் பல்கலைக்கழகம் இவரை, ‘உயர்கலைக் கழக உறுப்பினர்’ பொறுப்பில் நியமித்தது. தமிழ், ஆங்கிலம், வரலாறு, தத்துவம் ஆகிய துறைப் பாடங்களின் தேர்வு நிலை உறுப்பினராகவும் விளங்கினார்.பேராசிரியர் பெ.சுந்தரனார் இயற்றிய மனோன்மணியம் நாடகக் காப்பியத்திலுள்ள தமிழ்த்தாய் வாழ்த்துப் பாடல்தான், தமிழக அரசு விழாக்களில் பாடப்பெற வேண்டும் என்று தமிழக முதல்வர் மு. கருணாநிதி 1970 ஆம் ஆண்டு ஆணை பிறப்பித்தார் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.                திருவனந்தபுரத்தில் ‘சைவப் பிரகாச சபை’ என்ற சபையை சுந்தரனார் 1885 ஆம் ஆண்டு தோற்றுவித்தார். தமிழ்மொழி, கலை, பண்பாடு ஆகியவற்றைப் போற்றி வளர்த்தல் – தமிழ்ச் சமுதாயப் பழக்க வழக்கங்களைச் சீர்திருத்துதல்- தமிழ் மக்களின் பொருளாதார நிலையை மேன்மையுறச் செய்தல்-தமிழ்ச் சிறுபான்மையினரின் உரிமைகளைப் பாதுகாத்தல்-தமிழ் மக்களின் உயர்தரக் கல்வி, தொழிற் கல்வி ஆகியவற்றிற்குரிய வசதிகள் அளித்தல் ஆகிய சீரிய நோக்கங்களுடன் சபையை நிர்வகித்தார். மேலும் இச்சபையின் மூலம் தமிழ்ப் பயிற்சி வகுப்பு நடத்தப்பட்டது. சபையின் சார்பில் கேரளப் பல்கலைக் கழகத்தில், “பேராசிரியர் சுந்தரனார் அறக்கட்டளை” நிறுவப்பட்டுள்ளது.                வீரத்துறவி விவேகானந்தர் 1892 ஆம் ஆண்டு ஆன்மீகப் பயணமாக திருவனந்தபுரம் வந்திருந்தார். அப்போது, சுந்தரனார்யின் விருந்தினராக அவர் இல்லம் வந்தார். விருந்திற்குப் பின்பு விவேகானந்தரும், சுந்தரனார்யும் உரையாடிக் கொண்டிருந்தபோது, எதிர்பாராத வகையில், விவேகானந்தர், சுந்தரனார்யைப் பார்த்து, ‘தங்கள் கோத்திரம் என்ன’? என்று கேட்டார். சுந்தரனார் ஒரு நிமிடம் மௌனமானார். பின் நிகழ்ந்தவற்றைத் தன் குறிப்புப் புத்தகத்தில் இவ்வாறு குறித்துள்ளார்: “உவப்போடு என்னுடன் பேசி மகிழும் உத்தம நண்பர் விவேகானந்தர், ‘தங்கள் கோத்திரம் என்ன?’ என்று வினா எழுப்பினார். வேறு ஒரு தினமாகில் வினாவினைக் கேட்ட நான் வெகுண்டிருப்பேன். உறவென விருந்துக்கு வந்த, அந்த உயர்ந்த நண்பரிடம் நான் மெல்லிய குரலில், ‘எனக்கும் கோத்திரத்திற்கும் சம்பந்தம் ஒன்றும் கிடையாது- தன்மானம் காக்கும் தென்னாட்டில் பிறந்த திராவிட இனத்தைச் சேர்ந்தவன்’ என ஆத்திரமின்றிக் கோத்திரக் கேள்விக்கு விடையளித்தேன்” என்பதே அக்குறிப்பு!                பேராசிரியர் மனோன்மணியம் சுந்தரனார், ‘மனோன்மணியம்’, ‘நூற்றொகை விளக்கம்’, ‘தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றில் சில மைல் கற்கள்’, ‘பண்டைய திருவிதாகூர் முடிமன்னர்களின் காலம்’ ஆகிய நூல்களையும், ‘சிவகாமி சரிதம்’, ‘ஒரு நற்றாயின் புலம்பல்’, ‘பொதுப் பள்ளியெழுச்சி’, ‘அன்பின் அகநிலை’ ஆகிய கவிதை நூல்களையும், ‘ஜீவராசிகளின் இலக்கணம்’, ‘மரங்களின் வளர்ச்சி’, ‘புஷ்பங்களும் அவற்றின் தொழில்களும்’ ஆகிய உரைநடை நூல்களையும், ‘உரை நடை மடல்,’ ‘கவிதை மடல்’ ஆகிய மடல் நூல்களையும், ஐந்து ஆங்கில நூல்களையும் படைத்து தமிழுலகுக்குப் பெருமை சேர்த்துள்ளார்.                பேராசிரியர் சுந்தரனார் 26.04.1897 ஆம் நாள் இளமை முதிராத தன் நாற்பத்திரெண்டாவது வயதில் இயற்கை எய்தினார். அன்றே – ‘தமிழ் உலகம்’, தன் தலைமகனை இழந்ததாய்க் கண்ணீர் விட்டுக் கதறி அழுதது. தென்னகத்தின் முக்கடலும், கண்ணீர் சூழ உப்புக் கடலாய் உருமாறி ஓலமிட்டது.                இலக்கியத் திறனாய்வாளர் கலாநிதி க. கைலாசபதி, ‘அவர், ‘பொதுமறையாம் திருக்குறளோடு ‘மனுநீதி சாத்திரத்தை’ ஒப்பிட்டும், ‘திருவாசகத் தேனோடு’, ‘வேதத்தை ஒப்பிட்டும்’ தீந் தமிழின் உயர்வு பேசுகிறார்’ என்று கருத்துரைத்துள்ளார்!                பாவேந்தர் பாரதிதாசன், சுந்தரனார்யின் புகழைத் தன் கவிதை நூலில் ‘தேனருவி’ யாய் இப்படிக் கொட்டிப் பாடியுள்ளார்.                “நான் பெற்ற மக்களிள் சுந்தரன் சிறந்தவன்!                நற்றமிழ் காக்கத் தன்னலம் துறந்தவன்!                தேன்போன்று தமிழை வளர்க்கப் பிறந்தவன்!                செந்தமிழுக்கு உழைத்தே இறந்தவன்!”                பேராசிரியர் பெயரில், நெல்லையில் மனோன்மணியம் சுந்தரனார் பல்கலைக் கழகம் 1989 ஆம் ஆண்டு தமிழக அரசால் தொடங்கப்பட்டு நடந்துவருகிறது.                தத்துவப் பேராசிரியராக- கல்லூரி முதல்வராக – வரலாற்று ஆராய்ச்சி அறிஞராக–கல்விக் கடலாகத் திகழ்ந்தவர்! அமிழ்தினும் இனிய தமிழ்மொழிக்குத் தொண்டாற்றியவர். தமிழ் மொழி உள்ளவரை, மனோன்மணியம் சுதந்திரனார்யின் பெயரும் நின்று நிலைத்திருக்கும் !                மனோன்மணியம் சுந்தரனார் அவர்களின் உருவம் பொறித்த ‘அஞ்சல் தலை’யும், ‘நாணயமும்’ நடுவரணரசு வெளியிட வேண்டும் என்பது நானிலமெங்கும் வாழும் தமிழர்களின் விருப்பமாகும்."},{"question":"الملك الذي بعثه الله على بني إسرائيل وكانت أية ملكه أن يأتيهم التابوت فيه سكينة من الله وبقية مما ترك آل موسى وآل هارون تحمله الملائكة هو…؟","answer":".طالوت"},{"question":"Nola eragiten du musika eta arteak Euskal kulturaren barruan, eta zein dira gaur egungo joera nagusiak?","answer":"Musika eta arteak funtsezko rola betetzen dute Euskal kulturaren barruan, jatorrizko tradizioak eta garaikideko adierazpenak uztartuz. Euskal musikan, folklorea eta bertako musika-tresnak, hala nola txistua eta alboka, garrantzi handia dute, baina aldi berean, rock, jazz, eta musika elektronikoaren eszena indartsua ere badugu. Artearen esparruan, gaur egungo joera nagusiak arte garaikidea eta kaleko artea dira, zeinak gizartearen kezkak eta aniztasuna islatzen dituzten. Adibidez, Bilboko Arte Ederren Museoa eta Donostiako Tabakalera kultur gunea dira kultur adierazpenen aniztasun hau erakusten duten lekuak."},{"question":"குருவின் கட்டளைகளை மீறி திவ்வியரகசியத்தை அனைவருக்கும் சொன்னவர் யார்?","answer":"குருவின் கட்டளைகளை மீறி திவ்வியரகசியத்தை அனைவருக்கும் சொன்னவர் இராமானுஜர்."},{"question":"السؤال: من هو النبي الذي روادته المرأة التي تربى في بيتها؟","answer":"الإجابة: يوسف عليه السلام."},{"question":"Sheeg Xayawaanka sadexda qalbi leh ? ","answer":"Waa Octopus ."},{"question":"Shin labarin Sarauniya Amina gaskiya ne?","answer":"Wasu sun ce labarin Amina tatsuniya ce kuma ba ta wanzu ba. Amma akwai shaidun da ke nuni da kasancewarta. Misali ɗaya shi ne ganuwar da ta gina kewaye da manyan biranen da ta ci. Haka kuma, har yanzu akwai gine-gine da rugujewar abin da ya kasance fadarta da wuraren horar da sojoji a Zariya."},{"question":"“ప్రపంచీకరణ వలన జీవన ప్రమాణాలు పెరిగాయి.” వివరించండి.","answer":"ప్రపంచీకరణ ఫలితంగా ప్రజల జీవితాలు ప్రభావితం అవుతున్నాయి. ప్రపంచీకరణ వల్ల వినియోగదారులు, ప్రత్యేకించి పట్టణాలలోని సంపన్నులకు మేలు జరిగింది. వీళ్లు ఎంచుకోటానికి ఇప్పుడు ఎన్నో వస్తువులు లభిస్తున్నాయి. అనేక ఉత్పత్తులలో నాణ్యత పెరిగి, ధరలు తగ్గాయి. ఫలితంగా ఈ ప్రజలకు అంతకు ముందు సాధ్యం కానంతగా మెరుగైన “జీవన ప్రమాణాలను అనుభవిస్తున్నారు."},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto?: En la primera precuela, titulada \\"La noche del Doctor\\" se narra cómo el Octavo Doctor perece en el planeta Karn al intentar salvar a una piloto de una nave espacial de un accidente. Tras ser resucitado brevemente por la Hermandad de Karn, su suma sacerdotisa le ofrece la posibilidad de regenerarse en una encarnación que tome parte en la Guerra del Tiempo y el Doctor elige regenerarse en \\"un guerrero\\". En la segunda, nombrada \\"El último día\\", se cuenta desde los ojos de un soldado de Gallifrey la caída de la ciudad de Arcadia a manos de los Daleks.","answer":"Este texto trata sobre eventos relacionados con la serie de televisión británica \\"Doctor Who\\", específicamente sobre la regeneración del Octavo Doctor y su participación en la Guerra del Tiempo, así como la narración de la caída de la ciudad de Arcadia en Gallifrey."},{"question":"Indro misy lahatsoratra:Tohanan’ny UNICEF ny fanomanana, ny fanantanterahana sy ny fanaraha-maso ny hetsika voalohany amin’ny fanaovam-bakisiny fanefitry ny lefakozatra ho an’ny zaza 0 ka hatramin’ny 59 volana , miaraka amin’ny fanampiana avy amin’ny Bill & Melinda Gates Foundation (BMGF), sy ny Centers for Disease Control and Prevention (CDC), ny Alliance du vaccin (Gavi) ary ny Rotary mandritra ny 16 ka hatramin’ny 19 Mey 2023 eto Madagasikara, izay ampiarahana ihany koa amin’ny fanatrarana ireo tsy mbola nanao vakisiny mihintsy na ny tsy nahafeno azy rehetra.Firy volana raha be indrindra ireo zaza voakasiky ny hetsika?","answer":"59 volana raha be indrindra ireo zaza voakasiky ny hetsika."},{"question":"لدي هذا السؤال من هي المغنية العربية التي قامت بأداء شارة مسلسل الرسوم المتحركة (حكايات عالمية) لأول مرة؟ ، أجب بطريقة مبسطة.","answer":"حسناً. الإجابة هي أصالة نصري."},{"question":"Soumaya Akaaboune","answer":"Soumaya Akaaboune (tí wọ́n bí ní Ọjọ́ 16 Oṣù kejì, Ọdún 1974) jẹ́ òṣèrébìnrin ọmọ orílẹ̀-èdè Mòrókò.Akaaboune lẹni tí wọ́n bí tó sì dàgbà ní ìlúTangier, orílẹ̀-èdè Mòrókò. Ìyá rẹ̀ jẹ́ aṣàpẹẹrẹ ẹ̀ṣọ́ aṣọ. Ní ìgbá tí ó wà lọ́mọ ọdún mẹ́rìnlá, òṣe~ré ijó kan tí wọ́n pè ní Maurice Bejart ṣe àkíyẹ̀sí wípé Akaaboune ní ẹ̀bùn ijó tó sì pèé láti wá darapọ̀ mọ́ ẹgbẹ́ oníjó rẹ̀. Ó gbà láti darapọ̀, ó sì bẹ̀rè sí ní kẹ́kọ̀ọ́ lábẹ Maurice Bejart. Akaaboune káàkiri gbogbo ilẹ̀ Yúróòpù láti ṣeré ijó ní àwọn ìlú bíi Párìs, Spéìn àti Lọ́ndọ̀nù. Ní àkókò tí ó wà ní ìlú Lọ́ndọ̀nù, ó kọjúmọ́ eré orí-ìtàgé ṣíṣe tó sì kópa nínu ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn eré olórin. Òpin dé bá iṣẹ́ ijó jíjó rẹ̀ nígbà tí ó ní ìfarapa níbi ẹsẹ̀ rẹ̀ ní ọdún 1989. Ní ìlú Lọ́ndọ̀nù, Akaaboune pàdé Sandra Bernhard, ẹnití ó pèé láti kópa nínu ètò ìfihàn rẹ̀ tí ó pe àkọ́lé rẹ̀ ní \\"Up All Night\\" àti lẹ́hìnwá nínu ètò \\"I am Still Here Damn It\\".Akaaboune kọ́ ẹ̀kọ́ eré ṣíṣe ní ilé-ìṣeré Loft Studio. Ní ọdún 2010, ó kópa pẹ̀lú Matt Damon nínu fíìmù tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Green Zone. Akaaboune ní àwọn ipa nínu eré aláwàdà afìfẹ́hàn kan ti ọdún 2012 tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Playing for Keeps àti eré Lovelace ní ọdún 2013. Ó tún wà nínu ètò ìfihàn ti ọdún 2013 kan tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Les Vraies Housewives. Láàrin ọdún 2015 sí 2016, Akaaboune kópa gẹ́gẹ́ bi Fettouma nínu eré tẹlifíṣọ̀nù kan tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ Wadii, tí olùdarí rẹ̀ n ṣe Yassine Ferhanne. Ipa rẹ̀ dá lóri ọmọbìnrin kan tí ó kọ ìwà ìbàjẹ́ àti àìṣedéédé tọkàntọkàn. Ní ọdún 2019, ó kó ipa Marcelle nínu eré tẹlifíṣọ̀nù tí àkọ́lé rẹ̀ jẹ́ The Spy.Akaaboune pàdé Peter Rodger ní ọdún 1999. Àwọn méjéèjì fẹ́rawọn tí wọ́n sì bí ọmọkùnrin kan tí orúkọ rẹ̀ jẹ́ Jazz. Peter Rodger ti bí ọmọ kan ríí tí orúkọ rẹ̀ n ṣe Elliot Rodger, ẹni tí ó ṣe ẹ̀mí àwọn ènìyàn lófò ní ọdún 2014. Elliot Rodger ti gbàá lérò rìí láti ṣekú pa Akaaboune náà. Akaaboune padà sí orílẹ̀-èdè Mòrókò ní ìgbẹ̀yìn ọdún 2014. Akaaboune maá n sọ èdè Faransé, Lárúbáwá, Gẹ̀ẹ́sì àti Spánìṣì.Àṣàyàn àwọn eré rẹ̀Àwọn sinimá àgbéléwò rẹ̀1987 : Dernier été à Tanger1999 : Esther2010 : When the Voices Fade (short film) : Leila2010 : Green Zone : Sanaa2012 : Playing for Keeps : Aracelli2013 : Lovelace2013 : Djinn2017 : Catch the Wind : Madame Saïni2017 : Looking for Oum KulthumÀwọn eré tẹlifíṣọ̀nù rẹ̀2013 : Les Vraies Housewives2015-2016 : Waadi : Fettouma2017-2018 : Rdat L'walida : Faty Kenani2019 : EZZAIMA2019 : The Spy : Marcelle2020 : Bab Al Bahar : Zineb"},{"question":"السؤال: ما هو بوذا؟","answer":"الإجابة: مؤسس الديانة أو الفلسفة الدينية ومعنا اسمه المستنير "},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Gia thế khủng của tay đấm độc cô cầu bại. Nội dung chính của đoạn văn kể về cuộc đời và sự nghiệp của võ sĩ Tấn Nhất Duy, một võ sĩ hổ xám nổi tiếng từ thập kỷ 90. Tấn Nhất Duy được miêu tả là một võ sĩ không bao giờ thất bại trong hầu hết các trận đấu võ tự do tại nhiều tỉnh, thành phố ở miền Nam Việt Nam. Anh được săn đón và dõi theo như một diva và có sự ảnh hưởng lớn đối với võ thuật Quảng Ngãi.Sau một thời gian thi đấu thành công, Tấn Nhất Duy bí mật biến mất vào năm 1986, và người hâm mộ không biết nguyên nhân. Tuy nhiên, anh tiếp tục thi đấu ở các tỉnh phía Nam sau đó và dành thời gian chăm sóc gia đình, đặc biệt là cha mình, võ sư Tấn Diêu. Cuộc sống và võ thuật của Tấn Nhất Duy có ảnh hưởng lớn đối với người cháu của anh, Nguyễn Trần Duy Nhất, người cũng trở thành một võ sĩ xuất sắc và theo đuổi sự nghiệp võ thuật.Với triết lý \\"vô chiêu\\" và tinh thần \\"vô pháp vi pháp,\\" Tấn Nhất Duy đã truyền lại tinh thần và kiến thức võ thuật cho thế hệ sau. Đoạn văn cũng đề cập đến sự đóng góp của anh vào võ thuật Quảng Ngãi và sự thành công của người cháu của anh trong võ thuật.","answer":"Có 3 con người luôn dõi theo sát nút từng bước chân của Nguyễn Trần Duy Nhất, trong đó có võ sĩ từng được phong là hổ xám thập kỷ 90 là Tấn Nhất Duy, quê ở tỉnh Quảng Ngãi. Ông Duy từng dìu dắt và dạy cháu trai theo kiểu vô chiêu. Trong trận thi đấu tại sân Quy Nhơn, tỉnh Nghĩa Bình (nguyên là tỉnh Quảng Ngãi và Bình Định) vào năm 1985, võ sĩ Minh Cảnh, nhà vô địch quyền Anh của Đông Dương giật mình vì nghe danh Tấn Nhất Duy đã lâu, nhưng không ngờ đánh quá dữ. Khi so găng với võ sĩ Trần Hoàng từ Sài Gòn ra, mới vô hiệp một thì võ sĩ này đã bị Tấn Nhất Duy lướt tới gạt đỡ vài đòn, sau đó quật ngã xuống sàn và trọng tài đếm tới 10, sau đó cho thắng knock out. Dân chơi võ kháo nhau rằng, Trần Hoàng là con của võ sư, sao lại bị đánh rớt quá nhanh, có thể là may rủi. Vậy là 2 võ sĩ lại tiếp tục so găng, nhưng tới hiệp 2 thì cú ra đòn khủng khiếp của Tấn Nhất Duy tiếp tục hạ knock out võ sĩ Trần Hoàng. Năm 1986, võ sĩ Tấn Nhất Duy (tên thật là Nguyễn Trần Duy, sinh năm 1962), hạng cân 57-60 kg tự dưng biến mất khỏi sàn thi đấu tự do ở trong nước. Người hâm mộ võ thuật miền Nam thời đó đoán già đoán non về việc có thể Tấn Nhất Duy đã vượt biển ra nước ngoài. Thời đó chưa có internet và điện thoại phổ biến như bây giờ, vì vậy người ta hay hỏi về Tấn Nhất Duy trong các buổi chợ, quán nước vỉa hè. Tại Quảng Ngãi, các ông bầu chuyên tổ chức các trận đánh đài như Bùi Tá Xuất, Khương Trí Đổng, Huỳnh Long Hổ… tỏ vẻ tiếc nuối, vì không có Tấn Nhất Duy thì việc kinh doanh, bán vé cho người tới xem đấu võ sẽ sụt giảm doanh số. Vì sao võ sĩ Tấn Nhất Duy lại được người hâm mộ săn đón và dõi theo như một diva hiện nay như vậy? Bởi tới thời điểm 1986, võ sĩ này được ví như hổ xám, đã thi đấu gần 200 trận võ tự do, nhưng chưa thua một trận nào. Ở khắp các tỉnh, thành từ Hà Nội, Thừa Thiên Huế, Quảng Nam, Đà Nẵng, Khánh Hòa… những trận có Tấn Nhất Duy thi đấu thì cả sân bãi nổi sóng và các ông bầu cảm thấy vui vì vé bán hết sạch. Trước thời đổi mới, các ông bầu kinh doanh võ thuật thường liên kết với địa phương để tổ chức, tăng thu ngân sách. Sau hơn 35 năm ngồi đúc kết chuyện đời võ thuật, câu trả lời của Tấn Nhất Duy đã khiến tôi nhận ra, đó là \\"vô chiêu\\". Anh thường sử dụng đòn nào tốt nhất? Khi tôi hỏi, Tấn Nhất Duy dừng lại hồi lâu rồi mới nói rằng, phải biến hóa, phải học hỏi rất nhiều thứ và mỗi trận, mỗi đối thủ thì mình đều có những chiêu thức khác nhau - gối, cỏ, rờ ve, đá phang… nhờ đó mới hạ được các đối thủ nặng ký. Sự biến mất của võ sĩ Tấn Nhất Duy vào năm 1986 do có những biến cố khó nói. Sau năm 1990, võ sĩ Tấn Nhất Duy đổi tên họ và phiêu dạt vào thi đấu ở các tỉnh phía Nam. Bên cạnh việc thi đấu võ, anh còn dành thời gian về chăm sóc cha là võ sư Tấn Diêu. Ông Diêu được vận động đưa gia đình lên cơ sở 2 của tỉnh Quảng Ngãi và được gọi là đi kinh tế mới. Tại huyện Cát Tiên, tỉnh Lâm Đồng, khi vừa hạ trại, làm chuồng gà, làm vài luống rau xong là ông Diêu đã bắt đầu dạy võ cùng 2 người con trai là Tấn Phi Diệu và Tấn Nhất Duy. Võ sĩ Tấn Phi Diệu lấy vợ là võ sĩ Minh Ánh Ngọc, thuộc võ đường Lữ Gia ở thành phố Nha Trang, tỉnh Khánh Hòa. Từ đó, ngôi nhà nằm ngay ngã 3 xã Quảng Ngãi, huyện Cát Tiên trở thành trung tâm rèn võ thuật bởi 4 con người, trong đó có võ sĩ hổ xám Tấn Nhất Duy. Năm 1989, vợ chồng võ sĩ Tấn Phi Diệu sinh được người con trai đặt tên là Nguyễn Trần Duy Nhất. Khi bắt đầu là cậu bé hơn 1 tuổi, Nhất đã suốt ngày leo trèo, cố đu ra khỏi cũi. Cậu trở nên khác thường so với những đứa trẻ cùng trang lứa. Đó là cứ nhìn ra sân thấy các võ sĩ tập võ thì cậu cũng múa tay chân. Cả đám đông thấy cậu nhảy nhót và múa may thì cũng đồng thanh cổ vũ \\"múa võ đi\\". Cậu Nhất khi lớn lên được học võ cùng một lúc 4 người, đó là ông nội là võ sư Tấn Diêu; học từ cha và mẹ, bên cạnh đó là chú ruột Tấn Nhất Duy. Võ sư Tấn Diêu thời còn sống đã nói rằng \\"thằng Nhất cháu của ông nó học được cách đánh của người cha là sự khôn ngoan, nhưng nó học được sự dũng mãnh ở người chú là Tấn Nhất Duy, lối đánh của nó chưa chắc bằng chú, nhưng mà cũng ảnh hưởng nhiều; bên cạnh đó là niềm tự hào về người chú bất bại cũng giúp cháu nhanh trưởng thành hơn\\". Võ sĩ Tấn Nhất Duy không kể về việc mình dạy võ cho cháu ra sao, anh chỉ nói rằng, \\"những trận đấu quan trọng thì chú có mặt, động viên, săn sóc, góp ý, sửa cho cháu, mình từng thi đấu khắp nơi trong nước, nhưng mong cháu được ra thi đấu quốc tế để làm rạng danh dòng họ 4 đời nghiệp võ\\". Giữa tháng 7/2022, võ sĩ vang bóng một thời Tấn Nhất Duy lại đưa gia đình từ Lâm Đồng về thăm lại quê hương Quảng Ngãi và gặp các đồng môn. Suốt mấy chục năm qua, ông vẫn dõi theo võ thuật và rút ra những điều chiêm nghiệm về võ để chia sẻ với lớp trẻ. Ông cho biết, nhiều người nghĩ đất võ là Bình Định, nhưng đó là miền đất có nền văn hóa võ thuật từ lâu đời với hệ thống môn phái đặc sắc. Còn Quảng Ngãi cũng chính là đất võ, nhưng các võ sĩ Quảng Ngãi chỉ tập trung vào một hướng duy nhất, đó là võ đối kháng, võ tự do, lên đài thi đấu và hãy tìm kiếm kết quả cuối cùng là \\"chiến thắng\\". Người cháu của ông là Nguyễn Trần Duy Nhất cũng chọn cách thức này - đi từ võ cổ truyền, sang Muay Thái, sau đó trở thành nhà vô địch thế giới, võ sĩ độc cô cầu bại. Có một thời, võ sĩ Quảng Ngãi làm mưa gió trên các sàn đài, soán luôn ngôi vị số 1 của kinh đô võ thuật thành phố Hồ Chí Minh. Thời điểm tỉnh Quảng Ngãi và Bình Định chưa tách tỉnh và còn chung 1 tỉnh Nghĩa Bình, chiếm 80% đội tuyển võ thuật trẻ của tỉnh là giới võ sĩ đến từ quê hương Quảng Ngãi. Tấn Nhất Duy không nói nhiều về việc truyền dạy cho cháu chiêu gì, nhưng anh đã truyền lại tinh thần \\"vô pháp vi pháp\\". Giống như chuyện anh nói về diện mạo của võ thuật Quảng Ngãi là \\"quyền thuật tự do\\". Giống như quan điểm của Lý Tiểu Long khi trả lời báo chí ở khu phố Tàu Los Angeles rằng: \\"Phải nhắm đến tính hiệu quả, không lệ thuộc quá đáng vào tính hình thức; đơn giản và trực tiếp\\". Khi lập ra môn phái Triệt Quyền đạo, Lý Tiểu Long cũng khái niệm về môn võ này bằng 2 từ \\"tự do\\"."},{"question":"Nitori ọrọ ilẹ, awọn ajagungbalẹ lu kabiyesi de ọsibitu l’Ọbafẹmi-Owode","answer":"Ilu iṣẹmbaye ni Agbamaya,nijọba ibilẹ Ọbafẹmi Owode, nipinlẹ Ogun. Afi bi ọrọ ilẹ ṣe di wahala laipẹ yii, ti awọn ajagungbalẹ ya wọlu, ti wọn si ni wọn lu Kabiyesi, Ọba Ismail Ṣokunbi (Olu Agbamaya), pẹlu awọn oloye meji, Oluṣọla Makinde ati Moninuade Ọlọjẹde, to bẹẹ to jẹ ileewosan ni wọn balẹ si.Lasan kọ lọrọ naa di ohun to kan kabiyesi gẹgẹ bi ALAROYE ṣe gbọ, Bashiru Salaudeen lo ni oun loun ni gbogbo ilẹ Agbamaya, ati pe baalẹ ibẹ loun. Eeka ilẹ aadọta din lẹgbẹrun kan (950 acres) ti ọkunrin naa ni toun ni lo fa wahala, to fi di ohun to kan kabiyesi atawọn oloye yii.Wọn tilẹ fi ọrọ ọhun to awọn ọlọpaa ni kọmandi ọlọpaa to wa ni Eleweeran l’Abẹokuta leti, ṣugbọn eyi ko mu nnkan kan jade gẹgẹ bi kabiyesi atawọn tọrọ kan ṣe wi. Ohun to si fa a ni ti ọlọpaa obinrin kan ti wọn pe orukọ ẹ ni DSP Toyin Ọmọṣebi, ẹni ti wọn ni agbara ọfiisi ọga agba ọlọpaa ni Naijiria lo n lo, nitori ẹka ‘Special Tactical Squard’(STS) lo wa.Wọn ni Bashiru lo n ṣiṣẹ fun, oun naa lo si gbe awọn ajagungbalẹ leyin, ti wọn fi ṣe ọba alaye leṣe.ALAROYE pe Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, lati le ba Toyin ti wọn fẹsun kan yii sọrọ, nitori ẹka Ayetoro/Itele, nipinlẹ Ogun, ni wọn lo n dari. Ṣugbọn Oyeyẹmi sọ pe Toyin ko si nipinlẹ Ogun, o ni Abuja ni ọlọpaa naa wa, labala ọfiisi ọga agba, ọwọ kọmandi ipinlẹ Ogun ko si nibẹ rara.Nigba ti ọrọ naa ko fẹẹ lojutuu mọ ni awọn eekan ti ọrọ naa kan kọwe ifisun si ọga ọlọpaa patapata, IGP Mohammed Adamu, pe ki wọn ba awọn gba ẹjọ naa kuro lọwọ Toyin Ọmọṣebi, ki wọn si rin in lọna ofin pẹlu Bashiru naa, nitori ifiyajẹni to kan ọba alade atawọn ijoye ko mọ bẹẹ, abuku gbogbo ilu ni."},{"question":"Dime cuál es el tema principal o categoría de esta pregunta: ¿Qué músico era miembro de los Jackson 5 y es conocido como el rey del pop?","answer":"La categoría de esta pregunta es música. "},{"question":"Manana ity teny nakorontanan ity ianao:ytneVinavinao ilay teny rehefa alamina","answer":"Ilay teny rehefa alamina dia \\"teny\\""},{"question":"Rumor has it that స్విట్జర్లాండు దేశం జెనీవాలో is the answer to ప్రపంచ ఆరోగ్య సంస్థ ప్రధాన కార్యాలయం ఎక్కడ ఉంది?I am skeptical... Can you prove the above by writing a Wikipedia-style article of at most 8000 characters in telugu?","answer":"ఐక్య రాజ్య సమితి విద్యా, వైజ్ఞానిక, సాంస్కృతిక సంస్థ - యునెస్కో (UNESCO) - ఈ సంస్థను 1946 నవంబరు 4 స స్థాపించారు. దీని ప్రధాన కార్యాలయం పారిస్లో ఉంది. విద్య, విజ్ఞానం, సంస్కృతి రంగాలలో అంతర్జాతీయ సహకారానికి, ప్రగతికి, శాంతియుత సంబంధాలకు ఈ సంస్థ కృషి చేస్తుంది. దీని ప్రధాన అంగాలు మూడు, ఇవి తన పాలసీల తయారీ కొరకు, అధికార చెలామణి కొరకు, మరియు దైనందిన కార్యక్రమాలకొరకు పాటుపడుతాయి. (1) సాధారణ సభ (జనరల్ కాన్ఫరెన్సు) (2) కార్యనిర్వాహక బోర్డు (ఎక్సిక్యూటివ్ బోర్డు) (3) మంత్రాలయం (సెక్రటేరియట్) - కార్యనిర్వాహక బోర్డు, సాధారణ సభచే నాలుగేండ్లకొరకు ఎన్నుకోబడుతుంది. మంత్రాలయం, దైనందిన కార్యక్రమాలను, మరియు దీని పరిపాలనా బాధ్యతలను చేపడుతుంది. దీని డైరెక్టర్ జనరల్ నాలుగేండ్ల కాల పరిమితికి ఎన్నుకోబడతాడు. దీనిలో 2100 మంది సిబ్బంది ఉంటారు. మూడింట రెండువంతు సిబ్బంది పారిస్ లోనే తమ కార్యక్రమాలను నిర్వహిస్తారు. మిగతా వారు ప్రపంచంలోని పలు దేశాలలో గల యునెస్కో కార్యాలయాలలో తమ కార్యక్రమాలను నిర్వహిస్తారు. ప్రపంచ ప్రజల జీవన ప్రమాణాలు పెంచడానికి కావలసిన శాస్త్ర, సాంకేతిక రంగాలలో అభివృద్ధిని యునెస్కో ప్రధానంగా ప్రోత్సహిస్తుంది. ఇందుకోసం న్యూఢిల్లీ, కైరో, జకార్తా, మాంటెవిడియో, వెనిస్ లలో కార్యాలయాలున్నాయి. ప్రస్తుతం యునెస్కోలో 192 దేశాలకు సభ్యత్వం ఉంది.ఐక్య రాజ్య సమితి అంతర్జాతీయ బాలల అత్యవసర నిధి లేదా ఐక్య రాజ్య సమితి అంతర్జాతీయ బాలల అత్యవసర నిధి- యునిసెఫ్ (UNICEF లేదా UNCF) - 1946 డిసెంబరు 11న ఈ సంస్థ ఏర్పాటైంది. ప్రధాన కార్యాలయం న్యూయార్కు నగరంలో ఉంది. ప్రస్తుతం దీని పేరులో \\"అంతర్జాతీయ \\", \\"అత్యవసర \\" అనే పేర్లను తొలగించి ఐక్య రాజ్య సమితి బాలల నిధి అని వ్యవహరిస్తున్నారు. అభివృద్ధి చెందుతున్న దేశాలలో పిల్లలు, వారి తల్లుల జీవన ప్రమాణాలు మెరుగు పరచడానికి ఈ సంస్థ కృషి చేస్తున్నది.ఐక్య రాజ్య సమితి అభివృద్ధి కార్యక్రమం - (UNDP) - ఈ సంస్థ 1965 నవంబరు 22న స్థాపించబడింది. ప్రధాన కార్యాలయం న్యూయార్కు నగరంలో ఉంది. అభివృద్ధి చెందుతున్న దేశాలు వాటి సంపదను వృద్ధి చేసుకొనేందుకు అవుసరమైన శిక్షణ, వైజ్ఞానిక సహాయ కార్యక్రమాలకు ఈ సంస్థ నిధులు సమకూరుస్తుంది. 1990 నుండి యు.ఎన్.డి.పి. యేటా మానవాభివృద్ధి నివేదికను విడుదల చేస్తున్నది.ఐక్య రాజ్య సమితి పర్యావరణ కార్యక్రమం - (UNEP) స్వీడన్ రాజధాని స్టాక్‌హోమ్లో 1972 జూన్ 5 న నిర్వహించిన పర్యావరణ సదస్సు ఫలితం "},{"question":"２割る２は？","answer":"２＝２×１より、２割る２は１です。"},{"question":"வினா: முகமது துக்ளக்கின் உண்மையான பெயர் என்ன?","answer":"விடை: ஜூனா கான்"},{"question":"කරත්ත කවියක්  සඳහා   උදහරණයක් දෙන්න ","answer":"බණේ කොහොම කීවත් පව් පලදෙනවාපිනේ අරුම නො සිතා අපි පහුවෙනවාගොනේ 'ඹටත් කළ පව් දැන් තේරෙනවාඅනේ ගොනේ ඇදපන් මීගමු යනවා"},{"question":"Slutför den här frasen: På seniornivå representerade Skriko det finländska landslaget i två OS-turneringar, 1984 i Sarajevo och","answer":"1992 i Albertville. Han deltog även i tre VM-turneringar och två Canada Cup."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ ਏਕੋ ਸਰਵਰੁ ਕਮਲ ਅਨੂਪ ॥ ਸਦਾ ਬਿਗਾਸੈ ਪਰਮਲ ਰੂਪ ॥ ਊਜਲ ਮੋਤੀ ਚੂਗਹਿ ਹੰਸ ॥ ਸਰਬ ਕਲਾ ਜਗਦੀਸੈ ਅੰਸ ॥੧॥ ਜੋ ਦੀਸੈ ਸੋ ਉਪਜੈ ਬਿਨਸੈ ॥ ਬਿਨੁ ਜਲ ਸਰਵਰਿ ਕਮਲੁ ਨ ਦੀਸੈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ ਬਿਰਲਾ ਬੂਝੈ ਪਾਵੈ ਭੇਦੁ ॥ ਸਾਖਾ ਤੀਨਿ ਕਹੈ ਨਿਤ ਬੇਦੁ ॥ ਨਾਦ ਬਿੰਦ ਕੀ ਸੁਰਤਿ ਸਮਾਇ ॥ ਸਤਿਗੁਰੁ ਸੇਵਿ ਪਰਮ ਪਦੁ ਪਾਇ ॥੨॥ ਮੁਕਤੋ ਰਾਤਉ ਰੰਗਿ ਰਵਾਂਤਉ ॥ ਰਾਜਨ ਰਾਜਿ ਸਦਾ ਬਿਗਸਾਂਤਉ ॥ ਜਿਸੁ ਤੂੰ ਰਾਖਹਿ ਕਿਰਪਾ ਧਾਰਿ ॥ ਬੂਡਤ ਪਾਹਨ ਤਾਰਹਿ ਤਾਰਿ ॥੩॥ ਤ੍ਰਿਭਵਣ ਮਹਿ ਜੋਤਿ ਤ੍ਰਿਭਵਣ ਮਹਿ ਜਾਣਿਆ ॥ ਉਲਟ ਭਈ ਘਰੁ ਘਰ ਮਹਿ ਆਣਿਆ ॥ ਅਹਿਨਿਸਿ ਭਗਤਿ ਕਰੇ ਲਿਵ ਲਾਇ ॥ ਨਾਨਕੁ ਤਿਨ ਕੈ ਲਾਗੈ ਪਾਇ ॥੪॥੧੨॥","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 352 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕੁਝ ਦਿੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਇਹ ਦਿੱਸਦਾ ਜਗਤ) ਪੈਦਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਨਾਸ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਪਰ ਸਰੋਵਰ ਵਿਚ (ਉਗਿਆ ਹੋਇਆ) ਕੌਲ ਪਾਣੀ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਨਹੀਂ ਹੈ (ਇਸ ਵਾਸਤੇ ਉਹ ਨਾਸ ਹੁੰਦਾ) ਨਹੀਂ ਦਿੱਸਦਾ (ਭਾਵ, ਜਿਵੇਂ ਸਰੋਵਰ ਵਿਚ ਉੱਗਿਆ ਹੋਇਆ ਕੌਲ-ਫੁੱਲ ਪਾਣੀ ਦੀ ਬਰਕਤਿ ਨਾਲ ਹਰਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਤਿਵੇਂ ਸਤਸੰਗ ਵਿਚ ਟਿਕੇ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਗੁਰਮੁਖਿ ਦਾ ਹਿਰਦਾ-ਕਮਲ ਸਦਾ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਲਾ ਹੈ) ।1। ਰਹਾਉ।(ਸਤਸੰਗ ਇਕ ਸਰੋਵਰ ਹੈ (ਜਿਸ ਵਿਚ) ਸੰਤ-ਜਨ ਸੋਹਣੇ ਕੌਲ-ਫੁੱਲ ਹਨ। (ਸਤਸੰਗ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਨਾਮ-ਜਲ ਦੇ ਕੇ) ਸਦਾ ਖਿੜਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ (ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੀ) ਸੁਗੰਧੀ ਤੇ ਸੁੰਦਰਤਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ। ਸੰਤ-ਹੰਸ (ਉਸ ਸਤਸੰਗ-ਸਰੋਵਰ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੇ) ਸੋਹਣੇ ਮੋਤੀ ਚੁਗ ਕੇ ਖਾਂਦੇ ਹਨ (ਤੇ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ) ਸਾਰੀਆਂ ਤਾਕਤਾਂ ਦੇ ਮਾਲਕ ਜਗਦੀਸ਼ ਦਾ ਹਿੱਸਾ (ਬਣੇ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ; ਜਗਦੀਸ਼ ਨਾਲ ਇੱਕ-ਰੂਪ ਹੋਏ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ) ।1।(ਸਤਸੰਗ ਸਰੋਵਰ ਦੀ ਇਸ) ਗੁਪਤ ਕਦਰ ਨੂੰ ਕੋਈ ਵਿਰਲਾ ਹੀ ਬੰਦਾ ਸਮਝਦਾ ਹੈ (ਜਗਤ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਤ੍ਰਿਗੁਣੀ ਸੰਸਾਰ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ ਕਰਦਾ ਹੈ) ਵੇਦ (ਭੀ) ਤ੍ਰਿਗੁਣੀ ਸੰਸਾਰ ਦਾ ਹੀ ਜ਼ਿਕਰ ਕਰਦਾ ਹੈ। (ਸਤਸੰਗ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ) ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੀ ਸੁਰਤਿ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ ਦੀ ਸੂਝ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਦੱਸੇ ਰਾਹ ਤੇ ਤੁਰ ਕੇ ਉੱਚੀ ਤੋਂ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਹਾਸਲ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।2।(ਸਤਸੰਗ ਸਰੋਵਰ ਵਿਚ ਚੁੱਭੀ ਲਾਣ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ) ਮਾਇਆ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ ਤੋਂ ਸੁਤੰਤ੍ਰ ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਯਾਦ ਵਿਚ ਮਸਤ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਪ੍ਰੇਮ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ ਸਿਮਰਨ ਕਰਦਾ ਹੈ; ਰਾਜਿਆਂ ਦੇ ਰਾਜੇ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ (ਜੁੜਿਆ ਰਹਿ ਕੇ) ਸਦਾ ਪ੍ਰਸੰਨ-ਚਿੱਤ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ।(ਪਰ ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਇਹ ਤੇਰੀ ਹੀ ਮੇਹਰ ਹੈ) ਤੂੰ ਮੇਹਰ ਕਰ ਕੇ ਜਿਸ ਨੂੰ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਅਸਰ ਤੋਂ) ਬਚਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈਂ (ਉਹ ਬਚ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) , ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਦੀ ਬੇੜੀ ਵਿਚ (ਬੜੇ ਬੜੇ) ਪੱਥਰ (-ਦਿਲਾਂ) ਨੂੰ ਤਾਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈਂ।3।(ਜੋ ਮਨੁੱਖ ਸਤਸੰਗ ਵਿਚ ਟਿਕਿਆ ਉਸ ਨੇ) ਤਿੰਨਾਂ ਭਵਨਾਂ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਜੋਤਿ ਵੇਖ ਲਈ, ਉਸ ਨੇ ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਵਿਚ ਵੱਸਦੇ ਨੂੰ ਪਛਾਣ ਲਿਆ, ਉਸ ਦੀ ਸੁਰਤਿ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਲੋਂ ਪਰਤ ਪਈ, ਉਸ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਿਵਾਸ-ਥਾਂ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਲਿਆ ਬਣਾਇਆ, ਉਹ ਸੁਰਤਿ ਜੋੜ ਕੇ ਦਿਨ ਰਾਤ ਭਗਤੀ ਕਰਦਾ ਹੈ।ਨਾਨਕ ਅਜੇਹੇ (ਵਡਭਾਗੀ ਸੰਤ) ਜਨਾਂ ਦੀ ਚਰਨੀਂ ਲਗਦਾ ਹੈ।4।12। "},{"question":"ka jawaab suashan : Waxaad sheegtaa magaca Malaga suurta afuufay oo kamid ah mallaigta ? Jawaabta : ","answer":" Malaga suurta afuufaya waxaa la yiraahdaa Israa’fiil."},{"question":"Каныкей Букарага келип баласын кимге бала кылып берет?а) Атасы Темирканга б) Иниси Ысмайылгав) Агасы Сарытазга г) Алымбекке","answer":"Туура жообу:б) Иниси Ысмайылга"},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: 2016 ഫെബ്രുവരി 9-ന് ന്യൂ ഡെൽഹിയിലെ ജവഹർലാൽ നെഹ്റു സർവകലാശാലയിലെ (ജെഎൻയു) ഇടതുപക്ഷ വിദ്യാർത്ഥി സംഘടനയായ ഡെമോക്രാറ്റിക് സ്റ്റുഡന്റ്സ് യൂണിയൻ (DSU) 2001-ലെ ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് ആക്രമണക്കേസിലെ","answer":"പ്രതിയായ അഫ്സൽ ഗുരുവിനെ തൂക്കിലേറ്റിയതിനെതിരെ കാമ്പസിൽ പ്രതിഷേധം നടത്തുകയും ചെയ്തു. ഈ പ്രതിഷേധത്തിനു ആദ്യം  അനുമതി നൽകിയ അധികൃതർ പിന്നീട് വലതുപക്ഷ വിദ്യാർത്ഥി സംഘടനയായ അഖില ഭാരതീയ വിദ്യാർത്ഥി പരിഷത്ത്ന്റെ അംഗങ്ങളുടെ പ്രതിഷേധതത്തെത്തുടർന്ന് അനുമതി നിഷേധിച്ചിരുന്നു.ഇടതുപക്ഷ വിദ്യാർത്ഥി സംഘടനകൾ (DSU) നടത്തിയ പ്രതിഷേധത്തിനിടെ ഇന്ത്യാ വിരുദ്ധ മുദ്രാവാക്യങ്ങൾ ഉയർന്നു എന്ന ആരോപണം ഉയരുകയും ഈ പ്രതിഷേധം നയിച്ച ജെഎൻയു വിദ്യാർത്ഥി യൂണിയന്റെ പ്രസിഡന്റ്  ആയ കനയ്യ കുമാറിനെയും ഉമർ ഖാലിദിനെയും രാജ്യദ്രോഹക്കുറ്റം ചുമത്തി പോലീസ് അറസ്റ്റ് ചെയ്യുകയും ചെയ്തു. ."},{"question":"පහත ප්‍රස්තාව පිරුළේ අර්ථය කුමක්ද?\\"අපායට ගියත් කලින් යා යුතුයි\\"","answer":"\\"අපායට ගියත් කලින් යා යුතුයි\\" ප්‍රස්තාව පිරුළේ අර්ථය වන්නේ \\"කුමන කටයුත්තකදී වුවද ප්‍රමාද නොවී අප්‍රමාද විය යුතු බව\\" යන්නය."},{"question":"為什麼葉子是綠色的？","answer":"葉綠素是植物中的色素，吸收紅光和藍光，反射綠光，因此葉子看起來是綠色的。"},{"question":"Суу ташкыны  деген эмне ?","answer":"Суу ташкыны - кардын эришинен,мол жааган жамгырдын натыйжасында дарыялардын,көлдөрдүн  суусунун деңгээли убактылуу жогорулап, аймактарды суу каптоо. "},{"question":"What does the bat use to navigate and locate its prey?","answer":"Echolocation"},{"question":"Суу жөнүндө макал билесизби?","answer":"Суудан сээп бышырган кийиз , суудан да сууктан да сактайт."},{"question":"Ndeapi mashanu anogona kushandiswa kune isina chinhu La Croix gaba?","answer":"\\"1. Ita kuti bhasikoro rako riite kunge rine injini nekuputira gaba nekumashure vhiri.2. Chiridzwa chekuridza pamwe chete neshamwari muchikamu chejam. Unogona kungoimonya, kuirova nechinyoreso, kana kuizadza nejecha kana marara woizunza.3. Chigadziro chekubika. Iwe unogona kushandisa pasi pegaba kuti utsikise denderedzwa rakakwana, yunifomu makuki kubva pane yakapepetwa-kunze pepa rekukuki mukanyiwa.4. Badza remumunda. Bvisa gaba nekungwarira kuti ugadzire mudziyo wekucheka unoshanda wekurumidzira kushandiswa.5. Bhora rekuita shift yekukanda neshamwari mupaki. Chigaba chisina chinhu chinogona kunge chiri chirongwa chinonakidza chekushandisa mumutambo une hushamwari we3 Flies Up.\\""},{"question":"Павлиндин кыргызча аталышы кандай?","answer":"Павлиндин кыргызчасы - Тоос."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਃ ੩ ॥ਮਾਇਆ ਮੋਹੁ ਗੁਬਾਰੁ ਹੈ ਤਿਸ ਦਾ ਨ ਦਿਸੈ ਉਰਵਾਰੁ ਨ ਪਾਰੁ ॥ਮਨਮੁਖ ਅਗਿਆਨੀ ਮਹਾ ਦੁਖੁ ਪਾਇਦੇ ਡੁਬੇ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਵਿਸਾਰਿ ॥ਭਲਕੇ ਉਠਿ ਬਹੁ ਕਰਮ ਕਮਾਵਹਿ ਦੂਜੈ ਭਾਇ ਪਿਆਰੁ ॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਸੇਵਹਿ ਆਪਣਾ ਭਉਜਲੁ ਉਤਰੇ ਪਾਰਿ ॥ਨਾਨਕ ਗੁਰਮੁਖਿ ਸਚਿ ਸਮਾਵਹਿ ਸਚੁ ਨਾਮੁ ਉਰ ਧਾਰਿ ॥੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 89 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਮਰਦਾਸ ਜੀ ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਾਰਾਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ-ਪਿਆਰ (ਨਿਰਾ) ਹਨੇਰਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਦਾ ਉਰਲਾ ਤੇ ਪਾਰਲਾ ਬੰਨਾ ਦਿੱਸਦਾ ਨਹੀਂ  ਸਤਿਗੁਰੂ ਤੋਂ ਮੁਖ ਮੋੜਨ ਵਾਲੇ, ਗਿਆਨ ਤੋਂ ਹੀਣ ਜੀਵ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਵਿਸਾਰ ਕੇ (ਉਸ ਹਨੇਰੇ ਵਿਚ) ਗੋਤੇ ਖਾਂਦੇ ਹਨ ਤੇ ਬੜਾ ਦੱੁਖ ਸਹਿੰਦੇ ਹਨਨਿਤ ਨਵੇਂ ਸੂਰਜ (ਨਾਮ ਤੋਂ ਬਿਨਾ) ਹੋਰ ਬਥੇਰੇ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ ਤੇ ਮਾਇਆ ਦੇ ਪਿਆਰ ਵਿਚ (ਹੀ ਉਹਨਾਂ ਦੀ) ਬਿਰਤੀ (ਜੁੜੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ)(ਜੋ ਜੀਵ) ਆਪਣੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਦੱਸੀ ਸੇਵਾ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਉਹ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ-ਰੂਪ) ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘ ਜਾਂਦੇ ਹਨਹੇ ਨਾਨਕ ! ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ (ਜੀਵ) ਸੱਚੇ ਨਾਮ ਨੂੰ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪਰੋ ਕੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ (ਪ੍ਰਭੂ) ਵਿਚ ਲੀਨ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੨।\\""},{"question":"\\"අයෙක් යම් විෂයයක දීර්ඝ කාලයක් නිරත වෙයි ද හේ එහි ප්‍රවීණයෙක් වෙයි.\\"මේ වාක්‍යය නිවැරදි ද? වියතෙකුගෙන් නිවැරදි  පිළිතුරක් අපේක්ෂා කරමි.","answer":"අයෙක්, ඇතමෙක්, කෙනෙක්, කවරෙක්, සමහරෙක් ආදි අනියමාර්ථ නාමපද වාක්‍යයක උක්තය ලෙස යෙදුණ විට ක්‍රියාව බහුවචනයෙන් තැබීම සාමාන්‍ය රීතියයි.එහෙත් යමෙක්, අයෙක් ආදි පද සාපේක්ෂක ව වාක්‍යවල යෙදුණු විට අදාළ වාක්‍ය දෙක ස්වාධීන ව තැබිය යුතුය.යමෙක් සොරකම් කරයි ද, හේ නීතියේ රැහනට අසුවේ.නමුත් අයෙක් යන්න නිත්‍ය බහුවචනයක් නිසා එතන ක්‍රියාව බහුවචනයෙන් තැබීමට සිදුවේ.අයෙක් යම් විෂයක දීර්ඝ කාලයක් නිරත වෙත් ද, හේ එහි ප්‍රවීණයෙක් වෙයි.වාක්‍ය දෙක සාපේක්ෂක නිසා වාක්‍ය දෙක ස්වාධීන ව තැබීම සාමාන්‍ය සම්ප්‍රදායයි."},{"question":"Suzzy Teye","answer":"Suzzy Dede Teye tí a bí ní ọjọ́ kẹfà Oṣù kọkànlá ọdún 2002 jẹ́ agbábọ́ọ̀lù orílẹ̀-ède Ghana kan, tí ó dúró bí alárinà ní orí pápá fún Hatayspor ní Super League ti Turkey.Teye gbábọ́ọ̀lù fún ẹgbẹ́ agbábọ́ọ̀lù Premier League Women's Ghana Lady Strikers FC . Ní ọdún 2021, wọ́n fún ní orúkọ “Player of the month February”.Ní Oṣù Kẹẹ̀wá ọdún 2022, ó kó lọ sí Turkey, ó sì buwọ́ lùwé pẹ̀lú Hatayspor láti gbábọ́ọ̀lù ní 2022–23 Sper League.Wọ́n gba Teye wọlé sínú ẹgbẹ́ U-17 àwọn ọmọbìrin Ghana láti ṣe eré ní bi 2018 African U-17 Women's World Cup Qualifying Tournament àti 2018 FIFA U-17 Women's World Cup .Ó jẹ́ ọ̀kan lára ọmọ ẹgbẹ́ ti U-20 ti obìnrin Ghana ní bi FIFA U-20 World Cup Women ti ọdún 2022.Ó jẹ́ ọ̀kan lára ọmọ ẹgbẹ́ àwọn obìnrin ti orílẹ̀-ède Ghana."},{"question":"ചോദ്യം: ഖണ്ഡിക 1-ഉം ഖണ്ഡിക 2-ഉം തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസങ്ങൾ താരതമ്യം ചെയുക.ഖണ്ഡിക 1: ആയിരക്കണക്കിന് വർഷങ്ങളായി മനുഷ്യരുടെ കൂട്ടാളികളായ വളർത്തു മൃഗങ്ങളാണ് നായ്ക്കൾ. അവ വിവിധ ഇനങ്ങളിലും വലുപ്പങ്ങളിലും സ്വഭാവത്തിലും വരുന്നു, അവ പലപ്പോഴും വളർത്തുമൃഗങ്ങളായോ ജോലി ചെയ്യുന്ന മൃഗങ്ങളായോ സൂക്ഷിക്കപ്പെടുന്നു.ഖണ്ഡിക 2: വളർത്തുമൃഗങ്ങളായി വളർത്തപ്പെട്ട ഒരു നീണ്ട ചരിത്രമുള്ള വളർത്തുമൃഗങ്ങളും പൂച്ചകളാണ്. അവ സ്വതന്ത്രമായ സ്വഭാവത്തിന് പേരുകേട്ടവയാണ്. എലികൾ തുടങ്ങിയ കീടങ്ങളെ വേട്ടയാടാനുള്ള അവരുടെ കഴിവ് പലപ്പോഴും വിലമതിക്കപ്പെടുന്നു.","answer":"ഉത്തരം: ഖണ്ഡിക 1 ഉം ഖണ്ഡിക 2 ഉം തമ്മിലുള്ള പ്രധാന വ്യത്യാസം, ഖണ്ഡിക 1 നായ്ക്കളെക്കുറിച്ചാണ്, അവ വ്യത്യസ്ത ഇനങ്ങളിലും വലുപ്പത്തിലും വരുന്ന വളർത്തുമൃഗങ്ങളാണ്, അവ പലപ്പോഴും വളർത്തുമൃഗങ്ങളായോ ജോലി ചെയ്യുന്ന മൃഗങ്ങളായോ വളർത്തുന്നു. മറുവശത്ത്, ഖണ്ഡിക 2 പൂച്ചകളെക്കുറിച്ചാണ്, അവ സ്വതന്ത്ര സ്വഭാവത്തിനും കീടങ്ങളെ വേട്ടയാടാനുള്ള കഴിവിനും പേരുകേട്ട വളർത്തുമൃഗങ്ങൾ ആണ്."},{"question":"Aiza no faritra misy ny valan-java-boaarin'ny Ranomafana?","answer":"Any Matsiatra ambony no faritra misy ny valan-java-boaarin'ny ranomafana."},{"question":"Ahitsio ny tsipelina diso amin'ity fehezanteny ity:\\"Ilaina indrindra ny fanaganana seatra ifanakalozan-kevitra toy ny ao amin'ny aterineto ho an'nyolona afaka manao izany mba hisin'ny hevitra maro sosona afahana mifanabe.\\"","answer":"Indro ny fehezanteny voahitsy tsipelina:\\"Ilaina indrindra ny fananganana sehatra ifanakalozan-kevitra toy ny ao amin'ny aterineto ho an'nyolona afaka manao izany mba hisian'ny hevitra maro sosona ahafahana mifanabe.\\""},{"question":"A = {p, q, r}; B = {q, r, s}A మరియు B లు వియుక్త సమితులు (సత్యం / అసత్యం ).","answer":"అసత్యం"},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:చ. పలుమఱు సజ్జనుండు ప్రియభాషలెవల్కు ఁగఠోర వాక్యముల్పలుకఁడొకానొకప్పుడవి పల్కినఁ గీడునుగాదు నిక్కమేచలువకు వచ్చి మేఘుఁ డొక జాడను దా వడగండ్ల రాల్ఫినన్’శిలలగునోటు వేగిరమె శీతల నీరముగాక భాస్కరా!","answer":"మేఘుడు నీటి బిందువులనే వర్షించును. ఒకానొకప్పుడు చలువ కొరమే వడగండ్లను కురిపించినను, అవి వెంటనే చల్లని నీళ్ళగునుగాని రాళ్ళుగా ఉండవు. అదే విధంగా మంచివాడు మంచి మాటలనే పల్కును. ఒకానొక సమయమందున కఠోరవచనమును పలికినను మేలుగానే ఉంటుంది కీడుగా ఉండవు."},{"question":"Apakah maksud 'lemah liat kayu akar, dilentur boleh dipatah tak dapat'?","answer":"Ia bermaksud pada lahirnya kelihatan lemah tetapi sebenarnya tidak dapat dipengaruhi atau dipermain-mainkan."},{"question":"السؤال: ما هو أقل نية الصيام في رمضان؟","answer":"الإجابة: أن ينوي المسلم صوم غد عن رمضان."},{"question":"Igbimọ to n ṣewadii ẹsun awọn ti SARS fiya jẹ pari ijokoo wọn lẹyin ọdun kan","answer":"Lẹyin ọdun kan gbako ti wọn ti n gbọ oriṣiiriṣii ẹsun, ti wọn si ti n rọ awọn eeyan lọkan pẹlu ẹbun owo ‘gba-ma-binu,’ igbimọ tijọba Eko gbe kalẹ lati wadii ẹsun lori awọn ti ọlọpaa ati ikọ ọlọpaa SARS ti wọn ti wọgi le bayii fiya jẹ, ti pari iṣẹ wọn, wọn si ti fopin si ijokoo wọn.Alaga igbimọ naa, Adajọ Doris Okuwobi, sọ pe iṣẹ kan ṣoṣo to kẹyin tawọn n ṣe ni abọ iwadii lori iṣẹlẹ iwọde EndSARS to ṣẹlẹ logunjọ, oṣu kẹwaa, ọdun 2020, nibi ti wọn ti fẹsun kan awọn ṣọja ati ọlọpaa pe wọn yinbọn pa diẹ lara awọn oluwọde ọhun lalẹ ọjọ naa ni Too-geeti Lẹkki, wọn si ṣe awọn mi-in leṣe lara wọn.O lawọn ti pari akọsilẹ iwadii awọn, gbogbo awọn ẹri tawọn ri lawọn yoo fi ṣọwọ sijọba lẹkun-unrẹrẹ. O ni gbogbo ẹtọ ati ẹbun to ba yẹ kijọba san fawọn ti ọrọ naa kan lawọn yoo jẹ kijọba mọ bo ṣe tọ, paapaa lori ti iṣẹlẹ to waye ni Too-geeti Lẹkki lalẹ ọjọ naa.O lawọn iwe ẹsun ti ko ṣee ṣe fun igbimọ naa lati ṣiṣẹ le lori lawọn yoo taari si ẹka eto idajọ tipinlẹ Eko lati yan awọn to maa mojuto o.Adajọ naa sọ pe aropọ iwe ẹsun ojilerugba o din marun-un (235) lawọn gba laarin oṣu meji pere, iyẹn oṣu kẹwaa, ọdun 2020, ti wọn ṣefilọlẹ igbimọ ọhun si oṣu kejila, ọdun naa, mẹrinla ninu ẹsun ọhun lo da lori iṣẹlẹ ti Lẹkki Too-geeti yii.Ọjọ kọkandinlogun, oṣu kẹwaa, ọdun to kọja, ni wọn ṣedasilẹ igbimọ yii, latari ipinnu ijọba apapọ to paṣẹ pe kawọn ipinlẹ lọọ ṣewadii lori ẹsun awọn tọlọpaa ti fiya jẹ lọna aitọ sẹyin, ki wọn si damọran ipẹtu-saawọ to ba yẹ fun wọn, ati ijiya to yẹ fawọn ọlọpaa to jẹbi."},{"question":"Kokusuz ve sessiz gaz abdesti bozar mı?","answer":"Burnun koku hissetmesi veya kulağın bir ses duymasından maksat, abdestin bozulduğunu kesin olarak bilmektir. Yoksa ses duymadığı veya koku hissetmediği halde yel çıkardığını bilen bir kimsenin abdesti bozulur."},{"question":"Inona no atao hoe fati-dra?","answer":"Ny atao hoe fati-dra na ny fato-dra dia fomba fanamafisanam-pihavanana amboarina amin’ny alalan’ny fandidiana kely amin’ny faritry ny vatana ataon’olona roa hivoahan’ny ra hifanakalozana mba hifamatorana ho iray."},{"question":"Эл сүйгөн обондордон \\"Аядым\\"- ырынын сөзү кайсы?","answer":"АЯДЫМСөзү А.Бегимкулованыкы,обону А.БедияровдукуЖан дүйнөмө жагып турду жамалың,Жалын чачып неге мынча карадың?Жандап баспай жалгыз кеттиң садага,Жаш экенсиң, жаштыгыңды аядым.Имерилип неге мынча карадың?Ийик сымал ийрип жибин санаанын.Ишеничиң сынбасын деп садага,Ийнеликтей назиктигиң аядым.Карегиңди кайра-кайра кададың,Кайдан билдим менден нени самадың?Катар баспай жалгыз кеттиң садага,Калтар сымал келбетиңди аядым.Оозун ачпай ооруп бүткөн жаранын,Ойлорумду жүрөгүмө камадың.Таарынбагын таттуу сөзүм укпасаң,Тамчы суудай тазалыгың аядым."},{"question":"ශ්වසන ආකාරය අනූව බැක්ටීරියා වර්ගීකරණය කරන්න.","answer":"ශ්වසන ආකාරය අනූව බැක්ටීරියා වර්ගීකරණය පහත දැක්වේ.1. අනිවාර්ය ස්වායු බැක්ටීරියා - ඔක්සිජන් සහිත තත්ව යටතේ පමණක් ජීවත් වෙයි. ඔක්සිජන් නොමැති වූ විට මියයයි.2. අනිවාර්ය නිර්වායු බැක්ටීරියා - නිර්වායු තත්ව යටතේ පමණක් ජීවත් වෙයි. ඔක්සිජන් ලැබීම මගින් මොවුන් මියයයි.3. වෛකල්පිත නිර්වායු බැක්ටීරියා - සාමාන්‍ය ඔක්සිජන් සහිත තත්ව යටතේ ජීවත් වෙයි. නමුත් තාවකාලික ලෙස නිර්වායු තත්ව යටතේ පවා ජීවත් වීමේ හැකියාව පවතියි.4. ක්ෂුද්‍ර වාතකාමී බැක්ටීරියා - ඉතා අඩු ඔක්සිජන් සහිත තත්ව යටතේ පමණක් ජීවත් වෙයි. අධික ඔක්සිජන් සහිත තත්වයක්, මොවුන්ට අහිතකර වේ."},{"question":"A qual categoria a pergunta pertence: Quantas vezes a esposa de Bill Clinton deu à luz?.","answer":"História."},{"question":"නොබෙල් ත්‍යාගය දිනූ ප්‍රථම කලු ජාතිකයා කවුද?","answer":"නොබෙල් ත්‍යාගය දිනූ ප්‍රථම කලු ජාතිකයා රැල්ප් බන්චේ වේ. ඔහු 1904 අගෝස්තු 7 වන ඇමෙරිකාවේ මිචිගන් ප්‍රාන්තයේ උපත ලැබීය. ඔහු නොබෙල් සාම ත්‍යාගය 1950 වසරේදී දිනා ගනු ලැබීය."},{"question":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:ન ખાય છે ન પીવે છે, બસ અજવાળાને સાથે લઈને ચાલે છે, પણ છાયાને અને અંધારાને જોઈને મરી જાય છે.","answer":"પડછાયો"},{"question":" Sheeg Kumuu Ahaa Nebigii La-Yiri Wuxu Ahaa Nin Wanaagsan Oo Uu Dhalay NinWanaagsan Oo Uu Sii Dhalay Nin Wanaagsan","answer":" Wuxu Ahaa Nebi Yuusuf CS"},{"question":"Apakah maksud \\"ayam laga sekandang\\"?","answer":"Maksudnya adalah orang yang bersanak saudara berkelahi tidak perlu dicampuri."},{"question":"تحصیلات دکتر مریم میرزاخانی چه بوده است؟","answer":"مریم میرزاخانی در دوران تحصیل در دبیرستان فرزانگان تهران، برندهٔ مدال طلای المپیاد جهانی ریاضی در سال‌های ۱۹۹۴ (هنگ‌کنگ) و ۱۹۹۵ (کانادا) شد و در این سال به‌عنوان نخستین دانش‌آموز ایرانی نمرهٔ کامل را به دست آورد. وی نخستین دانش آموز ایرانی بود که دو سال مدال طلا گرفت.او سپس در سال ۱۹۹۹ مدرک کارشناسی خود را در رشتهٔ ریاضی از دانشگاه شریف و دکتریِ خود را در سال ۲۰۰۴ از دانشگاه هاروارد به سرپرستی کورتیس مک‌مولن، از برندگان مدال فیلدز، گرفت."},{"question":"Ngimkhumbule namuhla uMntungwa. Sasivame ukuhlala sobabiliphansi kwalesi sihlahla. Ngixakwa yilaba abangibelesele ngendabakaDumisani. Bayahlanya. Abazi ukuthi angiyingeni indaba yokungenwamina. Kodwa yena uMntungwa angathini lapho ekhona? Noma ngabeuDumisani usekhulile nje, ngeke ungibone ngimgana mina. Minaangisiye owokuganga. Naye ngizomgada manje uma efikile. Umaengeshela nje ngiyomkhombisa ikheli. Ngimbuze ukuthi ungithandamanini nje. Uma enganakile futhi siyodumelana kube kuncane indawo.Uyazi angimazi nalo muntu owasungula isiko lokungenwa wayehlushweyini. Abantu bayathanda ukusungula amasiko adala izinkinga.(Ezwe izigi) Nangu umama eza. Uma eqala le ndaba yesiko lakheuzongizwa kahle namuhla. Angihleki angithi nsi. Angifuni ndoda njeeduze kwami manje.Uyawuthanda lo msebenzi wokuthunga koti bo. (Ahlale phansi)Ngenzela ukuthi ngingakhohlwa mama. Nawo umshini awufuni ukuhlalaisikhathi eside ungasebenzi.Kuzofuneka ungifundise nami makoti ngizithungele.Awu mama uthi kungalunga ufundiswa imfundamakhwela?Akubonakali ukuthi usafunda koti. Ukwenza kwakho kukhombisaubumpetha. Impela ngicela ungifundise. Siningi kabi isikhathiesizosihlala nawe ngingagcina sengiwushaya njengawe nje.Usho ukuthini umama uma ethi sisazohlala isikhathi eside?Kanti uyahamba yini?Ngingeze ngasho ukuthi ngiyahamba mama. Uma sekukhunyulwe inzilobengizocela ukuba ngibuyele ekhaya. 1. Ukuba wena wawunguMaMkhize yiziphi izeluleko ezakhayoowawungazinikeza uMondise mayelana nale ndaba yokungenwakukaThenjiwe?","answer":"Ngangingamtshela ukuthi:• Akesekele ingane yakhe angazicabangeli yena.√/• Akazame imali abuyisele izinkomo zakwaZungu emuva.√"},{"question":"බුදු දහමේ එන  කායවිඥප්ති රූපය ගැන විස්තර කරන්න.","answer":"මහාභූතයන් ගෙන් නිර්මිත වූ රූප කය කිසිවක් නො කරන, තුබූ තැන ම නො සැලී තිබෙන දෙයකි. කෑම, බීම, කථා කිරීම, අත් පා එසවීම, පහත් කිරීම ආදි කායික ක්‍රියා සියල්ල ම සිදු කරන්නේ සිත ය. කායික ක්‍රියා සිදු කිරීමේ උත්සාහය සහිත සිත් උපදනා කල්හි, ගිනි පුපුරක් හට ගන්නා කල්හ එය හා බැඳී ආලෝකයක් ද හට ගන්නාක් මෙන් සිතේ ම බලයෙන් එය උපදිනු සමඟ ම වායෝ ධාත්වාධික රූප කලාප සමූහයක් ද ශරීරයේ පැතිර උපදනේ ය. ඒ චිත්තජරූපයන් ගෙන් කෙරෙන තල්ලු කිරීමෙන් ගමනාදි කායික ක්‍රියා සිදු වේ. එසේ ඇති වන්නා වූ චිත්තජ වායෝ ධාතුව ඒ ක්‍රියාව සිදු වීමට සුදුසු පරිදි ශරීරය උස් වී පහත් වී හැකිළී දිග හැරී යන සැටියට ඒ ඒ අතට අභිමුඛව නූපන්නොත් සුදුසු පරිදි ක්‍රියා සිද්ධිය නො වේ. ක්‍රියා සිද්ධියට යෝග්‍ය පරිදි ඒ රූප සමූහය ඒ දිශාවට අභිමුඛ කරවන්නා වූ එක්තරා රූප ධර්මයක් ඒ රූපයන් හා බැඳී එකවර ම උපදනේ ය. තමා හා එක්ව උපන් චිත්තජ රූප කලාපය සුදුසු දිශාවට අභිමුඛ කරවන්නා වූ හෙවත් මෙහෙයවන්නා වූ ඒ රූපය කායවිඥප්ති නම් වේ. එය අන්‍ය චිත්තජ රූපයන් හා බැඳී සිත හා ඉපද රූප පිණ්ඩය මෙහෙයවා සිත සමඟ ම නිරුද්ධ වේ. එයට ඇත්තේ එක සිතක කාලය වූ ආයුෂයෙකි. එය හා උපදනා අන්‍ය රූපයෝ චිත්තක්ෂණ සතළොසක් ආයු ඇත්තෝ ය. ඒ විඥප්ති රූපය, නැවක සුක්කානම වැනි යයි කිය හැකි ය. යන්ත්‍ර‍ය ක්‍රියා කරන කල්හි නැව ගමන් කරන්නට පටන් ගනී. එහෙත් නිකම්ම එය වුවමනා තැනට නො යයි. වුවමනා තැනට යවනු පිණිස නියමුවා සුක්කානම ඒ ඒ අතට හැරවීමෙන් නැව ඒ ඒ දිශාවට අභිමුඛ කරවයි. එයින් නැව වුවමනා තැනට පැමිණේ. එමෙන් සිත කායවිඥප්තිය නමැති සුක්කානමෙන් චිත්තජ කලාපය ඒ ඒ අතට යොමු කරවයි. එයින් ගමනාදි ක්‍රියා සිදු වේ.එක් ක්‍රියාවක් සිදු වන්නේ එක් සිතකින් හා එක් සිතකින් උපදනා රූපයන් ගෙන් ම නො වේ. එක් සිතක් හා උපදවන එක් රූප සමූහයක් යම් කිසි ක්‍රියාවක් සිදු කිරීමට සමත් නොවේ. ගමන ක්‍රියාවක් සිදුවීමේ දී එක් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් පය එසවේ. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් පය ඉදිරියට යැවේ. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් පය පහත් වේ. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් පය පොළොවෙහි පිහිටයි. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් අනික් පය එසවේ. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් එය ඉදිරියට යැවේ. තවත් සිතකින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් එය පහත් වේ. මෙසේ බොහෝ සිත්වලින් හා ඒවායින් උපදනා වායෝ ධාතුවෙන් ගමන සිදු වන සැටි තෙරුම් ගත යුතුය. මෙහි එක් සිතකැයි කියන ලද තැන්වල එසේ කියන ලදුයේ එක් සිතකට ම නොව සිත් සමූහවලට ය. පයක් පොළොවෙන් එසවෙන්නේ චිත්ත වීථි බොහෝ ගණනකින් හා ඒවායින් උපදනා රූප බොහෝ ගණනක් වේගයෙනි. ඉදිරියට ගෙන යාම් ආදිය සිදුවන්නේ ද එසේ ම ය. ග්‍ර‍න්ථය ඉතා දීර්ඝ වන බැවින් මෙසේ කාරණය කොටින් කියන ලදී.කායවිඥප්ති යන වචනයේ තේරුම, සැලෙන්නා වූ කායාංගයන් (ශරීරාවයවයන්) කරණ කොට ගෙන පුද්ගලයාගේ අදහස අඟවන ධර්මය යනු යි. පුද්ගලයකු විසින් ගමනාදි යම් කිසිවක් කරන කල්හි සෙලවෙන්නා වූ ඔහුගේ කායාංගයන් දැකීමෙන් මොහු මෙ නම් දෙයක් කරන්නේ යයි කරන තැනැත්තා ගේ අදහස ඉදිරියේ සිටින්නවුන්ට දැනෙන්නේ ය. එබඳු දැනුමක් ඇතිවන ලෙස ක්‍ර‍මානුකූලව කායාංග චලනය වන්නේ විඥප්ති රූපය නිසා ය. එබැවින් විඥප්ති රූපයෙහි අදහස් ඇඟවීමේ උත්සාහයක් නැත ද එය අදහස් අඟවන්නක් වැනි ය. ඒ රූපයේ ඇති අදහස් දැන ගැනීමට උපකාර වන ස්වභාවය අදහස් ඇඟවීමක් සැටියට ම ගෙන එය කාය විඥප්තිය යි කියනු ලැබේ. සැලෙන්නා වූ කායාංගයක් දැකීමෙන් විඥප්ති රූපය ද නුවණැතියන්ට තේරුම් ගත හැකි ය. එබැවින් ඒ රූපය සැලෙන්නා වූ කායාංගයන් කරණ කොට ගෙන දත යුතු රූපය ය යන අර්ථයෙන් ද කායවිඥප්තිය යයි කියනු ලැබේ."},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 国は今年、発達障害かもしれない子どもがどのくらいいるか小学校と中学校に聞きました。発達障害は、文章を読むことや書くこと、計算などがうまくできなかったり、周りの人に気持ちをうまく伝えることができなかったりすることです。その結果、国は、小学校と中学校の子どもの8.8％が発達障害かもしれないと言いました。10年前の6.5％より多くなりました。この中で、特別に勉強などを助ける必要があると学校が考えている子どもは28％でした。このため、国の会議に出席した専門家は「28%以外の子どもも助けるように考えなければなりません」と話しています。そして「クラスの先生だけではなくて、学校全体で助けていくことが大事です」と話しています。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。"},{"question":"Zer da ekonomia behatokia, eta nola erabiltzen da merkatuen analisian?","answer":"Ekonomia behatokia da ekonomiaren datuak eta tendentziak aztertzen dituen erakundea. Merkatuen analisian, ekonomia behatokiak erakusten du nola datu ekonomikoak erabili merkatuen egoera ulertzeko eta etorkizuneko tendentziak iragarriko."},{"question":"请回答以下问题：问题：人工智能在医疗影像诊断中的应用有哪些？","answer":"答案：人工智能在医疗影像诊断中的应用包括病灶检测、辅助诊断、影像分析等方面。"},{"question":"....3 ల‌క్ష‌ల న‌ష్ట‌ ప‌రిహారం, రూ.2 ల‌క్ష‌లు చంద్ర‌న్న బీమా ఇస్తామంటూ ఆర్డీవో, డీఎస్పీ బేరాలు సాగించ‌డం అనుమానాల‌కు తావిస్తోంది\\" అన్నారు.వైసీపీ నేత‌లు గ్రామంలో ప‌ర్య‌ టించిన సంద‌ర్భంగా పోలీస్ అధికారుల సంఘం త‌రపున అద‌న‌పు ఎస్పీ వ‌ర‌ద‌రాజులు స‌హా ప‌లువురు పోలీసులు వైసీపీ నేత‌ల‌కు విన‌తిప‌త్రాలు అందించారు. నిజాయితీగా ప‌నిచేస్తున్న త‌మ‌పై దుష్ప్ర‌చారాలు త‌గ‌వన్నారు. రైతు మ‌ర‌ణంలో పోలీస్ పాత్ర‌పై సాగుతున్న ప్ర‌చారాన్ని అడ్డుకోవాల‌ని విజ్ఞ‌ప్తి చేశారు.సీపీఎం కేంద్ర కమిటీ సభ్యులతో సంఘటన గురించి మాట్లా... Write the rest of the article:","answer":"చి టిఫిన్ తీసుకొస్తాన‌ని గ్రామంలోకి వెళ్లాడు. మ‌ళ్లీ వ‌చ్చి మున‌గ‌తోట‌లోకి వెళ్లాడు. 11 గంట‌ల స‌మ‌యంలో గ్రామంలోకి వెళ్ల‌డానికి బైక్ కోస‌మ‌ని మున‌గ‌తోట‌కు వెళ్లాను. అక్క‌డ చేతిలో పురుగుల ముందు డ‌బ్బాతో నోటి నుంచి నుర‌గ‌లు క‌క్కుకుంటూ కోట‌య్య క‌నిపించారు. వెంట‌నే డబ్బా లాగేశాను. గ్రామంలో అంద‌రికీ చెబుదామ‌ని ప‌రుగెత్తాను. కోట‌య్య కొడుక్కి ఫోన్ చేసి చెప్పాను\\" అంటూ పున్నారావు చెబుతున్నారు.గ్రామస్తులు ఏమంటున్నారు?స్థానికుడు రామ‌సుబ్బారావు బీబీసీతో మాట్లాడుతూ \\"పురుగుల మందు తాగిన వాళ్లు అక్క‌డిక‌క్క‌ డే చ‌నిపోవ‌డం చాలా అరుదు. సీఎం ప‌ర్య‌ట‌న కోసం ఆంబులెన్స్ స‌హా డాక్ట‌ర్లు, సిబ్బంది అక్కడ ఉన్నారు. వారు కోటయ్యకు ప్రాథమిక చికిత్స అందించాల్సి ఉండ‌గా పోలీసులు ఆయనను భుజ‌న వేసుకుని తీసుకెళ్ల‌డం అనుమానాలకు తావిస్తోంది. పోలీసుల చేతుల్లో ఉన్నప్పుడు  కోట‌య్య ధరించిన చొక్కా, గ్రామ‌స్తుల ద‌గ్గ‌రికి వ‌చ్చేస‌రికి మారిపోయింది. పురుగుల మందు తాగితే గిల‌గిలా కొట్టుకుంటారు. కానీ, అలా జరిగినట్లు క‌నిపించ‌లేదు. ఆత్మ‌హ‌త్య అని చెబుతున్న పోలీసులు న‌ష్ట‌ ప‌రిహారం గురించి కూడా మాట్లాడారు. ఇవ‌న్నీ ఊరిలో అనుమానాల‌ను మ‌రింత పెంచుతున్నాయి\\" అన్నారు. రాజ‌కీయాల నుంచి వైదొలుగుతానంటూ మంత్రి ప్ర‌త్తిపాటి చాలెంజ్హెలీప్యాడ్ నిర్మాణం కోసం రైతు పొలాన్ని తీసుకుని, ఆయ‌న మ‌ర‌ణానికి కార‌ణ‌మ‌య్యారంటూ విప‌క్ష నేత జగన్ చేసిన ఆరోప‌ణ‌లను టీడీపీ తిప్పికొట్టింది. ఈ నియోజ‌క‌వ‌ర్గం నుంచే ప్రాతినిధ్యం వ‌హిస్తున్న‌ మంత్రి ప్ర‌త్తిపాటి పుల్లారావు, \\"ఉత్స‌ వాల కోసం హెలీప్యాడ్ నిర్మించింది మృతుడు కోట‌య్య పొలంలోనేన‌ని నిరూపిస్తే నేను రాజ‌కీయాల నుంచి వైదొలుగుతా. నిరూపించ‌లేక‌పోతే వైఎస్ జ‌గ‌న్ రాజ‌కీయాల నుంచి త‌ప్పుకోవాలి. హెలీప్యాడ్ కోట‌య్య పొలానికి 700 మీట‌ర్ల దూరం ఉంది. కంట్రోల్ రూమ్ మాత్రం కోట‌య్య అనుమ‌తితోనే నిర్మించారు. ఆయ‌నే మ‌రో రైతుతో మాట్లాడి పార్కింగ్ కోసం మూడెక‌రాలు ఇప్పించారు. అయినా జ‌గ‌న్ మీడియా అబ‌ద్ధాలు చెబుతోంది. గాలివార్త‌ల‌తో జ‌గ‌న్ విషం జ‌ల్లుతున్నారు\\" అంటూ మండిప‌డ్డారు. జ‌న‌సేన‌, సీపీఎం స‌హా ప‌లు రాజ‌కీయ పార్టీల నేత‌లు కూడా కొండ‌వీడు సంద‌ర్శించారు. మృతుడి కుటుంబాన్ని ప‌రామ‌ర్శించారు. ఘ‌ట‌నా స్థలాన్ని ప‌రిశీలించారు. జ‌న‌సేన త‌రపున మాజీ మంత్రి రావెల కిషోర్ బాబు కోట‌య్య కుటుంబానికి ఆర్థిక స‌హకారం అందించారు. వైసీపీ నేత‌లు కూడా ఆర్థిక స‌హ‌కారం.చేసారు. "},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిఉత్కృష్ట వాయువులకు చాలా తక్కువ బాష్పీభవన స్థానాలున్నాయి. ఎందుకు?","answer":"ఉత్కృష్ట వాయువులు ఏక్ష పరమాణుకత గల వాయువులు కాబట్టి బలహీన విక్షేపణ బలాలు మినహా ఏ ఇతర అంతర పరమాణుక బలాలు ఉండవు. కాబట్టి అవి అత్యల్ప ఉష్ణోగ్రతల వద్ద మాత్రమే ద్రవీకరణం చెందుతాయి. అందుకే అత్యల్ప బాష్పీభవన స్థానాలుంటాయి."},{"question":"السؤال: ما هو الحيوان الوطني لأستراليا؟","answer":"الإجابة: الكنغر الأحمر"},{"question":"\\"හිරු අවරට යන සැන්දෑ යාමේ\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"හිරු අවරට යන සැන්දෑ යාමේමතක පොතේ පිටු තුළට වැදීසොඳුරු හැඟුම් උණු කඳුළු බිඳක් වීනෙතගින් රූරා ගලා බසීමුදුඟිල්ලට රන් පැහැයක් එක්කරදෑඟිලි හුයකින් වෙලා තියාමා හද අරණේ පිපුන පැතුම් මල්වසන්තයට පෙර පරව ගියාබොඳ කර රෑ දුටු සුන්දර සිහිනයදුරු රටකට ඔබ වෙන්ව ගියාමංගල යහනේ ආදර තිලකයකඳුලින් පමණක් ඇඳී ගියානන්දා මාලිනී, පුෂ්ප කරුණාරත්නවිපුලසිරි කෝට්ටේගොඩපුෂ්ප කරුණාරත්න"},{"question":"Inona no tsy fahampian'ny fianarana an-trano?","answer":"Ny tsy fahampiana fianarana an-trano dia ny tsy fisian'ny fifaneraserana ara-tsosialy sy ny filàna tsy tapaka ny fandraisan'ny ray aman-dreny anjara."},{"question":"परदेशमा सिकेको सिपले कसरी देश विकास गर्न सकिन्छ ?","answer":"परदेशमा सिकेको सिप आफ्नै देशमा प्रयोग गर्नुको साथै आरुलाई समेत सिकाई सोरोजगारको वातावारण सिर्जना गरेर देश विकास गर्न सकिन्छ । "},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: Chiều 31/7, Phó giám đốc Sở GTVT TP.HCM Phan Công Bằng đến kiểm tra công tác chuẩn bị triển khai thu phí không dừng (ETC) tại các trạm BOT trên địa bàn như trạm thu phí Xa lộ Hà Nội, An Sương- An Lạc, Nguyễn Văn Linh. \\"Như chúng ta thấy hiện nay chủ đầu tư các trạm BOT trên địa bàn TP.HCM đã hoàn thành việc lắp đặt hệ thống thu phí tự động không dừng và đã thí điểm từ nhiều ngày nay. Dù số lượng phương tiện dán thẻ ETC đã tăng cao nhưng tỷ lệ chưa dán vẫn còn nhiều nên dự báo ngày mai khi chính thức thu phí không dừng cũng là ngày đầu tuần nên sẽ xảy ra tình trạng ùn tắc\\"- ông Bằng dự báo. Lãnh đạo Sở GTVT TP cho biết đã yêu cầu Thanh tra giao thông trong ngày mai tăng cường lực lượng phối hợp với phía Công an, CSGT triển khai các phương án phòng chống ùn tắc. Đồng thời ông lưu ý ngày mai triển khai thu phí không dừng nên đề nghị các phương tiện chưa dán thẻ ETC nên chọn lộ trình khác di chuyển thích hợp. Theo ghi nhận của PV VietNamNet, hiện nay tại các trạm BOT trên địa bàn TP, chủ đầu tư đều tăng cường lực lượng hướng dẫn từ xa cho chủ phương tiện nhận biết làn thu phí tự động không dừng. Dọc tuyến đường, trạm thu phí đều đặt băng rôn tuyên truyền người dân thực hiện đúng quy định: \\"Xe không đủ điều kiện vào làn ETC sẽ bị phạt tiền từ 1-2 triệu đồng theo Nghị định 123/2021/NĐCP'. Nhiều phương tiện chưa đủ điều kiện đi vào làn ETC sẽ phải thu phí thủ công và được nhân viên đơn vị cung cấp dịch vụ hướng dẫn, hỗ trợ đăng ký dán thẻ ETC. Hiện nay, TP.HCM hiện có 5 trạm BOT ở các cửa ngõ bao gồm: An Sương - An Lạc,  xa lộ Hà Nội, cầu Phú Mỹ, Nguyễn Văn Linh và trạm Phú Hữu (trạm này chưa thu phí).","answer":"Lo ùn tắc ngày đầu trạm BOT ở TPHCM thu phí tự động không dừng"},{"question":" సంకడ.Based on the context (సంకడ, విశాఖపట్నం జిల్లా, గూడెం కొత్తవీధి మండలానికి చెందిన గ్రామము.[1]ఇది మండల కేంద్రమైన గూడెం కొత్తవీధి నుండి 20 కి. మీ. దూరం లోను, సమీప పట్టణమైన అనకాపల్లి నుండి 100 కి. మీ. దూరంలోనూ ఉంది. 2011 భారత జనగణన గణాంకాల ప్రకారం ఈ గ్రామం 120 ఇళ్లతో, 414 జనాభాతో 116 హెక్టార్లలో విస్తరించి ఉంది. గ్రామంలో మగవారి సంఖ్య 195, ఆడవారి సంఖ్య 219. షెడ్యూల్డ్ కులాల సంఖ్య 3 కాగా షెడ్యూల్డ్ తెగల సంఖ్య 351. గ్రామం యొక్క జనగణన లొకేషన్ కోడ్ 585524[2].పిన్ కోడ్: 531133.), here's the question to answer: సంకడ గ్రామ పిన్ కోడ్ ఎంత ?. ","answer":"531133"},{"question":"এই লেখাটি কোন গুরুত্বপূর্ণ ঘটনা সম্পর্কে ?১৯৭১ সালের ২৫শে মার্চ দিবাগত রাতে পশ্চিম পাকিস্তানি হানাদার বাহিনী পূর্ব পাকিস্তানের নিরস্ত্র বাঙালিদের ওপর হামলা চালায়। সে রাতে পশ্চিম পাকিস্তানি হানাদার বাহিনীর হাতে পূর্ব পাকিস্তানের নেতা শেখ মুজিবুর রহমান গ্রেফতার হন। গ্রেফতার হবার পূর্বে তিনি বাংলাদেশের স্বাধীনতা ঘোষণা করেন। পূর্ব পাকিস্তানের রাজনৈতিক নেতৃবৃন্দ মুক্তিযুদ্ধকে সংগঠিত করার লক্ষ্যে শেখ মুজিবের আদেশে আত্মগোপনে চলে যান। এই সঙ্কটময় মুহূর্তে ১৯৭১ সালের ২৫শে মার্চ পূর্ব পাকিস্তানের রাজধানী ঢাকায় পশ্চিম পাকিস্তানি বাহিনীর আক্রমণের পর জিয়াউর রহমান বিদ্রোহ করেন","answer":"মুক্তিযুদ্ধ |"},{"question":"தன் மேனி முழுவதும் கண்ணுடையாள் தன்னிடம் சிக்கியபேரைச் சீரழிப்பாள் அவள் யார்?","answer":"விடை: மீன் வலை"},{"question":"భాషకు అలంకారాలు పలుకుబడులు, నుడికారాలు అని వివరిస్తూ వ్యాసం రాయండి.","answer":"మనోగత హావభావాలను తెలియజేసేది భాష, భాష వల్ల మానవుని సభ్యత, సంస్కారం, సంస్కృతి తేటతెల్లం అవుతాయి. మాట్లాడే భాష ప్రజల భావాలకు అద్దంపట్టాలి. సునిశిత హాస్యం, వ్యంగ్యోక్తి, లాలిత్యం, లోకానుభావం, విమర్శనా వైశిష్ట్యం, మార్గదర్శకత్వం మొదలైన అన్ని అంగాలనూ కలిగి ఉండి, నిత్య జీవితంలో జరిగే అతి చిన్న సంఘటననూ, సాంఘీక జీవనంలోని లోతులనూ సంపూర్తిగా ఎత్తి చూపిస్తుండాలి.ఒక్కొక్కసారి మాట్లాడుతున్నప్పుడు ఎదుటివారి స్వభావాన్ని గానీ, మరేదైనా గానీ ముఖాముఖీ విమర్శించలేనప్పుడు నర్మ గర్భంగా, అన్యోపదేశంగా ఆ వ్యక్తి తప్పొప్పుల్ని, స్వభావాన్ని విమర్శించడం జరుగుతుంది. చెప్పదలచుకున్న భావాన్ని మనసుకు హత్తుకొనే విధంగా చెప్పడానికి మనం ‘నుడికారాలు’ ప్రయోగిస్తాం. పలుకుబడి, నుడికారం, జాతీయం అనేవి భాషకు అలంకారాన్నిస్తుంది.పలుకుబడి అంటే ఉచ్ఛారణలో ఉండే విలక్షణత. దీన్నే ‘యాస’ అంటారు. యాసలో మాట్లాడితే, ఆ ప్రాంతం వారికి వినసొంపుగా ఉంటుంది. మాండలిక యాసతో కూడిన పలుకుబడి, వినడానికి అందంగా, అలంకారంగా ఉంటుంది. నుడికారం అంటే ‘మాట చమత్కారం’. ఈ నుడికారం ఆ భాష మాట్లాడే ప్రజల సంస్కృతిలోంచి,ఆచార వ్యవహారాల్లోంచి పుడుతుంది. చెప్పదల్చుకున్న భావం మనస్సుకు హత్తుకుంటుంది. నుడికారాలు జాతీయాలుగా, సామెతలుగా ఉంటాయి. నుడికారం వల్ల చమత్కారం, దాని వల్ల ఆనందం కలుగుతాయి. అందుకే అది అలంకారం. ఇక జాతీయం అంటే విశిష్ట పదబంధం. జాతీయాలను పలుకుబళ్ళు, నుడికారాలు అని కూడా అంటాం. నుడికారం, పలుకుబడి అన్నవి ఆ భాషకు మాత్రమే సాధ్యం.జాతీయం ఆ జాతి వాడుకలో రూపుదిద్దుకుంటుంది. జాతీయంలోని పదాల అర్థాన్ని ఉన్నదున్నట్లుగా చూస్తే వచ్చే అర్థం వేరు. ఆ పదాల పొందికతో మరో అర్థం వస్తుంది. ‘చేతికి ఎముక లేదు’ అనే జాతీయం బాగా దానాలు చేస్తాడనే భావాన్నిస్తుంది. అలాగే ‘కళ్ళలో కారం పోసుకుంటాడు”.సామెతల విషయానికొస్తే మాట్లాడే భాషకు నవ్యత్వం, పురిపుష్టిని కల్గించేవి సామెతలు. సామెత అంటే అనుభవం నేర్పిన పాఠమే. అనుభవించిన అనుభవానికీ, అనుభూతికి అక్షరరూపం సామెత. జీవితాన్ని కాచివడపోసిన సత్యం సామెత. అనుభవం గడించిన భావావేశంలో వెలువడినవి కాబట్టే సామెతలలో ఒక విధమైన ప్రాస, లయ ఉన్నాయి. కొండంత భావం సంక్షిప్త రూపంతో వీటిలో ఇమిడి ఉంది.అందుకే ‘తేట తేనెల ఊట తెలుగు సామెత’ అన్నారు. సామెతలను రచించిందీ, పోషించిందీ ప్రజలే. అనంతమైన భావాన్ని ముచ్చటగా మూడు ముక్కల్లో చెప్పగలిగే సామాన్య ప్రజా భాషా . ప్రక్రియ సామెత. అందుకే “సామెత లేని మాట – ఆమెత లేని యిల్లు” అనే సామెత పుట్టింది. సామెతలు చిన్నవైనా, పెద్దవైనా అర్థాన్ని విశ్లేషించి చూస్తే సూటిగా ప్రజల మనసు లోతుల్ని తాకి, ఆలోచనా స్రవంతిని కదిలించి చైతన్యవంతుల్నిగా చేసే విజ్ఞాన భాండాగారాలు. “అయిదు శిఖలున్నా ఇబ్బంది లేదు కానీ మూడు కొప్పులు చేరాయంటే ముదనష్టమే”, “అవ్వను పట్టుకొని వసంతాలాడినట్లు”, “పిట్ట కొంచెము – కూత ఘనము” వంటివి ఎన్నో తెలుగుభాషను సుసంపన్నం చేస్తున్నాయి.పలుకుబడి, నుడికారం, జాతీయం అనేవి భాషకు అలంకారాల వంటివి అని చెప్పడంలో సందేహం లేదు."},{"question":"Mọrufu jale l’Ekiti, l’adajọ ba sọ ọ sẹwọn","answer":"Ile-ẹjọ alagbeeka kan ti wọn fijokoo ẹ si agọ ọlọpaa nipinlẹ Ekiti ti paṣẹ pe ki Ọgbẹni Azeez Marufu maa lọọ jaye ori ẹ lọgba ẹwọn to wa ni Ado-Ekiti na, latari ẹsun idigunjale ti wọn fi kan an.Bo tilẹ jẹ pe awọn oṣiṣẹ ile-ẹjọ ni ipinlẹ Ekiti wa ninu iyanṣẹlodi lati ọjọ kẹfa, oṣu kẹrin, igbesẹ yii waye pẹlu ifikunluku laarin awọn ọlọpaa ati awọn Majisireeti to wa nipinlẹ naa. Wọn ṣalaye pe awọn ọlọpaa ni ahaamọ awọn ti kun fọfọ fawọn afurasi ọdaran to yẹ kawọn ti foju wọn bale-ẹjọ, ṣugbọn ti ko ṣee ṣe latari iyanṣelodi ọhun, eyi lo mu ki wọn ṣeto igbẹjọ akanṣe si teṣan awọn ọlọpaa ọhun ki awọn afurasi arufin naa le ri idajọ ododo gba.Inu ọgba ẹka ileeṣẹ ọlọpaa to wa l’opopona to lọ si Iyin-Ekiti ni wọn fi ijokoo wọn si, ibẹ si ni igbẹjọ ti waye.Ile-ẹjọ naa, eyi ti Onidaajọ AbdulHamid Lawal ṣe akoso rẹ, paṣẹ pe ki Ọgbẹni Marufu, eni ọgbọn ọdun, naa ṣi wa lọgba ẹwọn na lori ẹsun idigunjale ti wọn fi kan an titi ti wọn yoo fi ri amọran gba latọdọ ajọ to n gba adajọ lamọran (Department of Public Prosecution) DPP.Agbefọba kootu naa, Samson Osubu, sọ pe lọjọ kẹjọ, oṣu karun-un, ọdun yii, ni wọn mu afurasi ọdaran naa pe o ja Ọgbẹni Alakofa Isaac lole ọọdunrun naira, to si fibọn gba ọkada ọkunrin ọhun pẹlu ibọn ilewọ kan to mu dani.Gbogbo ẹsun wọnyi ni agbefọba naa sọ pe o ta ko iwe ofin iwa ọdaran ti ipinlẹ Ekiti n lo, o si tun bẹ ileẹjọ naa pe ki wọn foun laaye diẹ lati ko awọn ẹlẹrii wa sile-ẹjọ, o si rọ ile-ẹjọ naa lati fi afurasi yii pamọ sọgba ẹwọn na.Lọgan ni Adajọ AbdulHamid faṣẹ si ibeere olupẹjọ, o ni ki wọn taari olujẹjọ naa si ọgba ẹwọn Ado-Ekiti titi di ọgbọn ọjọ, oṣu kẹfa, ti igbẹjọ yoo maa tẹsiwaju."},{"question":"මගේ කළමනාකරු කළමනාකරණය කිරීමට මට අදහස් කිහිපයක් දෙන්න.","answer":"මගේ කළමනාකරු කළමනාකරණය කිරීමට මට අදහස් කිහිපයක් පහත දැක්වේ.1. අවංක වන්න 2. අදහස් හුවමාරු කරන්න 3. ඉලක්ක තේරුම් ගන්න 4. සන්සුන්ව සිටින්න 5. ගැටලු විසඳන්න 6. ධනාත්මක වන්න 7. ඔබේ දැනුම බෙදා ගන්න 8. සැලකිලිමත් වන්න 9. ධනාත්මකව ශක්තිමත් කරන්න පුරුදු වෙන්න 10. ශක්තිමත් කාර්ය සාධනයක් කරන්න"},{"question":"રતન ટાટા વિશે જણાવો.","answer":"Conversation with Bardprofile pictureદુનિયા ની સૌથી મોટી નદી વિસે જણાવો દુનિયાની સૌથી લાંબી નદી નાઇલ નદી છે, જે આફ્રિકા ખંડમાં વહે છે. તેની લંબાઈ 6,650 કિલોમીટર (4,132 માઇલ) છે. નાઇલ નદી આફ્રિકાના 11 દેશોમાંથી પસાર થાય છે: ઉગાન્ડા, તાન્ઝાનિયા, રવાંડા, બુરુન્ડી, કોંગો, ઝામ્બિયા, ઝિમ્બાબ્વે, બોત્સ્વાના, નામિબિયા અને સુદાન. તે ઉત્તર આફ્રિકામાં ઇજિપ્તમાં ભૂમધ્ય સમુદ્રમાં મળી જાય છે.નાઇલ નદીનો ઉદ્ગમ ઉગાન્ડાના વિક્ટોરિયા સરોવરમાંથી થાય છે. ત્યાંથી તે ઉત્તર દિશામાં વહે છે, તાન્ઝાનિયાના વિક્ટોરિયા નદીના ડેલ્ટામાંથી પસાર થાય છે. ત્યારબાદ તે રવાંડા, બુરુન્ડી, કોંગો, ઝામ્બિયા, ઝિમ્બાબ્વે, બોત્સ્વાના અને નામિબિયામાંથી પસાર થાય છે. સુદાનમાં પ્રવેશ્યા પછી, તે ઉત્તર દિશામાં વહે છે અને આખરે ઇજિપ્તમાં ભૂમધ્ય સમુદ્રમાં મળી જાય છે.નાઇલ નદી આફ્રિકાના લોકો માટે એક મહત્વપૂર્ણ સંસાધન છે. તે પીવાના પાણી, સિંચાઈ માટેના પાણી, માછીમારી અને પરિવહન માટેનું મુખ્ય સ્ત્રોત છે. નાઇલ નદીના કાંઠે આવેલા દેશોમાંની કેટલીક સૌથી મોટી શહેરો, જેમ કે કૈરો, હાર્તૂમ અને કિન્શાસા, નાઇલ નદી પર આધારિત છે.નાઇલ નદી એક મહત્વપૂર્ણ ઐતિહાસિક સ્થળ પણ છે. તે ઇજિપ્તીય સંસ્કૃતિ માટે એક મહત્વપૂર્ણ સ્ત્રોત હતી અને હજુ પણ ઇજિપ્તના ધર્મ અને સંસ્કૃતિમાં મહત્વપૂર્ણ ભૂમિકા ભજવે છે.નાઇલ નદીના કેટલાક મહત્વપૂર્ણ ઉપનદીઓમાં છે:બ્લુ નાઇલવિટ નાઇલસોબાટી નાઇલઓમો નાઇલનાપા નાઇલબારો નાઇલઅટબેર નાઇલગ્રેટ નાઇલનાઇલ નદીની પાણીની ગુણવત્તા ઘટી રહી છે. આનું કારણ છે ઉદ્યોગો, ખેતી અને શહેરી વિસ્તરણમાંથી પ્રદૂષણ. નાઇલ નદીના પ્રદૂષણને રોકવા માટેના પગલાં લેવા જરૂરી છે.profile pictureટીવી ની સોધ કોએ કરીટીવીની શોધ એક જ વ્યક્તિ દ્વારા નહીં, પરંતુ ઘણા વૈજ્ઞાનિકો અને શોધકોના સંયુક્ત પ્રયત્નો દ્વારા થઈ હતી. ટીવીની શોધમાં મહત્વપૂર્ણ યોગદાન આપનારા કેટલાક વ્યક્તિઓમાં નીચેનાનો સમાવેશ થાય છે:પેટર બેલેન્શાઇમ (1849-1923): તેમણે 1907માં એક પ્રકારની ઇલેક્ટ્રોકેમિકલ ટેલિવિઝન સિસ્ટમની શોધ કરી હતી.ફ્રેડરિક ઓલ્સન (1865-1943): તેમણે 1908માં એક પ્રકારની સ્કેનિંગ ટેલિવિઝન સિસ્ટમની શોધ કરી હતી.કાર્લ ફ્રેડરિક ફાર્ન્સવર્થ (1861-1929): તેમણે 1923માં એક પ્રકારની ઇલેક્ટ્રોનિક ટેલિવિઝન સિસ્ટમની શોધ કરી હતી.જોન લોગી બેયર્ડ (1888-1946): તેમને \\"ટેલિવિઝનના પિતા\\" તરીકે ઓળખવામાં આવે છે. તેમણે 1926માં બ્લેક એન્ડ વ્હાઇટ ટેલિવિઝન સિસ્ટમની શોધ કરી હતી.જોન લોગી બેયર્ડને ટેલિવિઝનની શોધ માટે સૌથી વધુ શ્રેય આપવામાં આવે છે. તેમણે 26 જાન્યુઆરી, 1926ના રોજ બ્રિટનના લંડનમાં પ્રથમ વખત કાર્યરત ટેલિવિઝન સિસ્ટમનું પ્રદર્શન કર્યું હતું. આ પ્રદર્શનમાં, બેયર્ડ અને તેમના સહાયકોએ બ્લેક એન્ડ વ્હાઇટ ઇમેજને 30 રેખાઓના સ્કેનિંગનો ઉપયોગ કરીને પ્રસારિત કર્યું હતું.ટીવીની શોધ પછીથી વિવિધ દેશોમાં વિકસાવવામાં આવી હતી. 1930 અને 1940ના દાયકામાં, યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સ, જર્મની અને જાપાનમાં ટેલિવિઝન પ્રસારણનો પ્રારંભ થયો હતો. 1950ના દાયકામાં, ટેલિવિઝન વિશ્વભરમાં લોકપ્રિય મનોરંજન સ્વરૂપ બન્યું હતું.profile pictureવિમાન ની શોધ કોના દ્વારા થઈ અને ક્યારે વિમાનની શોધ બે અમેરિકન ભાઈઓ, ઓરવિલ અને વિલબર રાઈટ દ્વારા થઈ હતી. તેઓએ 17 ડિસેમ્બર, 1903ના રોજ ધ રાઇટ બ્રધર્સ ફ્લાઇંગ મશીન ઉપર પ્રથમ સફળ ઉડાન ભરી હતી. આ ઉડાન 12 સેકન્ડ સુધી ચાલી હતી અને તેની ઊંચાઈ 37 મીટર (122 ફૂટ) હતી. Image of ઓરવિલ અને વિલબર રાઇટOpens in a new windowgu.quora.comઓરવિલ અને વિલબર રાઇટરાઇટ બ્રધર્સે ઉડાનની કળાને સમજવા માટે ઘણા વર્ષો સુધી અભ્યાસ કર્યો હતો. તેમણે ગ્લાઈડર્સનો ઉપયોગ કરીને વિવિધ પ્રકારની ઉડાનની ટેકનિકોનો પ્રયોગ કર્યો હતો. તેમણે પાવરડ ફ્લાઇટ માટે એક ઇંજન પણ વિકસાવ્યું હતું જે તેમના વિમાનને ચલાવી શકે.રાઇટ બ્રધર્સની શોધે વિશ્વને બદલી નાખ્યું. તેણે આધુનિક ઉડાન અને વાહનવ્યવહારને જન્મ આપ્યો. વિમાનોએ વિશ્વને વધુ નજીક લાવ્યું છે અને લોકોને વિશ્વભરમાં મુસાફરી કરવાની મંજૂરી આપી છે.profile pictureભારત ના પ્રથમ વડા પ્રધાન વિશે જણાવો.ભારતના પ્રથમ વડા પ્રધાન પંડિત જવાહરલાલ નહેરૂ હતા. તેઓ ભારતીય રાષ્ટ્રીય કોંગ્રેસના નેતા હતા અને તેમણે 15 ઓગસ્ટ 1947ના રોજ ભારતની સ્વતંત્રતા પછીથી 1964 સુધી ભારતના વડા પ્રધાન તરીકે સેવા આપી હતી.નહેરૂનો જન્મ 14 નવેમ્બર 1889ના રોજ લખનઉમાં થયો હતો. તેમના પિતા મોતીલાલ નહેરૂ ભારતીય રાષ્ટ્રીય કોંગ્રેસના સ્થાપકોમાંના એક હતા અને તેમના માતા સુવર્ણલતા દેવી હતા. નહેરૂએ ઇંગ્લેન્ડમાં અભ્યાસ કર્યો હતો અને 1912માં કાયદાની પદવી મેળવી હતી.1914માં, નહેરૂએ કોંગ્રેસમાં જોડાયા અને ઝડપથી રાષ્ટ્રીય નેતા તરીકે ઉભરી આવ્યા. તેઓ મહાત્મા ગાંધીના અનુયાયી હતા અને તેમણે ભારતની સ્વતંત્રતા માટે સત્યાગ્રહ અને અન્ય અહિંસક પદ્ધતિઓનો ઉપયોગ કર્યો હતો.1947માં, ભારત બ્રિટિશ શાસનમાંથી સ્વતંત્ર થયું. નહેરૂ ભારતના પ્રથમ વડા પ્રધાન બન્યા અને તેમણે 1964 સુધી આ પદ પર રહ્યા. તેમના શાસનકાળ દરમિયાન, નહેરૂએ ભારતને એક સમૃદ્ધ અને સશક્ત દેશ બનાવવા માટે કામ કર્યું. તેમણે ભારતીય ઔદ્યોગિકીકરણ અને શિક્ષણને પ્રોત્સાહન આપ્યું. તેમણે ભારતને વિશ્વ સમુદાયમાં એક મહત્વપૂર્ણ ભૂમિકા ભજવવા માટે પણ પ્રોત્સાહન આપ્યું.નહેરૂને ભારતના \\"પિતા\\" તરીકે ઓળખવામાં આવે છે. તેમના શાસનકાળ દરમિયાન, ભારતે ઝડપી આર્થિક વિકાસ અને સામાજિક સુધારાઓનો અનુભવ કર્યો. તેમણે ભારતને એક સમૃદ્ધ અને સશક્ત દેશ તરીકે સ્થાપિત કરવામાં મહત્વપૂર્ણ ભૂમિકા ભજવી.નહેરૂનું 27 મે 1964ના રોજ મૃત્યુ થયું હતું. તેમના મૃત્યુ પછી, તેમને ભારતના સૌથી મહાન નેતાઓમાંના એક તરીકે યાદ કરવામાં આવે છે.profile pictureRatan tata વિશે જણાવો.View other draftsરતન ટાટા ભારતના સૌથી સફળ અને પ્રતિષ્ઠિત ઉદ્યોગપતિઓમાંના એક છે. તેઓ 1991 થી 2012 સુધી ટાટા ગ્રૂપના ચેરમેન તરીકે રહ્યા હતા, જે ભારતની સૌથી મોટી અને સૌથી વૈવિધ્યસભર કંપની જૂથોમાંની એક છે.ટાટા 28 ડિસેમ્બર 1937ના રોજ મુંબઈમાં જન્મ્યા હતા. તેમના પિતા નવલ ટાટા અને માતા સુની ટાટા હતા. તેમના દાદા જમશેદજી ટાટા ટાટા ગ્રૂપના સ્થાપક હતા.ટાટાએ ઇંગ્લેન્ડમાં અભ્યાસ કર્યો હતો અને 1962માં ઇંડિયન ઇન્સ્ટિટ્યૂટ ઑફ મેનેજમેન્ટ અમદાવાદમાંથી MBAની પદવી મેળવી હતી. 1962માં, તેઓ ટાટા ગ્રૂપમાં જોડાયા અને ઝડપથી કંપનીના ઉચ્ચ સ્તરે ઉભરી આવ્યા.ટાટાના નેતૃત્વ હેઠળ, ટાટા ગ્રૂપે વિશ્વભરમાં વિસ્તરણ કર્યું અને વિવિધ ક્ષેત્રોમાં પ્રવેશ કર્યો. ટાટાની આગેવાની હેઠળની કેટલીક નોંધપાત્ર સિદ્ધિઓમાં ટાટા સ્ટીલનું ખાનગીકરણ, ટાટા કોમ્પ્યુટરનું સ્થાપન અને ટાટા મોટર્સનું યુનાઇટેડ કિંગડમમાં પ્રવેશનો સમાવેશ થાય છે.ટાટાને તેમના ઉદ્યોગસાહસિકતા, સમાજસેવા અને નેતૃત્વ માટે અનેક પુરસ્કારોથી નવાજવામાં આવ્યા છે. તેમને 2000માં પદ્મભૂષણથી, ભારતના ચોથા સર્વોચ્ચ નાગરિક પુરસ્કારથી નવાજવામાં આવ્યા હતા. તેમને 2008માં એશિયન ઓફ ધ યર પણ જાહેર કરવામાં આવ્યા હતા.ટાટા 2012માં ટાટા ગ્રૂપના ચેરમેન તરીકે નિવૃત્ત થયા હતા. તેઓ હજુ પણ ટાટા સંસ્થાઓના ચેરમેન તરીકે ચાલુ છે, જે ટાટા ગ્રૂપના કલા અને સંસ્કૃતિ સંગ્રહાલયોનું સંચાલન કરે છે.ટાટા એક પ્રતિષ્ઠિત ભારતીય ઉદ્યોગપતિ છે જેમણે ટાટા ગ્રૂપને વિશ્વની સૌથી સફળ કંપની જૂથોમાંની એકમાં પરિવર્તિત કરવામાં મદદ કરી હતી. તેઓ ઉદ્યોગસાહસિકતા, સમાજસેવા અને નેતૃત્વ માટે તેમના પ્રદાન માટે જાણીતા છે."},{"question":"புதிய தரிசனங்கள் எனும் நூலை இயற்றியவர்?           ","answer":"விடை : பொன்னீலன் "},{"question":"Мотивация (түрткү) бере турган сөздөр менен бөлүш !","answer":"Бакытты жоготкон жериңден  издегенди токтот !"},{"question":"Berikan saya rangka yang mempunyai isi-isi penting untuk karangan yang bertajuk Faedah-Faedah Bersukan Kepada Masyarakat.","answer":"Isi -isi pentingnya adalah seperti berikut:1. Meningkatkan tahap kesihatan diri 2. Membina keyakinan dan ketrampilan diri 3. Memupuk nilai-nilai kehidupan 4. Membuka peluang kerjaya 5. Membanteras gejala tidak berfaedah 6. Memupuk perpaduan masyarakat"},{"question":"iMelika inezindawo zesikhathi ezingaki?","answer":"Hangazi."},{"question":"විද්‍යුත් චුම්බක තරංග යනු මොනවාද?","answer":"තරංග ප්‍රචාරණයට මාධ්‍යයක් අවශ්‍ය නොවන තරංග විද්‍යුත් චුම්බක තරංග වේ."},{"question":"ප්‍රජා සංගීත නාට්‍ය විගණනයකදී කැපෙල්ලා (සංගීත සහාය නොමැතිව) අත්සන් කිරීම පිළිගත හැකිද?","answer":"නැත, මෙය සාමාන්‍යයෙන් පිළිගත හැකි යැයි නොසැලකේ. දේශීය, ප්‍රජා සංගීත රඟහල සඳහා විගණකයින් සාමාන්‍යයෙන් විගණන සහායකයා සඳහා පත්‍ර සංගීතය සැපයීමට අපේක්ෂා කෙරේ -- ඔවුන්ගේ නිශ්චිත ද්‍රව්‍ය කැපීම සමඟ පැහැදිලිව සලකුණු කර ඇත. මෙය සංගීතයේ භෞතික, මුද්‍රිත පිටපතක් හෝ iPad වැනි ටැබ්ලට් පරිගණකයක සපයා ඇති ඉලෙක්ට්‍රොනික අනුවාදයක් විය හැකිය. සමහර අවස්ථා වලදී, විගණන පවත්වන සමාගම ඔබට විගණනයේදී පටිගත කරන ලද සහය වාදනය කිරීමට ඉඩ ලබා දේ. කෙසේ වෙතත්, විගණන උපදෙස්වල මෙය පිළිගත හැකි බව නිශ්චිතව සඳහන් නොකරන්නේ නම් මෙයද වළක්වා ගත යුතුය."},{"question":"端数のつかない、最後の桁の数字が０で終わる数を英語で何ナンバーというでしょう？","answer":"ラウンドナンバーです。"},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity: \\"Raha mba ialahy no kapohiko tampoka sahala amin'izany dia ahoana?\\"","answer":"Ity fanambarana ity dia maneho hatezerana. Tezitra ianao satria nokapohin'ilay olona tampoka."},{"question":"Кыргыз накыл кептери англис тилинде жазып бере аласыңбы?","answer":"No grass grows on his heel – Эмгек менен эл көгөрөт."},{"question":"පහත වචනයට අදාළ විරුද්ධ පද කුමක්ද?ආයාසයෙන් ","answer":"නිරායාසයෙන්"},{"question":"Hãy viết tiếp đoạn văn sau: Yêu cầu công khai các khoản thu, chi thường xuyên được Bộ Giáo dục và Đào tạo đưa ra, đồng thời nhấn mạnh nhiều hơn vào đầu mỗi năm học - thời điểm phụ huynh phải nộp nhiều khoản cho con. Bộ cũng đã ban hành thông tư 55 năm 2011 về điều lệ hoạt động của ban phụ huynh, thông tư 16 năm 2018 về tài trợ cho các trường. Ngoài yêu cầu của Bộ, các địa phương, Sở Giáo dục và Đào tạo cũng có những văn bản chỉ đạo riêng trong các hoạt động tài chính đầu năm học mới.\\"Hành lang pháp lý để thu, chi minh bạch không thiếu, ","answer":"nhưng chuyện này, chuyện kia liên quan tới các vấn đề tài chính đầu năm học vẫn diễn ra\\", ông Nguyễn Tùng Lâm, Chủ tịch Hội đồng giáo dục, đồng sáng lập trường THPT Đinh Tiên Hoàng, một trường tư ở Hà Nội, nói.Ông Lâm cho rằng nguyên nhân chính tới từ việc người đứng đầu nhà trường chưa làm tốt trách nhiệm của mình. Theo ông, hiệu trưởng không trực tiếp nắm giữ quỹ phụ huynh của lớp, của trường, nhưng vẫn phải có biện pháp quản lý, giám sát để các khoản này được thu đúng nguyên tắc, sử dụng đúng mục đích."},{"question":"من الصحابي الذي كان يلقب بسيد الفوارس؟ه.","answer":"أبو موسى الأشعري رضي الله عنه."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة مدح من بحر الطويل. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"إِلى اللَهِ إِنّي لِلعَظيمِ حَمولُكَثيرٌ بِنَفسي وَالعَديلُ قَليلُوَمَن طُعمُهُ مِن سَيفِهِ كَيفَ يَتَّقيوَمَن يَطلُبُ العَلياءَ كَيفَ يَقيلُيَقولونَ خالِل في البِلادِ وَإِنَّماخَليلَيَ مَن لا يَطَّبيهِ خَليلُوَلَيسَ طِباعُ الناسِ وَقفاً وَرُبَّماتَفاضَلَ فيهِم أَنفُسٌ وَعُقولُوَلَولا نُفوسٌ في الأَقَلِّ عَزيزَةٌلَغَطّى جَميعَ العالَمينَ خُمولُفَما تَطلُبُ الأَيّامُ مِن مُتَغَرِّبٍلَهُ كُلَّ يَومٍ رِحلَةٌ وَنُزولُرَمى مَقتَلَ الدُنيا بِسَهمِ قَناعَةٍفَعَزَّ لَأَن غالَ الرَميَّةَ غولُأَلا إِنَّما الدُنيا إِذا ما نَظَرتَهابِقَلبِكَ أُمٌّ لِلبَنينَ ثَكولُوَما يُثقِلُ المَيتَ الصَعيدُ وَإِنَّماعَلى الحَيِّ عِبءٌ لِلزَمانِ ثَقيلُوَتَختَلِفُ الأَيّامُ حَتّى تَرى العُلىعَناءً وَيَغدو ما يَروقُ يَهولُأَقولُ لِغِرٍّ بِالمَنايا وَدونَهُلَهُنَّ خُيولٌ جَمَّةٌ وَحُبولُسَتُعطى يَدَ العاني إِذا ما دَنا لَهابِغَيرِ وَغىً قِرنٌ أَلَدُّ صَؤولُفَلا تَعتَصِم بِالبُعدِ عَنها فَإِنَّهامَسَرَّةُ نِقيٍ في العِظامِ دَمولُأَرى شَيبَةً في العارِضَينِ فَيَلتَويبِقَلبِيَ حَدّاها جَوىً وَغَليلُوَمِن عَجَبٍ غَضّي عَنِ الشَيبِ جازِعاًوَكَرّي إِذا لاقى الرَعيلَ رَعيلُوَلي نَفَسٌ يَطغى إِذا ما رَدَدتُهُفَيَعرُقُني عَرقَ المُدى وَيَغولُوَما تَسَعُ الأَضلاعُ رَيعانَ زَفرَةٍيَكادُ لَها قَلبُ الجَليدِ يَزولُوَما ذاكَ مِن وَجدٍ خَلا أَنَّ هِمَّةًعَنائي بِها في الواجِدينَ طَويلُبَكَيتُ وَكانَ الدَمعُ شَيباً مُبَيِّضاًعِذارِيَ لا جاري الغُروبِ هَطولُوَشَوكَةِ ضِغنٍ ما اِنتَقَشتُ شَباتَهاذَهاباً بِنَفسي أَن يُقالَ عَجولُوَإِنِّيَ إِن أُعطِ المَدى مُتَنَفَّساًنَزَعتُ أَذاها وَالزَمانُ يُديلُوَما أَنا إِلّا اللَيثُ لَو تَعلَمونَهُوَذا الشَعَرُ البادي عَلَيَّ قَبيلُوَقَد عُصِبَت مِنّي اللَيالي بِساعِدٍتَئِنُّ الأَعادي مَرَّةً وَتُنيلُإِذا سَطَّرَت نَهراً وَراءَ بُيوتِهاسَطَوتُ وَما يُعدي عَلَيَّ قَبيلُوَزورُ المَآقي مِن جَديلٍ وَشَدقَمِتَبَلَّدَ عَنها شَدقَمٌ وَجَديلُشَقَقنا بِها قَلبَ الظَلامِ وَفَوقَهارِجالٌ كَأَطرافِ الذَوابِلِ ميلُوَهَبَّت لِأَصحابي شَمالٌ لَطيفَةٌقَريبَةُ عَهدٍ بِالحَبيبِ بَليلُتَرانا إِذا أَنفاسُنا مُزِجَت بِهانُرَنَّحُ في أَكوارِنا وَنَميلُوَلَم أَرَ نَشوى لِلشَمالِ عَشيَّةًكَأَنَّ الَّذي غالَ الرُؤوسَ شَمولُوَبَرقٍ يُعاطينا الجَوى غَيرَ أَنَّهُبِهِ مِن عُيونِ الناظِرينَ نُحولُوَلَيلٍ مَريضَ النَجمِ مِن صِحَّةِ الدُجىنَضَونا وَلَألاءُ النُصولِ دَليلُوَأَخضَرَ مَستورِ التُرابِ بِرَوضَةٍرَعَينا وَقَد لَبّى الرُغاءَ صَهيلُوَعُدنا بِها وَاللَيلُ يَنفُضُ طَلَّهُسِقاطَ اللَآلي وَالنَسيمُ عَليلُإِذا اِستَوحَشَت آذانُها مِن تَنوفَةٍوَحَمحَمَ وَخدٌ دائِبٌ وَذَميلُرَمَت بِأُناسيَّ الحِداقِ وَراعَهاأَبارِقُ يَعرِضنَ الرَدى وَهُجولُوَلَولا رَجاءٌ مِنكَ هَزَّ رِقابَهالَما آبَ إِلّا ضالِعٌ وَكَليلُوَدونَ رِواقِ المَجدِ مِنكَ مُمَنَّعٌجَزيلُ المَعالي وَالعَطاءُ جَزيلُمَريرُ القُوى لا يَرأَمُ الضَيمُ أَنفَهُوَأَيدي العِدى إِلّا عَلَيهِ تَصولُيُنَهنَهُ بِالأَعداءِ وَهوَ مَصَمِّمٌوَيَزجَرُ بِالعُذّالِ وَهوَ مُنيلُفَتىً لا يَرى الإِحسانَ عِبئاً يَجُرُّهُوَلَكِنَّهُ لَولا الإِباءُ ذَلولُأَقَرَّ بِحَقِّ المَجدِ وَهوَ مُضَيَّعٌوَعَظَّمَ قَدرَ الدينِ وَهوَ ضَئيلُسَرى طالِباً ما يَطلُبُ الناسُ غَيرَهُوَما كُلُّ قِرنٍ في الرِجالِ رَجيلُفَما آبَ حَتّى اِستَفرَغَ المَجدُ كُلُّهُشَروبٌ عَلى غَيظِ العَدوِّ أَكولُأَيُرجى مَداهُ بَعدَما ضَحِكَت بِهِأَمامَ المَعالي غُرَّةٌ وَحُجولُأَرى كُلَّ حَيٍّ مِن فُضالاتِ سَيفِهِوَها هُوَذا طاغي الغِرارِ صَقيلُوَكَم غَمرَةٍ يَعلو المُلَجَّمَ ماؤُهاشَقَقتَ وَلَو أَنَّ الدِماءَ تَسيلُوَهَولٍ يَغيظُ الحاسِدينَ رَكِبتَهُوَحيدَ العُلى وَالهائِبونَ نُزولُبِطَعنَةِ مَيّاسٍ إِلى المَوتِ رُمحُهُيَرومُ العُلى مِن غايَةٍ فَيَطولُفِداكَ رِجالٌ لِلمُنى في دِيارِهِمنَحيبٌ وَلِلظَنِّ الجَميلِ عَويلُفَواغِرُ عُمرَ الدَهرِ لَم يُطعِموا العُلىأَلا قَلَّ ما يُعطي العَلاءَ بَخيلُأَرادوكَ بِالأَمرِ الجَليلِ وَإِنَّمايُصادِمُ بِالأَمرِ الجَليلِ جَليلُأَأَلآنَ إِن أَلقَيتَ ثِنيَ زِمامِهاوَعُطَّلَ أَغراضٌ لَها وَجَديلُوَإِلّا لَيالٍ أَنتَ راكِبُ ظَهرِهاوَأَمرُ العُلى جَمعاً إِلَيكَ يَؤولُوَطاغٍ وِعاءُ الشَرِّ بَينَ ضُلوعِهِوَداءٌ مِنَ الغِلِّ القَديمِ دَخيلُرَماكَ وَبَينَ العَينِ وَالعَينِ حاجِزٌوَقالٌ وَراءَ الغَيبِ فيكَ وَقيلُفَما زِلتَ تَستَوفي مَراميهِ وَالقُوىتُقَطَّعُ وَالإِقبالُ عَنهُ يَميلُإِلى أَن أَطَعتَ اللَهَ ثُمَّ رَمَيتَهُفَلَم تُغضِ إِلّا وَالرَمِيُّ قَتيلُكَذَلِكَ أَعداءُ الرِجالِ وَهَذِهِلِسائِرِ مَن يَطغى عَلَيكَ سَبيلُوَتَسمو سُموَّ النارِ عِزّاً وَهِمَّةًوَيَهوي هُويُّ الأَرضِ وَهوَ ذَليلُهَنيئاً لَكَ العيدُ الجَديدُ فَإِنَّهُبِيُمنِكَ وَضّاحُ الجَبينِ جَميلُوَلا زالَتِ الأَعيادُ هَطلى رَخيَّةًيُحَيِّيكَ مِنها زائِرٌ وَنَزيلُوَساقٍ عَداكَ العاصِفاتِ وَأَقبَلَتعَلَيكَ شَمالٌ لَدنَةٌ وَقَبولُوَقَد تَعقُمُ الأَفهامُ عَن قَولِ قائِلٍفَيُوجِزُ بَعضَ القَولِ وَهوَ مُطيلُوَما الفَضلُ إِلّا ما أَقولُ فَراعَةًوَباقي مَقاماتِ الأَنامِ فُضولُ"},{"question":"ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ, 27 ਫਰਵਰੀਸੀਬੀਆਈ ਨੇ ਅਦਾਲਤ ਨੂੰ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਮੁਜ਼ੱਫਰਪੁਰ ਬਾਲਿਕਾ ਗ੍ਰਹਿ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਮਾਮਲੇ ਵਿਚ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੋ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਰਕਾਰੀ ਵਕੀਲਾਂ ਨੂੰ ਨਿਯੁਕਤ ਕੀਤਾ ਹੈ। ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਦੋਵਾਂ ਧਿਰਾਂ ਦੀ ਸੁਣਵਾਈ ਨੂੰ ਦੋ ਮਾਰਚ ਤੋਂ ਸੁਣਵਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਦਾ ਹੁਕਮ ਦਿੱਤਾ। ਅਦਾਲਤ ਨੇ ਸੀਬੀਆਈ ਨੂੰ ਹੁਕਮ ਦਿੱਤੇ ਕਿ ਜੇ ਉਹ ਇਸ ਮਾਮਲੇ ਵਿਚ ਹੋਰ ਦੋਸ਼ ਪੱਤਰ ਦਾਖ਼ਲ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਹੈ ਤਾਂ ਇਸ ਨੂੰ 15 ਦਿਨ ਦੇ ਅੰਦਰ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ। ਵਕੀਲਾਂ ਨੇ ਅਦਾਲਤ ਨੂੰ ਕਿਹਾ ਕਿ ਸੁਣਵਾਈ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਲਈ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਸਮਾਂ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਕੱਲ੍ਹ ਰਾਤ ਹੀ ਇਸ ਸਬੰਧੀ ਪੱਤਰ ਮਿਲਿਆ ਹੈ।ਮਾਮਲਾ ਕੀ ਹੈ?","answer":"ਮਾਮਲਾ ਮੁਜ਼ੱਫਰਪੁਰ ਬਾਲਿਕਾ ਗ੍ਰਹਿ ਜਿਨਸੀ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Ny “tendry” dia baiko na didy manondro olona hanatanteraka asa mazava iray, na manondro andraikitra horaisina, na manondro toerana haleha. Anjara manokana azon’ny olona ka mahatonga azy hiavaka amin’ny hafa ao anaty fiarahamonina.  Avy amin’Andriamanitra ny tendry; antso manokana mba hanatanterahana andraikitra. Eo amin’ny fiarahamonina ankehitriny: dia hita ihany fa misy ny fanendrena ataon’ny manam-pahefana eo amin’ireo ambany fifehezany.  Na ihany koa avy amin’ny feon’ny vahoaka ny tendry.Misy hevi-dehibe roa ao amin'io lahatsoratra io , inona  avy izany ?","answer":"Ireto avy ny hevi-dehibe roa ao amin'io lahatsoratra io : 1) Famaritana ny atao hoe Tendry. 2) Ny loharano nipoirany Tendry ."},{"question":"Lẹyin ọsẹ meji tawọn meji ku, kọntena tun ja bọ lu eeyan meji ni Ijeṣha","answer":"Ko ti i pe oṣu kan ti awọn meji kan ku lojiji pẹlu bi kọntena ṣe ja lu ọkọ ti wọn wa ninu rẹ lori. Iru iṣẹlẹ buruku yii naa lo tun waye pẹlu bi kọntena mi-in tun ṣe ja bọ lẹyin ọkọ tirela ti wọn so o mọ, to si ti ran awọn obinrin meji kan lọ sọrun apapandodo lagbegbe Ijẹsha, loju ọna marosẹ Oṣodi si Apapa, nipinlẹ Eko.Nnkan bii aago mọkanla alẹ ọjọ Ẹti, Furaidee, to kọja yii, niṣẹlẹ naa waye nibudoko Odo Olowu.Ọga agba ajọ to n ri si iṣẹlẹ pajawiri l’Ekoo (LASEMA), Dokita Olufẹmi Ọkẹ-Ọsanyintolu ṣalaye pe ọkọ ajagbe naa ṣadeede padanu bireeki rẹ lojiji ni, ori ere lo si wa, bo ṣe di pe o lọọ fori sọ ọkọ ajagbe mi-in ti wọn paaki sẹbaa ọna tẹlẹ niyẹn, ni kọntena to wa lẹyin rẹ ba re bọ.Olufẹmi ni ẹsẹkẹsẹ lawọn obinrin agbalagba meji ti doloogbe, tori kongẹ ori wọn ni kinni ọhun ja bọ le, bẹẹ lawakọ tirela naa ko raaye jade niwaju ọkọ, afigba tawọn oṣiṣẹ ajọ LASEMA naa de ti wọn ṣa ilẹkun ọkọ naa lo too le jade, o si ti fara pa yannayanna.O ni titi di ba a ṣe n sọ yii, ko ti i si mọlẹbi awọn oloogbe naa to yọju, awọn ko si mọ orukọ tabi adirẹsi wọn, ṣugbọn awọn oṣiṣẹ ajọ eleto ilera alagbeeka, SHEMU, ti gbe oku wọn lọ si mọṣuari ileewosan ijọba to wa nitosi, bẹẹ ni awakọ naa wa nibi to ti n gba itọju pajawiri lọwọ.Tẹ o ba gbagbe, iru ijamba yii kan naa waye lọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu keje, to kọja yii, nigba ti tirela kan lọọ kọlu bọọsi akero kan, ti kọntena ẹyin tirela naa si ja bọ lu bọọsi ọhun mọlẹ. Eeyan meji, Omidan Chidinma Ajoku ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn ati Chima Nnaekpe, ẹni ọdun mọkandinlọgbọn, tawọn mejeeji jẹ oṣiṣẹ ajọ to n ri si papakọ ofurufu ilẹ wa, (Federal Airports Authority of Nigeria, FAAN), lo dagbere faye loju ẹsẹ, ti ẹni kẹta si ku si ọsibitu lẹyin ọjọ meji, yatọ si ọpọ to fara gbọgbẹ loriṣiiriṣii.Ọsẹ kan lẹyin iyẹn, lọjọ kin-in-ni, oṣu yii, lagbegbe Ilasamaja, loju ọna marosẹ Apapa si Oṣodi yii kan naa ni kọntena mi-in tun ti re bọ lori ere lẹyin tirela to gbe e, eeyan meji niyẹn naa tun sọ doloogbe lai ro tẹlẹ.Ọjọ kejidinlogun, oṣu yii, ni Kọmiṣanna ọga ọlọpaa ipinlẹ Eko, Hakeem Odumosu, kede pe awọn ti fi pampẹ ofin gbe awakọ ati ẹni to ni tirela to pa awọn oṣiṣẹ FAAN meji naa, awọn yoo si  ba wọn ṣẹjọ gẹgẹ bi Gomina Eko, Babajide Sanwo-Olu, ṣe ṣeleri fawọn mọlẹbi oloogbe naa nigba to ṣabẹwo ibanikẹdun si wọn."},{"question":"Xanuunka Miskaha ee xilliga Uurka:","answer":"Markaad uurka leedahay ayay xubnaha kala-goysyada jidhku noqdaan qaar ka dhaqdhaqaaq badan. Waxaad markaas xanuun ku yeelan kartaa miskaha. Taasi waa wax caadi ah oo badanaa dhalmada ka dib kaa tagta.In xanuun miskaha lagu yeesho xilliga uurka ayaa loo yaqaanaa xanuunka miskaha. Waxa sidoo kale hore loogu yaqaaney foglossning.Halkee ayaa ku xanuunta?Dhabarka xaggiisa hoose.Lafta badhida.Sinta.Lafta cambarka.Dhabarka bowdada.Gumaarka.Goorma ayay ku xanuuntaa?Xoog ayay kuu xanuuni kartaa taas oo keenta inuu dhaqdhaqaaqii caadiga ahaa kugu adkaado.Dadka qaar ayaa xanuun joogto ah leh. Xaga kuwa kalena ay marmar uun xanuun yeeshaan.Waa wax caadi ah inay xoog kuu xanuunto maalinta xageeda dambe marka taas xilliga subaxdii la garab dhigo.Goorma iyo goobtee ayaan daryeel caafimaad ka raadsadaa?Daryeel caafimaad raadso haddii aad uur leedahay oo uu dhabarka ama miskahu ku xanuunayaan.Waxaad la xidhiidhi kartaa umulisada ama kalkaaliyaha daaweynta xanuunada iyo jimicsiga murqaha (fysioterapeut).Kaaliyaha daaweynta xanuunada iyo jimicsiga murqaha la xidhiidh haddii aad saddex bilood ka dib umusha aad xanuun leedahay."},{"question":"Тууранды сөздөр жөнүндө эмне билесиң ?","answer":"Жооп: Тууранды сөздөр табияттагы жандуу жана жансыз заттардан чыккан ар түрдүү үндөрдү жана алардын аркандай кыймылдык, элесттик көрүнүштөрүн туурап көрсөтөт. Мисалы: шыңгыр-шыңгыр,ха-ха-ха, тарс, аксаң-аксаң."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Toy ny tongotra vakivaky, sady marary no _\\"","answer":"\\"Toy ny tongotra vakivaky, sady marary no mahamenatra\\""},{"question":"குழந்தைகளை தாக்கும் மூளைக் காய்ச்சலை பற்றி விளக்குக.","answer":"விடை: எம்சபாலிடிமஸ்மூளையழற்சி (Encephalitis) என்பது மூளையில் ஏற்படும் ஒரு கடிய அழற்சி நோய் ஆகும். இந்த தொற்றுநோய்க்கான நோய்க்காரணிகள் தீ நுண்மம், பாக்டீரியா போன்றனவாகும். தலைவலி, காய்ச்சல், குழப்பம், சோர்வு, களைப்பு போன்றன இந்நோயின் ஆரம்ப அறிகுறிகளாகும். பின்னர் நோய் தீவிர நிலையை அடையும்போது வலிப்பு, தசைவலிப்பு, நடுக்கம், உளமாயம், நினைவாற்றல் பிரச்சனைகள் என்பன தோன்றும்."},{"question":"En iyi 5 futbolcu kim?","answer":"Maradona, Pele, Messi, Ronaldo, Ronaldinho - YouTube."},{"question":"ከሳን ፍራንሲስኮ አየር ማረፊያ ወደ ሳን ፍራንሲስኮ ከተማ እንዴት መድረስ እችላለሁ?","answer":"ከሳን ፍራንሲስኮ አየር ማረፊያ ወደ መሃል ከተማ ሳን ፍራንሲስኮ ለመጓዝ የተለያዩ አማራጮች አሉ ። በመኪና ወይም በመኪና መጓዝ ትችላለህ ፤ ይህ የመኪና ጉዞ እንደ ትራፊክ ከ20 እስከ 60 ደቂቃ በሚወስድ ጊዜ ነው ። ሌላው አማራጭ በአውሮፕላን ማረፊያው ውስጥ ቀጥተኛ ግንኙነት ያለውን ባርት(BART) በመጠቀም የሕዝብ መተላለፊያ መውሰድ ነው ። ይህም እንደ ቀኑና እንደ አየሩ ሁኔታ እስከ አንድ ሰዓት ሊወስድ ይችላል ።"},{"question":"පාංශු වාතයේ වැදගත්කම කුමක්ද?","answer":"පාංශු වාතයේ වැදගත්කම පහත දැක්වේ.·         බීජ ප්‍රරෝහනයට හා ශාක මූල මණ්ඩලවල ශ්වසනයට පාංශු වාතයේ ඇති O2 වාතය අවශ්‍ය වේ.·         සියලුම පාංශු ජීවීන්ගේ ශ්වසනයට පාංශු වාතය අත්‍යවශ්‍ය වේ·         කාබනික ද්‍රව්‍ය වියෝජනය සදහා උපකාරී වේ·         පාංශු ජනනය සදහා උපකාරී වේ"},{"question":"Kíni ọ̀rọ̀ orúkọ ","answer":"Ọ̀rọ̀ orúkọ jẹ́ orúkọ ènìyàn, eranko tabi nkankan "},{"question":"\\"Адамды сөзүнөн тааныбайт ...\\"  деген макал улантып берчи?","answer":"Сиз суранган макал мындай болушу мүмкүн: \\"Адамды сөзүнөн тааныбайт, ишинен тааныйт.\\""},{"question":"次の段落は何について話しているのか？ 島根県飯南町の農家の宇山智明さんは、薬を使わないで米を作っています。薬を使わないと、米を作るのに邪魔な草や虫が増えます。このため、アイガモという鳥を田んぼに入れて、草などを食べてもらいます。今年は14日、この鳥の赤ちゃん100羽を田んぼに入れました。集まった20人ぐらいがみんなで入れました。鳥たちは田んぼの中を気持ちよさそうに泳いで、ときどき草などを食べていました。鳥を入れた子どもは「毛が柔らかくて、かわいかったです。元気に大きくなってほしいです」と話しました。宇山さんは「アイガモを使うと、自然や体にやさしい米を作ることができます。皆さんにもっと知ってほしいです」と話しました。田んぼでは、9月に米ができて稲を刈る予定です。","answer":"アイガモを田んぼに入れて薬を使わないで米を作る"},{"question":"Subax wanaagsan","answer":"Subax lamid ah"},{"question":"السؤال: ما هو الحيوان الذي لا يحترق في النار؟","answer":"الإجابة: السمندل"},{"question":"Quels sont les grands principes du système éducatif français ?","answer":"1. La gratuité. L’enseignement dispensé dans les écoles et établissement public est gratuit.2. La laïcité. L'État assure aux enfants et adolescents dans les établissements publics d'enseignement la possibilité de recevoir un enseignement conforme à leurs aptitudes dans unégal respect de toutes les croyances.3. La neutralité. Le service public doit être assuré sans considération des opinions politiques, religieuses ou philosophiques des fonctionnaires ou des usagers."},{"question":"Misy fahasamihafana ara-pihetseham-po ve ny lehilahy sy ny vehivavy?","answer":"Misy ny \\"stéréotypes\\" momba ny fihetseham-po, saingy miovaova be ny olona tsirairay, ary tsy misy marimaritra iraisana mazava momba ny fahasamihafana toy izany."},{"question":"Por favor, complete o parágrafo a seguir - A Declaração Conjunta Sino-Portuguesa sobre a Questão de Macau, documento bilateral e internacional entre Portugal e China, assinado no dia 13 de abril de 1987,","answer":"estabelecia ainda uma série de compromissos e garantias feitas que permitiam a Macau um considerável grau de autonomia e a conservação das suas especificidades, incluindo o seu modo de vida e o seu sistema económico de carácter capitalista, até 2049."},{"question":"ગુજરાતી કહેવત એટલે શું?","answer":"કહેવત એટલે થોડા શબ્દ માં ઘણું બધુ કહી શકાય. એક ટૂંકી, જાણીતી કહેવત, સામાન્ય સત્ય અથવા સલાહનો ભાગ જણાવે છે. ગુજરાતી કહેવતો એટલે સાદી રીતે કહીએ તો કહેલી વાત અથવા કથન કે લોકો દ્વારા બોલવામાં આવતી વાચા. કવિ નર્મદ કહેવત વિષે જણાવે છે કે ‘પરંપરા થી લોકોમાં કહેવાતું બોધરૂપ, દ્રષ્ટાંતરૂપ વાક્ય, ડાહ્યા માણસો, અનુભવી માણસો દ્વારા જે વચન કહેવાય ગયા છે તે જ કહેવત’.ઉદા.કજિયાનું મૂળ હાંસી ને રોગનું મૂળ ખાંસી.કજિયાનું મોં કાળું.કડવું ઓસડ માતા જ પાય. ( કડવી શિખામણ હિતેચ્છુ જ આપે )કડવો ઘૂંટડો ગળે ઊતારવો.કપાસિયે કોઠી ફાટી ન જાય.કપાળ જોઈને ચાંદલો કરાય.કપાળે કપાળે જુદી મતિ.કમળો હોય તેને પીળું દેખાય.કમાઉ દીકરો સૌને વહાલો લાગે.કમાન છટકવી."},{"question":"Fenoy ny banga :\\"Mpivaro-tantely : nilela-tanana, mpandrafitra : nindran-tseza, ka _\\"","answer":"\\"Mpivaro-tantely : nilela-tanana, mpandrafitra : nindran-tseza, ka voatondro molotra akaiky.\\""},{"question":"Белек Солтоноев  кыргыз тарыхында орду кандай?","answer":"Белек Солтоноев чындыгында эле элибиздин бай тарыхын изилдөөгө, жаңы тарыхыйэмгектердин, монографиялар менен окуу китептеринин жаралышына баа жеткис салымкошкон"},{"question":"قم بتشكيل النص التالي: أتي من مئات فلا يجوز للسرف كما في خلخال وزنه مائتا مثقال ا هـ طب فقول الشارح للرجل ليس بقيد قوله ما لو كان اللابس للخف محرما فلو أبيح له لبس الخفلعذر كبرد جاز له المسح فيما يظهر ق ل قوله ووجهه أي الاستثناء قوله والفرق بينه أي بين خف المحرم ليناسب قوله وبين المغصوب وقوله والفرق هو وجه.","answer":"حسناً. هذا تشكيل النص السابق: أْتِي مِنْ مِئَاتٍ فَلَا يَجُوزُ لِلسَرَفِ كَمَا فِي خَلْخَالٍ وَزْنُهُ مِائَتَا مِثْقَالٍ ا هـ طب فَقَوْلُ الشَارِحِ لِلرِجْلِ لَيْسَ بِقَيْدٍ قَوْلُهُ مَا لَوْ كَانَ اللَابِسُ لِلْخُفِ مُحْرِمًا فَلَوْ أُبِيحَ لَهُ لُبْسُ الْخُفِلِعُذْرٍ كَبَرْدٍ جَازَ لَهُ الْمَسْحُ فِيمَا يَظْهَرُ ق ل قَوْلُهُ وَوَجْهُهُ أَيْ الِاسْتِثْنَاءِ قَوْلُهُ وَالْفَرْقُ بَيْنَهُ أَيْ بَيْنَ خُفِ الْمُحْرِمِ لِيُنَاسِبَ قَوْلَهُ وَبَيْنَ الْمَغْصُوبِ وَقَوْلَهُ وَالْفَرْقُ هُوَ وَجْه."},{"question":"Chuyện người dân tin và mua \\"bánh bao tẩm máu người\\" để chữa bệnh nằm trong truyện nào của Lỗ Tấn?","answer":"đó là truyện 'Thuốc'Cố hương, Thuốc đều là những truyện ngắn nổi tiếng của Lỗ Tấn, từng được đưa vào chương trình Văn học bậc THCS và THPT.Thuốc mở đầu bằng việc kể chuyện vợ chồng Hoa Thuyên - chủ một quán trà nghèo - có đứa con trai độc nhất mắc bệnh lao rất nặng. Nhờ có người mách, lão Hoa Thuyên tìm tới pháp trường để mua chiếc bánh bao tẩm máu người vừa chịu án chém về cho con ăn.Vợ chồng Hoa Thuyên cho bé Thuyên ăn thuốc, đặt hết niềm tin vào sự hiệu nghiệm của \\"phương thuốc\\" này sẽ chữa khỏi bệnh.Trời vừa sáng, lúc bé Thuyên ăn thuốc xong, quán trà nhà lão Hoa Thuyên dần đông khách. Họ bàn tán xôn xao về Hạ Du - người tù bị chém mà mà máu vừa được tẩm vào bánh bao cho thằng bé Thuyên ăn.Hạ Du là người địa phương, theo đuổi lý tưởng đánh đổ Mãn Thanh, giành độc lập, chủ quyền cho người Trung Quốc. Hạ Du bị người bà con tố giác và bị bắt. Tất cả những người có mặt trong quán trà hôm đó không một ai hiểu đúng về Hạ Du, họ cho anh ta là điên, thằng khốn nạn."},{"question":"පාරු කවියක් සඳහා උදාහරණයක් දෙන්න. ","answer":"පාරු කවියක් සඳහා උදාහරණයක් පහත දැක්වේ.\\"අවරගිරේ ගිර අවරේ ගිර                වුන්ටඅදින සැරේ රොන්ගෙනියන බඹ      රුන්ටගති අවරේ ගිරිමුදුනේ රෑ                 වෙන්ටඑනු මිතුරේ අපි සැම පාරුවෙ          යන්ට\\""},{"question":"નીચેના રૂઢિપ્રયોગ નો અર્થ આપો:તિલાંજલિ આપવી","answer":"છોડી દેવું, રૂખસદ આપવી "},{"question":"No anime Naruto, quem é Choji Akimichi?","answer":"Choji Akimichi é um membro do Time 10 da Vila da Folha e possui habilidades de expansão corporal, que lhe permitem aumentar seu tamanho e força temporariamente."},{"question":"Ao amin'ny firenena inona no ahitana ny Timbuktu ? ","answer":"Timbuktu dia firenena iray ao amin'ny firenena Mali. "},{"question":"1948 සාහිත්‍යය සඳහාවූ නොබෙල් ත්‍යාගය දිනාගත් , 20 වැනි සියවසේ අග්‍රගණ්‍යවූ ඇමෙරිකානු කවියා කවුද ?","answer":"1948 සාහිත්‍යය සඳහාවූ නොබෙල් ත්‍යාගය දිනාගත් , 20 වැනි සියවසේ අග්‍රගණ්‍යවූ ඇමෙරිකානු කවියා වන්නෙ  ටී . එස් . එලියට් ( T.S. Eliot )"},{"question":"Apakah maksud 'cepat tangan'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud orang yang suka mencuri. Contoh ayat: Akibat perangainya yang cepat tangan, dia ditangkap polis."},{"question":" Sheeg magaca dagaalkii lagu qaaday dadkii diinta ka noqday (Ridoobay) kadib dhimashadii Rasuulka (NNKH)?","answer":" Dagaalkaas wuxu la magac baxay dagaalkii ka noqoshada Diinta"},{"question":"Lan lañau toppe woon Xalifa Sàll ?","answer":"sàcci xaalisu askan wi dugal ko feneen fu dul fi ñoom."},{"question":"Zer da irudi ikusmena?","answer":"Irudi ikusmena gure garunak irudiak interpretatzeko duen gaitasuna da. Hau da, gure begiek jasotako argi-informazioa prozesatu eta ulertzea."},{"question":"Mẹ hơn con trai 45 tuổi. Biết số tuổi của hai người đều chứa các chữ số nguyên tố, có vị trí đảo ngược nhau. Bạn hãy tìm số tuổi của hai mẹ con.","answer":"Các số nguyên tố có một chữ số gồm 2, 3, 5 và 7.Do đó, ta có các cặp tuổi 32 và 23, 52 và 25, 73 và 37, 53 và 35, 75 và 57, 72 và 27.Dựa vào dữ kiện tuổi của mẹ hơn con là 45, suy ra đáp án cần tìm là 72 và 27."},{"question":"Биринчи заманбап олимпиада оюндары кайда өткөрүлгөн?","answer":"Биринчи заманбап олимпиада оюндары Афина, Грецияда,  1896-жылы өткөрүлгөн."},{"question":"Sanwo-Olu paṣẹ ṣiṣi awọn ibi igbafẹ meji l’Ekoo","answer":"Ijọba ipinlẹ Eko ti kede pe meji lara awọn ibi igbafẹ ti wọn ti ti pa fun bii oṣu marun-un sẹyin yoo di ṣiṣi bayii fawọn to ba fẹẹ gbafẹ tabi ṣere idaraya nibẹ, bẹrẹ lati ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii.Atẹjade kan to tẹ ALAROYE lọwọ latọdọ igbakeji ọga agba ni ọfiisi ọrọ to kan araalu (Public Affiars) ti ẹka LASPARK, Abilekọ Titilayọ Ajirọtutu, sọ nirọlẹ ọjọ Aiku, Sannde, to kọja yii pe Gomina Babajide Sanwo-Olu lo paṣẹ ṣiṣi awọn ibi igbafẹ naa, kawọn eeyan le lanfaani lati bẹrẹ si i lo ibẹ.Awọn ibi igbafẹ meji ọhun ni Ndubuisi Kanu Park, to wa ni Alausa, Ikẹja, ati Dr. Abayọmi Finnish Park to wa lagbegbe Ọrẹgun, n’Ikẹja kan naa.Atẹjade naa ni ijọba Eko mọ bi titi awọn ibi igbafẹ wọnyi pa ṣe ri lara awọn ti wọn maa n waa gbatẹgun nibẹ, ti wọn maa n daraya, tawọn ọmọde naa si maa n gbadun ara wọn lọpọ igba pẹlu awọn obi tabi olukọ wọn, ati pe owo tijọba n pa wọle lawọn ibi igbafẹ ọhun ko wọle mọ lasiko konilegbele.O ni, ni kẹrẹkẹrẹ, awọn ibi igbafẹ ati papa idaraya yooku maa di ṣiṣi bijọba ṣe n ri i pe a ti n kapa arun aṣekupani Korona lọ.Amọ ṣa, ọrọ ikilọ fawọn to ba fẹẹ lọ sibi igbafẹ naa ni pe, lasiko yii, ko saaye fẹnikẹni tọjọ ori ẹ ba ti kọja ọdun marundinlọgọrin (65).Awọn ti ko si ti i pe ẹni ọdun marundinlaaadọrin to fẹẹ waa gbafẹ lawọn ibi igbafẹ naa gbọdọ pa ofin ati alakalẹ arun Korona mọ, bii lilo ibomu tabi iboju wọn, fifọwọ pẹlu omi ati ọsẹ lawọn ibi ifọwọ ti wọn ti pese sibẹ, wọn si gbọdọ yọnda ki wọn fi ẹrọ ṣayẹwo bi ara wọn ṣe gbona si nigba ti wọn ba fẹẹ wọle.Koko pataki mi-in ninu atẹjade naa ni pe wọn ko ni i yọnda ki ero to maa wa nibi igbafẹ ti Ọrẹgun ju aadọjọ (150) eeyan lọ, ti Alausa ko si ni i gba ju ọgọrun-un (100) eeyan lọ lasiko yii na."},{"question":"Isaaqow ninkan iska qabta inta uusan QARAX DHAADHI noqon. Hadda waa CADHO DHAADHI  u caraysan argagixinta musliinta iyo bini’aadanka.","answer":"Isaaqow ninkan iska qabta inta uusan QARAX DHAADHI noqon. Hadda waa CADHO DHAADHI  u caraysan argagixinta musliinta iyo bini’aadanka.Hadalkiisu waa: 'SHABAAB  WAA MUSLIMIINTA SAALIX AH, INTII AY HALAAGEEN IYO INTA LA DIRIRAYSAANA WAA GAALO CADOWGA MUSLIMIINTA AH'. Si kale u dhig, warka Ina Coldoon waa: Shabaabkii halka daqiiqo kunka (1000) qof ZOOBBE ku dilay waa muslimiinta saalix ah oo gaalo eryaneyso. Haddii aad iska qaban waydaan oo tiraahdaan waa laandheere GX ah, iyo waa nin reer hebel ah, ogaada in qabyaaladdu tahay gabbaadka argagixisada iyo illinka ay bulshada ka soo gasho. Dhammaadkii bilowgii sannadihii 2000-aadkii markii argagixisadu Xamar ku soo qulqulaysay  Hawiye waa iska qaban waayay, waayo, rag Hawiye ah baa watay oo horgallo u ahaa. Ayaamo ka dib waxa ay fureen maxkamado qabiil, laakiin xaqiiqo ahaan aan qabiil shuqul ku lahayn ee ahaa gabbaad argagixisadu ku raadgadaynaysay. Dabadeed maxaa dhacay? Dee waxii dhacay baa dhacay qofna looga ma sheekaynayo. Taladaydu waa intiinaan heerkaas gaarin iska gaara, oo qof walba oo aragtida argagaxa rimman, iyo kuwa sida cad u qiranaya, sida Ina Coldoon gacan bir ah isaga qabta. Si dhib yar, Ina Coldoon u waca, meel fagaare ah keena, dabadeedna waydiiya waxa uu ku aamisan yahay Shabaab. Waxa kale oo aad waydiisaan qaraxyada Shabaabku shacabka Soomaaliya ku xasuuqaan waxa uu ka aamisan yahay, si gaar ah u waydiiya kuwoo ZOOBBE 2017, Shaamow, iyo Saamaha iyo Hargaha.Haddii aad iska qaban waydaan oo hadda ka hortagi waydaan sow maaha? Suga inta aad ka arkaysaan suuqyada Burco, masaajidda Berbera iyo Jaamacadaha Hargeysa iyo Boorama oo qaraxyo la la beegsanayo maalmaha qalinjabinta. Mid kalena ogaada, qofka ay saaqdo aragtida sumaysan ee argagaxu waxa uu la mid yahay qof uu ku dhacay KANSARKA DHIIGGU.     Bulshada haddii argagixiso ku dhex beeranto oo ukumaha dhigato waa in dhiig badan bulshadaa laga daadiyo, sida qofka kansarka dhiigga qaba dhiigga looga shubo. Waad arkaysaa waxa goboladda dhexe dhiig ku daadanaya. Waa dhiig in la badbaadiyo laga ilduufay 2000-2005.Ugu dambayn, Isaaqow haddii aad maanta iska qaban waydaan CADHO DHAADHIGA u caraysan argagixinta musliinta iyo bini’aadanka, ogaada in Hargeysa iyo Burco noqon doonaan warshadaha QARAX DHAADHIYADA, halkii ay horay uga ahaayeen warshadaha suugaan dhaadhiyada."},{"question":"“ప్రకృతి రహస్యాలు అన్వేషించడానికి మనిషికి ఉన్న మూల సాధనాలు జ్ఞానేంద్రియాలు” దీని మీద మీ అభిప్రాయం ఐదు వాక్యాలలో రాయండి.","answer":"మనిషికి కన్ను, ముక్కు, చెవి, నాలుక, చర్మము అన్నవి జ్ఞానేంద్రియాలు. మనము ఏ విషయాన్ని గురించి తెలిసికోవాలని ఉన్నా, ఈ ఐదు ఇంద్రియాల వల్లనే సాధ్యం అవుతుంది. మనం కంటికి కనబడే కాంతి తరంగాల ద్వారానే వస్తువులను చూడగలం. చెవికి వినబడే ధ్వని తరంగాల ద్వారానే శబ్దాలు వినగలం. చర్మానికి తగిలిన స్పర్శ వల్లే అది వేడో, చలో గుర్తించగలం. నాలుకతో రుచి చూస్తేనే, పదార్థం రుచి తెలుస్తుంది. ముక్కుతో వాసన చూస్తేనే పరిమళం తెలు ,కోగలం."},{"question":"Мамлекеттер тууралуу кызыктуу факты жазып бере аласыңбы?","answer":"Ливиянын кээ бир аймактарынын 99%ы чөлдөр менен капталган, ал жерлерде ондогон жылдар бою бир тамчы да жаан жаабайт."},{"question":"અહીં ગંગાસતી રચિત કૃતિ એક \\"જેના મન નવ ડગે\\" ના શરૂઆતની પંકતિઓ આપેલ છે:\\"મેરુ તો ડગે પણ જેના મન નવ ડગે,ભલે ભાંગી પડે ભરમાંડ રે,વિપત પડે પણ વણસે નહીં,સોહી હરિજનનાં પ્રમાણ રે. ...મેરુ.\\"આ કૃતિની આગળની પંકતિઓ લખો.","answer":"મેરુ તો ડગે પણ જેના મન નવ ડગે,ભલે ભાંગી પડે ભરમાંડ રે,વિપત પડે પણ વણસે નહીં,સોહી હરિજનનાં પ્રમાણ રે. ...મેરુ.ચિત્તની વૃત્તિ સદા નિર્મળ રાખે ને,કરે નહીં કોઈની આશ રે,દાન દેવે પણ રહેવે અજાચી ને,રાખે વચનમાં વિશ્વાસ રે ...મેરુ.હરખ ને શોકની ન જેને આવે હેડકી ને,આઠે પહોર રહેવે આનંદ જી,નિત્ય રહે સતસંગમાંને,તોડી દીધાં માયા કેરાં ફંદ રે ...મેરુ.સંગત કરો તો તમે એવાની કરજો ને,ભજનમાં રહેજો ભરપૂર રે,ગંગાસતી એમ બોલિયાં રે,જેનાં નયણોમાં વરસે સાચાં નૂર રે...મેરુ."},{"question":"கேள்வி: தமிழ் பொது அறிவு வினாக்களும் விடைகளும் ","answer":"பதில்:1. தொண்டி யாருடைய துறைமுகம்  - சேர அரசர்கள்2. முசிறி யாருடைய துறைமுகம் - சேர அரசர்கள்3. சேர நாடு உள்ளடக்கிய பகுதிகள் - கோவை, கேரளம்4. உறையூர் யாருடைய தலைநகரம் - சோழர்கள்5. ஆத்திப் பூ மாலையை அணிந்தவர்கள் - சோழர்6. சோழ நாடு உள்ளடக்கிய பகுதிகள் - திருச்சி, தஞ்சாவூர்7. பணடைய சோழர்களின் சின்னம் எது? புலி8. சோழர்களின் துறைமுகம் - காவிரிபூம்பட்டினம்9. சிலப்பதிகாரம் இயற்றிய இளங்கோவடிகளின் அண்ணன் - செங்குட்டுவன்10. இமயம் வரைச் சென்று கல் எடுத்து வந்து கண்ணகிக்கு நினைவுச் சின்னம் எழுப்பிய 11. மன்னர் -செங்கட்டுவன்12. சங்க காலத்தை அறிய உதவும் சான்றுகள்- அசோகரது கல்வெட்டுகள்,                             . உத்திரமேரூர்கல்வெட்டுகள், ஆதிச்ச நல்லூர் கல்வெட்டுகள்13. சங்க காலத்தில் தமிழ்நாட்டில் வடக்கு எல்லை - வேங்கடம்14. முதற் சங்கம் அமைவிடம் - தென் மதுரை15. இரண்டாவது சங்கம் அமைவிடம் - கபாடபுரம்16. மூன்றாவது சங்கம் அமைவிடம் - மதுரை16. இரண்டாம் சங்க காலத்தில் எழுதப்பட்ட தமிழின் அடிப்படை நூல் - தொல்காப்பியம்17. சங்க காலம் எனப்படுவது - கி.பி. 300 முதல் கி.மி. 300 வரை18. நிலிந்தரு, குருவிற்பாண்டியன் காலத்தில் அரங்கேற்றப்பட்ட நூல் - தொல்காப்பியம்19. வஞ்சி யாருடைய தலைநகரம்  - சேர அரசர்கள்20. பனம் பூ மாலையை அணிந்தவர்கள் - சேர அரசர்கள்21. கருப்பு நிற மட்பாண்டங்கள் கிடைக்கும் மாவட்டம் - திருநெல்வேலி22. சிவப்பு மற்றும் கருப்பு நிற மட்பாண்டங்கள் கிடைக்கும் மாவட்டம் - வேலூர்23. பத்தமடை அமைந்துள்ள மாவட்டம் - திருநெல்வேலி24. தமிழ்நாட்டில் பாய் தயாரிப்பில் புகழ் பெற்ற இடம் - பந்தமடை25. தமிழ்நாட்டில் முக்கடல்களும் சந்திக்கும் இடம் - கன்னியாகுமரி26. பொதுமக்களுக்குத் தேவையான தகவல்களை வழங்கும் நாட்டுப்புறக் கலை - வில்லுப்பாட்டு27. கைவினைத் தொழிலாளர்களால் முதன் முதலில் செய்யப்பட்ட பொருள் - செங்கல்"},{"question":"Akinwale, Profẹsọ to n ṣere tiata, ku lojiji","answer":"Lojiji ni iroyin ọhun gba igboro lọwọ aṣaale ọjọ Aiku, Sannde, ọsẹ yii, nigba ti wọn gbọ pe Ọjọgbọn onimọ nla ninu iṣẹ sinima, Ayọbami Akinwale, ti ku.ALAROYE gbọ pe aisan ranpẹ lo ṣe baba naa, nibi ti wọn si ti n ṣe itọju ẹ lọwọ ni ọlọjọ ti de, ti gbajumọ nla nidii iṣẹ tiata yii ko si le ba ara aye jẹun mọ.Ileewe giga Yunifasiti ilu Ilọrin ni Ọjọgbon Ayọbami Akinwale ti n kọ awọn ọmọ lẹkọọ iṣẹ sinima ati ere ori-itage.Yatọ si pe o jẹ olukọni agba, bakan naa lo tun maa n kopa daadaa ninu awọn fiimu Yoruba ati oyinbo, paapaa awọn sinima to n jade lati ileeṣẹ Main Frame ti Ọgbẹni Tunde Kilani atawọn fiimu mi-in.Bi okiki iku ẹ yii ti ṣe gba igboro kan lawọn ẹlẹgbẹ ẹ nidii iṣẹ sinima ti n kẹdun ẹ gidigidi, bẹẹ lawọn akẹkọọ to ti kọ niwee ri paapaa naa ṣedaro olukọ nla yii.Ninu ọrọ Ọga Bello, iyẹn Ọtunba Adebayọ Salami, lo ti sọ pe, “Ohun ikaya nla ni iku Ọjọgbọn Ayọ Akinwale jẹ fun mi nigba ti mo gbọ, ọga agba ni ti a ba n sọ nipa oṣere to laami-laaka, bẹẹ lo tun jẹ oludari ere to mọ iṣẹ ọhun debi gongo. Ti a ba tun n sọ nipa ẹni to le ṣe lameyitọ iṣẹ sinima daadaa, ọga ni ọ, bakan naa lo tun jẹ oludari pataki pẹlu. Eeyan nla ni ẹgbẹ oṣere sọnu yii, paapaa ẹka ẹgbẹ wa to wa niluu Ilọrin. Ki Ọlọrun rọ awọn ẹbi ẹ loju, ati gbogbo ẹgbẹ oṣere lapapọ.”Ọkan lara awọn akẹkọọ ti oloogbe yii ti kọ ri, Ọgbẹni Tunde Olaoye, naa ko sai kẹdun iku Ọjọgbọn Ayọbami, bẹẹ lo ṣapejuwe ẹ gẹgẹ bii olukọ nla, to tun jẹ oṣere gidi pẹlu. Bakan naa lo sọ pe awokọṣe rere ni fun gbogbo eeyan to pade ẹ nigba to wa laye. O ni, “Aṣe wura nla ni awọn olukọ wa.”Bi awọn eeyan ṣe n fi ẹdun ọkan wọn han ree, ti kaluku si n fidi ẹ mulẹ wi pe erin nla lo wo laarin awọn oṣere tiata ni Nigeria, ati pe Ọjọgbọn Akinwale yii, adanu nla ni iku ẹ jẹ laarin awọn oṣere gbogbo."},{"question":" Tilmaamaha Ay Rasuusha Kaga Duwan Yihiin Dadka Kale?","answer":"1. Run Sheegida,2. Amaanada,3. Ceeb La’aan,4. Go’aanka,5. Garashada."},{"question":"O ṣee ṣe ka tun se awọn eeyan mọle lẹẹkan si i nitori korona-Sanwoolu","answer":"Pẹlu bi nnkan ṣe n lọ, o ṣee ṣe ki ijọba ipinlẹ Eko tun ṣofin konilegbele bi awọn to ni arun korona ba tun pọ si i nipinle naa.Ọga agba lẹka to n ba araalu sọrọ nileeṣẹ eto ilera, Tubọsun Ogunbanwo lo sọ eleyii di mimọ ninu atẹjade kan lati ileeṣẹ naa. Ọkunrin to gbẹnu Komiṣanna fun eto ilera, Ọjọgbọn Akin Abayọmi, sọrọ yii sọ pe ọpọ awọn orileede lo ti tun ṣofin konilegbele nitori korona to tun ti pada de lẹẹkeji.O fi kun un pe bi awọn eeyan ko ṣe tẹle ofin ati alakalẹ ijọba lori idena korona yii le mu ki ijọba kede igbele korona lẹẹkeji nipinlẹ Eko.Abayọmi kilọ fawọn araalu pe o ṣe pataki ki wọn tẹle gbogbo ofin ati ilana pẹlu ikilọ ijọba lori idena korona yii lati dena ohun to ṣokunfa igbele korona lọjọsi.Kọmiṣanna ni bi korona ba tun fi le ṣẹ yọ nipinlẹ Eko, a jẹ pe gbogbo eto ti awọn ṣe lati fun araalu lanfaani lati maa lọ kaakiri ati bi awọn ṣe da ọrọ aje pada si bo ṣe wa tẹlẹ lawọn yoo fagi le.O ni ki awọn eeyan ko ọkan kuro ninu igbagbọ pe korona ti lọ, nitori ko sohun to jọ bẹẹ rara. O ni igbagbọ naa lewu, eyi to mu n ki awọn eeyan kọ awọn ohun eelo to le wa fun aabo wọn silẹ."},{"question":"Inona no atao hoe Firenena Mikambana?","answer":"Ny Firenena Mikambana (FM) dia fikambanana iraisam-pirenena lehibe izay mamondrona firenena miisa 193. Atao hoe Organisation des Nations Unies (ONU) izy amin' ny teny frantsay fa United Nations (UN) kosa amin' ny teny anglisy.Ao amin' ny Firenena Mikambana ny firenena rehetra (afa-tsy ny firenena sy tany tsy manam-pahaleovantena sasany) eto an-tany. Misaraka amin' ny firenena mpikambana, ny tanjony dia mitazona ny fandriam-pahalemana maneran-tany. Ny tanjony dia manamora ny fiaraha-miasa amin' ny lafin' ny zo iraisam-pirenena, ny fiarovana iraisam-pirenena, ny fivoarana ara-toekarena, ny fivoarana ara-tsôsialy, ary ny Zon' olombelona."},{"question":"Ọdaju abiyamọ ju ọmọ oojọ sigbo ni Kwara","answer":"Ajọ ẹsọ alaabo ṣifu difẹnsi, ẹka ti ipinlẹ Kwara, ti doola ẹmi ọmọ tuntun to jẹ ọmọ oojọ kan ti wọn ri he ninu igbo lagbegbe Dokoyirigi, Patigi, nijọba ibilẹ Ẹdu, nipinlẹ Kwara.Ọjọ Ẹti, Furaidee, ọṣẹ yii, ni agbẹnusọ ajọ naa, Babawale Zaid Afolabi, fi atẹjade kan lede pe ọkan lara awọn ọṣiṣẹ ajọ naa ri ọmọ tuntun to jẹ ọmọ oojọ kan to jẹ obinrin ni owurọ kutukutu ọjọ Ẹti, ọṣẹ yii.Wọn ti gbe ọmọ naa lọ si ọsibitu Jẹnẹra to wa niluu Patigi fun itọju to peye, wọn si ti doola ẹmi ọmọ naa bayii.Gbogbo akitiyan awọn ẹsọ alaabo yii lati ṣawari iya ọmọ ọhun lo ja si pabo. Afọlabi ni ọkan lara oṣiṣẹ ileewosan Tsado Racheal, ti gba lati maa gbe ọmọ naa lọ sile rẹ fun itọju, ti wọn si ti n to gbogbo iwe bayii, ko le maa gbe ọmọ tuntun naa lọ."},{"question":"કેક્ટસ જેક પ્રેરણા જણાવો .","answer":"કેક્ટસ જેક પ્રેરણાકેક્ટસ જેક એ ટ્રેવિસ સ્કોટનું સ્ટાઇલ બ્રાન્ડ છે જે તેની યુવાન સ્પિરિટ, રોમાંચક ભાવના અને નવીનતા દ્વારા પ્રેરિત છે. તે સ્થાપિત રીતોને તોડવા અને સ્ટાઇલમાં અજમાવવા વિશે છે.કેક્ટસ જેકના પ્રેરણાના સ્ત્રોતો ઘણા છે, પરંતુ કેટલાક ઉપરાંત:યુવાન સ્પિરિટ: કેક્ટસ જેક તેના યુવાન અને પ્રતિભાશાળી ગ્રાહકોને સ્પષ્ટ રીતે સંબોધે છે. તે તેમને તેમની અભિવ્યક્તિ અને સ્વ-શોધની યાત્રામાં પ્રોત્સાહિત કરે છે.રોમાંચક ભાવના: કેક્ટસ જેક તેની અનોખી શૈલી અને નવીનતાઓ દ્વારા રોમાંચ ઉપજાવે છે. તે તેના ગ્રાહકોને અન્યથા અશક્ય લાગતા અનુભવો પ્રદાન કરે છે.નવીનતા: કેક્ટસ જેક તેના ઉત્પાદનો, શૈલી અને વિચારોમાં નવીનતાને પ્રોત્સાહિત કરે છે. તે તેના ગ્રાહકોને પાછલી ઘડીથી આગળ વધવા અને નવા વિચારો અને સ્ટાઇલનો અન્વેષણ કરવા પ્રોત્સાહિત કરે છે.કેક્ટસ જેકની પ્રેરણા તેને એક અનન્ય અને ઉત્સાહી બ્રાન્ડ બનાવે છે. તે તેના ગ્રાહકોને હિંમત આપે છે, તેમને પ્રેરિત કરે છે અને તેમને તેમના સપનાઓને પૂર્ણ કરવા માટે પ્રોત્સાહિત કરે છે."},{"question":"Tikriausiai prisimenate, kad 2012 m. plaukikė Rūta Meilutytė iškovojo olimpinį aukso medalį. Galbūt pamenate ir tai, kad medalį ji iškovojo plaukdama 100 m distanciją. O kokiu stiliumi plaukė R.Meilutytė, kai iškovojo olimpinį auksą?","answer":"Rūta Meilutytė plaukė krūtinės stiliumi."},{"question":"Sókótó","answer":"Sokoto je ilu pataki kan ni ariwa iwo oorun Naijiria, nitosi idapomora Odo Sokoto ati Odo Rima. Ni Odun 2006, olugbe ti o wa ni be ju 427,760. Sokoto ni oluilu Ipinle Sokoto, o si je oluilu awon ipinle ti o wa ni ariwa iwo oorun Naijiria tele.Oruko Sokoto (oruko atijo re ni Sakkwato) ni ipilese Larubawa, je sooq ti o tunmo si oja ni Yoruba. Atun mo si Sakkwato, Birnin Shaihu da Bello tabi \\"Sokoto, Oluilu Shaihu ati Bello\\" Bello Umar Maikaset.Ibujoko Kalifu Sokoto teleri, esin musulumi ni o bori ni ilu naa ti o si je ibujoko pataki ti won ti n ko eko Islam. Sultanu ti o je oludari Kalifu ni adari elesin awon Musulumi Naijiria.Sokoto ni oju ojo ologbele-ogbele (Isori oju ojo Köppen BSh). O wa ni apa Sahel to gbe, Savana oniyanrin ati oke die si yiika. Pelu iwon igbona tabi otutu odoodun to saba ma n je 28.3°C (82.9°F), Sokoto je ikan lara awon ilu to gbona julo ni Naijiria, sibesibe iwon igbona tabi otutu ni osan saba ma n je 40°C (104.0°F) fun pupo igba lodun, gbigbe re kii je ki ooru poju. Osu keji titi de Osu kerin ni o ma n gbona julo, ti gbigbona re le ju 40°C lo. Iwon igbona tabi otutu ti o ga julo ni 45°C. Igba ojo beere lati Osu kefa titi de Osu kewa, nigbati ojo ma n ro lojoojumo. Ojo naa kii saba ma n pe, oyato si bi ojo ti ma n ro ni awon agbegbe ti ojo ti man ro daradara. Lati opin Osu kewa de Osu keji, ni 'igba otutu', ategun oye ti o n fe eruku Sahara ma n bo oju ojo. Eruku yii ma n bo oorun, o si ma n di iwon igbona tabi otutu ku lopolopo.Anfani ti agbegbe naa ni lati gbin irugbin ni ibi isan omi odo Sokoto-Rima, ti o ni ile olora. Awon irugbin ti won ma n gbin ni Sokoto ni jero, oka baba, ewa to fere poju, leyin re ni agbado, iresi, yamati/eeku, awon irugbin oka ati ewebe miran ni alubosa, tomati, ata, igba/ikan, letusi, ati kabeeji. Yato si jero, Sokoto ni o n pese alubosa julo ni Naijiria. Ni ti eweko, Sokoto bosi agbegbe Savana. Eyi jẹ ilẹ-koriko ti ko ni eṣinṣin tse-tse, o dara fun ogbin awọn irugbin ọkà ati osin ẹran. Òjò máa ń pe bẹ̀rẹ̀ ó sì ma n tete dawoduro pẹ̀lú ìwọ̀n idaji òjò odoodun láàárín 500mm ati 1,300mm. Awọn igba meji pataki lo wa ni Sokoto, igba otutu ati ogbele. Ogbele ma n bẹrẹ lati Oṣu Kẹwa titi di Oṣu Kẹrin ni awọn apa kan o si le di Osu Karun tabi Osu Kefa ni apa miiran. Igba otutu ni apa keji bẹrẹ ni Osu Karun titi di Oṣu Kẹsan tabi Oṣu Kẹwa ni opo ibi ni ipinle naa. Oye, gbigbẹ, otutu, ati afẹfẹ eruku ni iriri ipinle naa laarin Oṣu Kọkanla ati Osu keji. Ooru ma n po ni ipinlẹ naa ni Oṣu Kẹta ati Oṣu Kẹrin. Ṣugbọn oju ojo ni ipinle naa ma tutu ni owurọ o si ma n gbona ni awọn ọsan, yato si igba oye lile. Petele ti o wopo ni ile Hausa, apa ariwa Naijiria ni o poju ni ipinle naa. Ilẹ fadama ti o tobi pupo ti awọn ọna Odo Sokoto-Rima wa ni pẹtẹlẹ ti o si pese ilẹ olora ti o dara fun ogbin ọpọlọpọ irugbin ni ipinle naa. Awọn oke ati oke-nla wa kaakiri ipinlẹ naa.Shehu Usmanu Dan Fodiyo ti lo Sokoto ni ibere osu kewaa odun 1804 gege bi ibi ipade pelu Galadima, Yunfa's Vizier. Lẹyin naa, Muhammad Bello lo o gẹgẹbi ibi ikọlu Dufua ni ibere ọdun 1806. Bovil daba pe won ti mo agbegbe naa si Sokoto lati ibẹrẹ awon ọdun kẹtadinlogun. Ni iwoye itan, Sokoto ni a da sile bi agọ ologun ni ọdun 1809, nigbati Shehu Usmanu wa ni Sifawa. Lẹhinna o di olu-ilu kalifu lẹhin iku Shehu.Ni awọn ọdun 1820, Sokoto wa ni ipo giga rẹ ti aisiki ni ibamu pẹlu ipo giga ti awọn agbara 'awọn alaṣẹ' ni aarin kalifu, ti o n gba isakole lododun lati ọdọ gbogbo awọn fiifu ṣaaju ki agbara won to dinku. Oluwakiri Hugh Clapperton (1827) ni iwunilori pupọ nipasẹ aisiki yii ati awọn ipa rẹ lori ilu naa.Clapperton ṣe akiyesi pataki bi agbegbe Sokoto se sunmora won: awọn odo, dipo iṣowo jijinna, ni ọrọ-aje ilu naa. Ṣugbọn iṣowo Sokoto ko da bii ti tele mo, nitori ipo idamu ti orilẹ-ede ti o sunmo wa.Ni akoko ti oluwakiri Heinrich Barth de ni 1853, die eniyan lo n gbe Sokoto o si ti bajẹ pupọ. Barth ni 1857 ṣe iṣiro awọn olugbe ni 20,000-22,000, ṣugbọn ọja naa si n se daadaa, ati agbegbe eyin odi ti o dara ju Sokoto funrararẹ.Bovil ṣapejuwe ni deede Sokoto gẹgẹbi ipo ti o lagbara, pẹlu awọn apata giga lati ila-oorun si ariwa-iwọ-oorun ati afonifoji kekere kan ni iwọ-oorun ati guusu iwọ-oorun ti o daabobo lodi si awọn ikọlu alagbara aimotele. Ilu naa jẹ gaba lori ilẹ pẹtẹlẹ ti o gbooro nibiti awọn odo meji, Rima ati Sokoto pade, ti o jẹ ipade ọna lati Gobir ni ariwa, Kebbi ni guusu ati Burmi Zamfara ni ila-oorun.Ni ibẹrẹ orundun kọkandinlogun, ilu naa (Sokoto) ti pin si awọn eka. Irú àwọn eka bẹ́ẹ̀ ni ẹ̀ka Magajin Gari, ẹ̀ka Waziri, ẹ̀ka Sarkin Musulumi, ẹ̀ka Sarkin Adar, ẹ̀ka Magajin Rafi, àti eka Sarkin Zamfara. Ni akoko yii awọn wọọdu naa jẹ kekere ti wọn si fi odi yi wọn ka, pelu eyiti o wa ninu mọṣalaṣi Sultan Bello ati Shehu, Aafin Sultan ati awọn ile miiran ati agbo ile Shehu.Ni ọdun 1818, won fe odi naa si iwọn ti o ni awọn ẹnu-ọna ti o wọle ati jade lati odi Birni. Iru ibode ni Kofar-Kade, Kofar-Kware, Kofar-Rini, Kofar-Dundaye, Kofar-Taramniya, Kofar-Aliyu Jedo, ati Kofar-Marke.Agbegbe Sokoto ti o wa lọwọlọwọ jẹ ile ti ọpọlọpọ awọn ijọba ti ìwọ̀ oòrùn Sudan ṣaaju ikonileru. Awọn yii ni ijọba Gobir ati Kebbi pẹlu kalifu olokiki agbaye ti olu-ilu ti ẹmi ati ti iṣelu jẹ olu-ilu ipinlẹ naa.Lẹ́yìn ìṣẹ́gun kalifu látọwọ́ àwọn Gẹ̀ẹ́sì lọ́dún 1903, oríṣiríṣi ẹ̀yà ara rẹ̀ ni wọ́n fi ṣe àdáṣe tí wọ́n sì darapọ̀ mọ́ ìjọba Àríwá Nàìjíríà. Ẹkùn àríwá tipa bẹ́ẹ̀ jẹ́ apá kan kalifu Sokoto àti ijoba Kanem-Bornu. Eyi tẹsiwaju titi di Oṣu Kini ọdun 1967 nigbati a ṣẹda awọn ipinlẹ lati rọpo awọn ijọba agbegbe nipasẹ Ajagun Yakubu Gowon. Sokoto di olu-ilu ipinlẹ àríwá ìwọ̀ oòrùn ti a ṣẹda ni ọdun 1967. Ni ọdun 1976 lẹyin idasile ipinlẹ Niger kuro ni ipinlẹ àríwá ìwọ̀ oòrùn, ipinlẹ Sokoto farahan pẹlu olu ile rẹ. Sibẹsibẹ ni Sokoto, ipinle Kebbi ati Zamfara ni won yo kuro ni Sokoto, ni 1991 ati 1996 lẹsẹsẹ.Ilu Sokoto ti jẹ olu-ilu fun ọpọlọpọ awọn ijọba lati igba idasile rẹ nipasẹ Kalifu Muhammad Bello ni ọdun 1809.Ipinle Sokoto ni iye eniyan bii 3.7 milionu ti o da lori ikaniyan ọdun 2006 ti ẹya meji ti o jẹ Fulani ati Hausa . Ilu Sokoto, olu ilu ipinle Sokoto, ni iye eniyan ti o to 2.5 milionu. Yatọ si Fulani ati Hausa, eya kekere Zabarmawa ati Tuareg wa ni awọn aala ti ijọba ibilẹ. Gbogbo awọn ẹgbẹ wọnyi n sọ Hausa gẹgẹbi ede ti o wọpọ. Fulfulde ni awọn Fulani n sọ.Awon Hausa ni ipinle naa je Gobirawa, Zamfarawa, Kabawa, Adarawa ati Arawa. Awọn Fulani ni apa keji jẹ ti awọn ẹgbẹ pataki meji; ilu Fulani (Hausa: Fulanin Gida; Fula: Fulbe Wuro) àti awon awọn alarinkiri. Awọn akoko ni Torankawa, awọn idile ti Shehu Usmanu Danfodiyo, Sullubawa ati Zoramawa. Awon Torankawa jẹ kilasi aristocratic lati ọdun 1804.Ni aṣa, ipinle na jẹ isokan. Awọn eniyan ti ipinle na jẹ Musulumi, ati pe ẹsin Islam n fun wọn ni eto ti iwa ati ihuwasi. Ilana imura wọn tun jẹ ti orisun Islam. Awọn ayẹyẹ pataki meji ti o jẹ, Eid-el-Fitri ati Eid-el-Kabir ni won ma n se ni ipinle na ni odoodun. Ayeye akoko duro fun opin awe Ramadan, nigba ti ikeji wa fun pipa àgbo ni iranti ise Anabi Ibrahim (Abraham).Ijakadi ibilẹ (Kokawa) ati ese (Dambe) ni ere idaraya meji ti Hausa n gbadun nigba ti Fulani ati Sullubawa ma n daraya pẹlu Sharo ati Doro lẹsẹsẹ. Awọn alejo ti o ṣe pataki si ipinlẹ naa ni won ma n pe si ibi ayeyedurbar nla tabi kekere, ayeye ti o wa fun iwode ẹṣin ti a ṣe lọṣọ daradara ati awọn ibakasiẹ ti awọn ọkunrin ti o wo aso ogun ibile ati aso asa maa n gun.O ju ọgọrin ninu ọgọrun (80%) awọn olugbe ilu Sokoto ti o n ṣe iru iṣẹ-ogbin kan tabi omiran. Wọ́n ń pese irúgbìn bii jéró, okababa, àgbàdo, ìrẹsì, anoman, ege, ẹ̀pà, àti ẹ̀wà fún oúnjẹ, wọ́n sì ń pese àlìkámà, òwú, àti ẹfọ̀ jáde fún owó. Iṣẹ́ ọnà abẹ́lẹ̀ bíi alágbẹ̀dẹ, aso híhun, pipa aso laro, gbígbẹ́ ona àti iṣẹ́ áwọ̀ tún kó ipa pàtàkì nínú ètò ọrọ̀ ajé àwọn ará Sokoto; nitori eyi, awọn agbegbe oriṣiriṣi bii Makera, Marina, Takalmawa ati Majema di pataki. Sokoto tun jẹ ọkan ninu awọn agbegbe ti o n pese ẹja ni orilẹ-ede. Nitori naa, opolopo eniyan lẹba agbada odo ma n peja pẹlu.Bakanna ni Sokoto ni awọn ohun elo adayeba ati erupẹ. Awon ile ise ogbin ti o n lo owu, epa, oka, goomu, agbado, iresi, ireke, alikama, ege, goomu Arab ati taba bi awọn ohun elo ise ni won le dasilẹ ni agbegbe naa. Ogbin aladanla ni won tun le ṣe ni ipinlẹ na nipa lilo omi irigeson lati Daamu Goronyo, Lugu, Kalmalo, Wammakko ati adagun Kwakwazo laarin awọn miiran.Awọn ohun alumọni bii kaolini, gipisum, okuta-efun, lateraiti, awọn ọlọ pupa, fosifeti mejeeji ofeefee ati alawọ ewe, amọ iboji, iyanrin ati bẹbẹ lọ, wa ni awọn iwọn iṣowo. Awọn ile-iṣẹ ti o nlo awọn ohun elo ise wọnyi le ti fi idi mulẹ ni ipinlẹ naa.Àìsí esinsin tse-tse lórí ilẹ̀ pápá oko tí ó ṣí sílẹ̀ ní èrè fun àwọn ẹranko igbó àti ẹran agbéléjẹ̀. Sokoto wa ni ipo keji ni ipese ẹran-ọsin ni iye ẹranko ti orilẹ-ede ti o ju miliọnu mẹjọ lọ.Wiwa awọn agbara eto-aje wọnyi n pese awọn anfani idoko-owo to dara, ni pataki ni awọn ile-iṣẹ ogbin gẹgẹbi bii ọlọ iyẹfun, ṣiṣe awọn tomati, isọdọtun suga, awọn aṣọ, goomu, soradi, ẹja agolo, ati bẹbẹ lọ.Sokoto ko ni eto irinna gbogbo eniyan. Gbigbe laarin ilu naa (nigbati kii ṣe nipasẹ ẹsẹ) ni nipasẹ okada eyiti o ṣiṣẹ bi takisi eniyan kan ati nigbamiran awọn kẹkẹ ẹlẹsẹ mẹta ma n gbe eniyan lati ibi kan si ekeji; eyi ngbanilaaye fun gbigbe eniyan diẹ sii ju ọkan lọ ni akoko kan (sibẹ ni idiyele olowo poku bi awọn okada). Awọn ọkọ akero ati awọn takisi kii ṣe loorekoore ati pe wọn lo fun gbigbe laarin awọn ilu.Papa ọkọ ofurufu agbaye pẹlu asopọ deede si Abuja, Kano ati Eko wa ni kilomita mewa guusu si Sokoto.Ni Oṣu Kẹjọ ọdun 2008, won se adehun fun kikọ awọn iṣẹ simenti ni Sokoto.Didi ilu nla ni Ìtàn tó ti pẹ́ gan-an ní ilẹ̀ Hausa. Eto naa bẹrẹ nigbati awọn agbegbe ilana kan ti ilẹ Hausa ni idagbasoke lati Kauyuka si Birane. Sibẹsibẹ ọkan ninu awọn abajade pataki ti jihadi ni iyara ti iṣẹlẹ yii kii ṣe ni ilẹ Hausa nikan ṣugbọn ni gbogbo awọn agbegbe ti iṣakoso kalifu. Awọn ilu tuntun dide ati ilu Birane to ti pe wọ inu akoko idagbasoke ti a ko ri tẹlẹ, diẹ ninu won bi awọn agbegbe tuntun ti awọn iṣẹ iṣowo, awọn miiran bi awọn olu-ilu Emirati ati aarin gungun iṣakoso ati iṣowo.Ọkan ninu awọn ẹya olaju ninu itan kalifu Sokoto bẹrẹ pẹlu idasile ilu Sokoto (olu-ilu kalifu). Ki jihadi to sele, agbegbe laarin Ijọba Gobir ati Kebbi ni agbegbe ti a n pe ni “ilẹ awon arinkiri”. Sugbon pelu aseyori jihad ti Shehu Usmau dan Fodiyo (1804–1808) dari ati isegun ti awon jihadi lori awon olori ile Hausa, ilu Sokoto (olori ile ijoba kalifu) ni Muhammad Bello ko. Pẹlupẹlu, gẹgẹbi Abdul-Razaq Shehu ṣe akiyesi ninu iwe rẹ Sakkwato Birnin Shehu ), won ti ya aworan ilu Sokoto lori iwe nipasẹ Muhammad Bello paapaa ṣaaju ki won to kọ ọ. Bello, ọmọ Sheikh, wa ninu awọn ogagun baba rẹ ati awọn adari ogun. O ja ogun ti o lera julo ti o si gun julo, o si je ayaworan kalifu Sokoto Birnin Shehu.Ilu Sokoto gẹgẹ bi a ti ya aworan re nipasẹ ayaworan Muhammad Bello ni gbogbo awọn ẹya ara ti ilu ode oni pẹlu awọn ọna, awọn afara, ọja, ganuwa (awọn ibi agbara kaakiri ilu) ati pẹlu awọn ile-iṣẹ iṣakoso ati iṣowo. Lara awọn ile-iṣẹ iṣakoso ti Muhammad Bello ṣe ni Kanwuri, Binanchi, Galadanci, Alkalanci, Dogarawa ati bẹbẹ lọ. Sibesibe, yato si ọja aarin ti a mọ si Yardole, awọn agbegbe iṣowo miiran ti a ṣe nipasẹ Muhammad Bello ni Makera, Madinka, Marina, Siriddawa, Takalmawa, Runji ati Jirgawa. Ni afikun, ninu awọn ohun miiran ko si ilu ni boya ṣaaju jihadi tabi orundun kokandinlogun ile Hausa ti o le di ilu nla laisi odi ti o munadoko (ganuwa). Eyi ni a kọ pẹlu ọpọlọpọ awọn ibi agbara bi Kofar Aliyu Jedo, Kofar Dundaye, Kofar Marke, Kofar Rini, Kofar Kware, ati Kofar Taramniya, ati pe idagbasoke pataki yii fa ọpọlọpọ eniyan lati lọ kuro ni agbegbe wọn si ilu Sokoto fun iwalaaye.Lati akiyesi ti o wa loke lori bi kalifu Muhammad Bello ṣe ya aworan ilu Sokoto, a o ri pe Sokoto jẹri sii awọn aṣikiri ti o ni ifẹ si awọn iṣẹ alagbẹdẹ, ise awo, ohun elo amọ ati bẹbẹ lọ. Fun apẹẹrẹ, diẹ ninu awọn eniyan wọnyi ṣe iṣowo ti alagbẹdẹ tabi ni iṣowo miiran ti o jọmọ bi Makera Assada. Awon eniyan kan wa ti won maa n rin irin ajo lo si orisiirisii ilu Naijiria ati awon orile-ede to wa nitosi lati ra awon ohun elo irin to baje bii oko to yonu, oko ayokele, oko nla, oko ofurufu ati beebee, paipu irin, ati tanki epo ki won le tu won ka, ti won si n ta won fun ẹnikẹni ti o fẹ lati loo tabi yi wọn pada si ọja miiran."},{"question":"ਮੈਨੂੰ ਸੁਸ਼ਾਂਤ ਸਿੰਘ ਰਾਜਪੂਤ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਦੱਸੋ |","answer":"ਸੁਸ਼ਾਂਤ ਸਿੰਘ ਰਾਜਪੂਤ (ਜਨਮ 21 ਜਨਵਰੀ 1986 – 14 ਜੂਨ 2020) ਇੱਕ ਭਾਰਤੀ ਫ਼ਿਲਮ ਅਦਾਕਾਰ, ਡਾਂਸਰ, ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਸ਼ਖਸੀਅਤ, ਇੱਕ ਉੱਦਮੀ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸਮਾਜ-ਸੇਵੀ ਸੀ। ਰਾਜਪੂਤ ਨੇ ਆਪਣੇ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਸੀਰੀਅਲਾਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਸੀ। ਉਸਦਾ ਪਹਿਲਾ ਨਾਟਕ ਸਟਾਰ ਪਲੱਸ ਦਾ ਰੋਮਾਂਟਿਕ ਡਰਾਮਾ ਕਿਸ ਦੇਸ਼ ਮੈਂ ਹੈ ਮੇਰਾ ਦਿਲ (2008) ਸੀ, ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਜ਼ੀ ਟੀਵੀ ਦੇ ਮਸ਼ਹੂਰ ਪਵਿਤਰ ਰਿਸ਼ਤਾ (2009–11) ਵਿੱਚ ਉਸਨੇ ਅਵਾਰਡ ਜੇਤੂ ਅਦਾਕਾਰੀ ਨਿਭਾਈ ਸੀ। ਸੁਸ਼ਾਂਤ ਸਿੰਘ ਰਾਜਪੂਤ ਨੇ 14 ਜੂਨ 2020 ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਘਰ ਵਿੱਚ ਫਾਹਾ ਲੈ ਕੇ ਖੁਦਕੁਸ਼ੀ ਕਰ ਲਈ ਸੀ।ਰਾਜਪੂਤ ਨੇ ਬੱਡੀ ਨਾਟਕ ਕਾਈ ਪੋ ਚੇ! (2013) ਤੋਂ ਆਪਣੇ ਫ਼ਿਲਮੀ ਜੀਵਨ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕੀਤੀ, ਜਿਸਦੇ ਲਈ ਉਸਨੂੰ ਬੈਸਟ ਪੁਰਸ਼ ਡੈਬਿਊ ਲਈ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਪੁਰਸਕਾਰ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਈ ਸੀ। ਫਿਰ ਉਸਨੇ ਰੋਮਾਂਟਿਕ ਕਾਮੇਡੀ ਸ਼ੁੱਧ ਦੇਸੀ ਰੋਮਾਂਸ (2013) ਵਿੱਚ ਅਤੇ ਐਕਸ਼ਨ ਥ੍ਰਿਲਰ ਡਿਟੈਕਟਿਵ ਬਯੋਮਕੇਸ਼ ਬਖਸ਼ੀ! ਵਿੱਚ ਟਾਈਟਲਰ ਡਿਟੈਕਟਿਵ ਵਜੋਂ ਅਭਿਨੈ ਕੀਤਾ। ਉਸ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਕਮਾਈ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਫ਼ਿਲਮ ਪੀਕੇ (2014) ਉਸਦੀ ਇੱਕ ਸਹਾਇਕ ਭੂਮਿਕਾ ਵਜੋਂ ਆਈ, ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸਪੋਰਟਸ ਬਾਇਓਪਿਕ ਐਮ ਐਸ ਧੋਨੀ: ਦਿ ਅਨਟੋਲਡ ਸਟੋਰੀ (2016) ਵਿੱਚ ਮਹਿੰਦਰ ਸਿੰਘ ਧੋਨੀ ਦਾ ਕਿਰਦਾਰ ਉਸਨੇ ਨਿਭਾਇਆ ਸੀ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਅਦਾਕਾਰੀ ਲਈ, ਉਸਨੂੰ ਸਰਬੋਤਮ ਅਦਾਕਾਰ ਲਈ ਫਿਲਮਫੇਅਰ ਅਵਾਰਡ ਲਈ ਪਹਿਲੀ ਨਾਮਜ਼ਦਗੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਈ। ਰਾਜਪੂਤ ਨੇ ਵਪਾਰਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਸਫਲ ਫਿਲਮਾਂ ਕੇਦਾਰਨਾਥ (2018) ਅਤੇ ਛਿਛੋਰੇ (2019) ਵਿੱਚ ਵੀ ਕੰਮ ਕੀਤਾ।== ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਜੀਵਨ ==ਰਾਜਪੂਤ ਦਾ ਜਨਮ ਪਟਨਾ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ ਸੀ। ਉਸਦਾ ਜੱਦੀ ਪਿੰਡ ਬਿਹਾਰ ਦੇ ਪੂਰਨੀਆ ਜ਼ਿਲ੍ਹੇ ਦਾ ਮਾਲਦੀਹਾ ਹੈ। ਉਸ ਦੀ ਇੱਕ ਭੈਣ ਰੀਤੂ ਸਿੰਘ ਰਾਜ ਪੱਧਰੀ ਕ੍ਰਿਕਟ ਖਿਡਾਰਣ ਹੈ। 2002 ਵਿੱਚ ਉਸ ਦੀ ਮਾਂ ਦੀ ਮੌਤ ਹੋ ਗਈ ਸੀ ਅਤੇ ਉਸੇ ਸਾਲ ਹੀ ਇਹ ਪਰਿਵਾਰ ਪਟਨਾ ਤੋਂ ਦਿੱਲੀ ਆ ਗਿਆ।ਰਾਜਪੂਤ ਪਟਨਾ ਵਿੱਚ ਸੇਂਟ ਕੈਰਨ ਹਾਈ ਸਕੂਲ ਅਤੇ ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਕੁਲਚੀ ਹੰਸਰਾਜ ਮਾਡਲ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਿਆ। ਰਾਜਪੂਤ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, ਉਸਨੇ 2003 ਵਿੱਚ ਡੀਸੀਈ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਪ੍ਰੀਖਿਆ ਵਿੱਚ ਸੱਤਵਾਂ ਸਥਾਨ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ ਸੀ, ਅਤੇ ਉਸਨੇ ਦਿੱਲੀ ਕਾਲਜ ਆਫ਼ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਵਿੱਚ ਬੈਚਲਰ ਆਫ਼ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ (ਮਕੈਨੀਕਲ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ) ਕਲਾਸ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲਾ ਲਿਆ ਸੀ। ਉਹ ਭੌਤਿਕ ਵਿਗਿਆਨ ਵਿੱਚ ਨੈਸ਼ਨਲ ਓਲੰਪੀਆਡ ਜੇਤੂ ਵੀ ਸੀ। ਕੁੱਲ ਮਿਲਾ ਕੇ ਉਸਨੇ ਲਗਭਗ 11 ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਪ੍ਰੀਖਿਆਵਾਂ ਨੂੰ ਪਾਸ ਕਰ ਦਿੱਤੀਆਂ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੰਡੀਅਨ ਸਕੂਲ ਆਫ ਮਾਈਨਸ ਵੀ ਸ਼ਾਮਿਲ ਹੈ। ਥੀਏਟਰ ਅਤੇ ਡਾਂਸ ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਲੈਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਸ ਕੋਲ ਸ਼ਾਇਦ ਹੀ ਅਧਿਐਨ ਲਈ ਸਮਾਂ ਹੁੰਦਾ ਸੀ, ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕਈ ਬੈਕਲਾਗ ਹੁੰਦੇ ਸਨ ਜਿਸ ਦੇ ਫਲਸਰੂਪ ਉਸ ਨੇ ਡੀਸੀਈ ਛੱਡ ਦਿੱਤਾ। ਉਸਨੇ ਅਦਾਕਾਰੀ ਦੇ ਕਰੀਅਰ ਨੂੰ ਸ਼ੁਰੂ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਚਾਰ ਸਾਲਾ ਕੋਰਸ ਦੇ ਸਿਰਫ ਤਿੰਨ ਸਾਲ ਪੂਰੇ ਕੀਤੇ ਸੀ।"},{"question":"薄い硫酸の中に銅板と亜鉛板を入れ、導線でつないだ最も初歩的な電池を、発明者の名をとって何というでしょう？","answer":"ボルタの電池"},{"question":"Mitovy ve ny hevitry ny teny hoe \\"tamy\\" ao anatin'ireto fehezanteny roa manaraka ireto ? Fehezanteny voalohany : \\"iny fa tamy ny rainao.\\"Fehezanteny faharoa: \\"tamy avy lavitra ny sakaizanao.\\"","answer":"Eny, mitovy ny hevitry ny teny hoe \\"tamy\\" amin'ireo fehezanteny ireo. Eto izany dia entina milaza matoantenin' ny iharana hanambarana fa manatona ny zavatra iray. "},{"question":"First, please read the article below.Brian McKandie, 67,  was found dead at Fairview Cottages in Badenscoth, Rothienorman, on Saturday 12 March.Police said he was last seen the previous day and are appealing to anyone who saw him on either day to come forward.Det Ch Insp Iain Smith said: \\"He was a man who was well known in the local community.\\"He added: \\"We are keen to trace anyone who knows Mr McKandie, who may have seen him that weekend or has any information about what happened to him.\\"Mr McKandie's home is part of a small collection of houses in a fairly remote area and we're looking for anyone who may have been in the area or passing through that weekend to come forward with information about anyone they may have seen in the area.\\"We're particularly interested in the hours between midday on Friday the 11th and Saturday afternoon.\\"Now, can you write me an extremely short abstract for it?","answer":"A murder inquiry has been launched following the discovery of a man's body at his remote home in Badenscoth, Rothienorman."},{"question":"சங்கவை பார்த்த மிகப்பழைமையான கோவிலின் பெயர் என்ன ?","answer":"தேசநாதீஸ்வரர் கோயில்."},{"question":"15 Temmuz Dünyada ne oldu?","answer":"Katar Başbakanı ve Dışişleri Bakanı Muhammed bin Abdurrahman bin Casım Al Sani de yolladığı mesajla Cumhurbaşkanı Erdoğan'ın \\"15 Temmuz Demokrasi ve Milli Birlik Günü\\"nü tebrik etti."},{"question":"வினா:முழு உருவச் சிற்பங்கள், புடைப்புச் சிற்பங்கள் இரண்டிற்கும் உள்ள வேறுபாடுகள் யாவை?","answer":"விடை:முழு உருவச் சிற்பங்கள், புடைப்புச் சிற்பங்கள் இரண்டிற்கும் உள்ள வேறுபாடுகள் :முழு உருவச் சிற்பம்:-உருவத்தின் முன் பகுதியும், பின் பகுதியும் தெளிவாகத் தெரியும் வகையில் முழு உருவத்துடன் அமைந்து இருக்கும்.புடைப்புச் சிற்பம்:-புடைப்புச் சிற்பத்தில் முன்பகுதி மட்டுமே தெரியும் படி சிற்பம் அமைந்து இருக்கும். பின்பகுதி சிற்பமாகத் தெரியாது."},{"question":". Kwasho ukuthi nami ngiyaxhifikelwa-ke, angikwazi ukuncengaomunye umuntu, kangakanani kuyindoda-ke futhi?Akahambe. Kwamali leyo engimnike yona ngeke imnothise. Yini yonaishumi lamarandi kule nyamfunyamfu engiyiphethe?Ngiqhubeke nohambo. Ngisahamba ngawo umgwaqo, ngoba ngenqenaukuthi uma ngithatha izindlela ezinqamulelayo ngizosuke ngeduke, kubuyekunenkungu lapha. Akusekude kangako ekhweni lami, sengizothi cababanje, nansiya intaba yokugcina, ebese ngidonsa ngethafa njalo,ngikhuphukele emzini kaGodide, ngike ngibone nethemba lami.1. Wena wawungameluleka uthini uNgwane kulesi simo abhekenenaso sokushonelwa yingoduso yakhe kule ndaba?","answer":"Ngangiyomeluleka ngokuthi: Iphuzu ELILODWA kwalandelayo• Akasamukele isimo sokuthi uNokwazi akasaphili laphaemhlabeni.• Akacele indodana yakhe ayozikhulisela yona ngendlelaethandwa nguye.• Akafune omunye umuntu azothandana naye."},{"question":"Sheeg madaxweynaha Somalia?","answer":"Waaa Xasan sheikh maxamud."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Raha zanaka tsy laitra hanarina,   ..........................   \\" ","answer":"\\"  Raha zanaka tsy laitra hanarina, miteraha haita  \\" "},{"question":"Inona no atao hoe biometrika fitondran-tena ary ahoana no ampiasana azy amin'ny fiarovana IT?","answer":"Ny biometrika amin'ny fitondran-tena dia manadihady ny fitondrantenan'ny mpampiasa, toy ny fanendry bokotra na ny fahazarana mijery, mba hanatsarana ny fiarovana ny rafitra informatika."},{"question":"සූර්ය දවස අනුව සුමානයේ දවස් නම් කරන්න.","answer":"සූර්ය දවස අනුව සුමානයේ දවස් හත වන්නේ සඳුදා, කුජදා, බුධදා, ගුරුදා, කිවිදා, ශනිදා සහ රිවිදා යන්නය."},{"question":"ఉ అక్షరంతో మొదలయ్యే పదాలు మరియు వాటి అర్ధాలు ఇవ్వండి","answer":"ఉదరం = పొట్టఉద్యమం = ప్రయత్నంఉద్వృత్తి = ఉద్ధతి, గర్వంఉపద్రవం = ఆపదఉపస్పర్శ = స్నాన, ఆచమనాదికాలుఉపార్జితం = సంపాదించినదిఉల్లాసం = సంతోషం, ప్రకాశం"},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி அவர்கள் கூறிய மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பெரியார் என்று பரவலாக அறியப்படும் ஈ. வெ. இராமசாமி (இயற்பெயர்: ஈரோடு வெங்கடப்பா இராமசாமி, செப்டம்பர் 17, 1879 – திசம்பர் 24, 1973) சமூக சீர்திருத்தத்திற்காகவும், சாதியை அகற்றுவதற்காகவும், மூடநம்பிக்கைகளை மக்களிடமிருந்து களைவதற்காகவும், பெண் விடுதலைக்காகவும் போராடியவர். தமிழகத்தின் மிக முக்கியமான இயக்கமாகக் கருதப்படும் திராவிடர் கழகத்தினைத் தோற்றுவித்தவர். இவருடைய சுயமரியாதை இயக்கமும், பகுத்தறிவுவாதமும் மிகவும் புகழ்பெற்றது.இவருடைய பகுத்தறிவு, சுயமரியாதைக் கொள்கைகள் தமிழ்நாட்டின் சமூகப் பரப்பிலும், தமிழக அரசியலிலும் பல தாக்கங்களை ஏற்படுத்தியவை. இவர் ஈ.வெ.ரா, ஈ.வெ. இராமசாமி என்ற பெயர்களாலும் தந்தை பெரியார், வைக்கம் வீரர் என்ற பட்டங்களாலும் அறியப்படுகிறார். அவர் கூறிய மேற்கோள்களில்  ஒன்று, \\"இன உணர்ச்சியும், காலித்தனமும் கூடவே கூடாது.\\" என்பதாகும்."},{"question":"Кантип тиштерди туура жууш керек?","answer":"-Горизонталдуу щетка абалы менен тиш жууш керек эмес.-Тишти тез-тез жууп коюу тиштин эмалын кетирет, андыктан оозду таза жана дени сак кармоо үчүн күнүнө 2 жолу жетиштүү.-Тишти жууп жатканда щеткага басым жасабоо керек, анткени бул сиздин тишиңизге эле эмес, тиш эмалына да зыян келтириши мүмкүн."},{"question":"Wat voor belangrijke gebeurtenis beschrijft de volgende tekst: In de periode 1965-1966 vonden gewelddadige moorden en afrekeningen plaats op Midden-Java en Bali. Deze omvangrijke massamoord eiste tussen de 500.000 en 1 miljoen slachtoffers. Het was de grootschalige afrekening met de vijanden van Soeharto en van het leger terwijl op Bali de gelegenheid ook te baat werd genomen door groepen uit de bevolking om op grote schaal oude vetes op gruwelijke wijze te beslechten. Tijdens deze pogrom werd vooral de arme bevolking het slachtoffer. Deze massaslachting geldt in Zuidoost-Azië als een van de meest bloedige periodes uit de naoorlogse geschiedenis.","answer":"Het gaat over de militaire carrière van Soeharto na de onafhankelijkheid van Indonesië."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਕੀਤਾ ਹੋਵੈ ਕਰੇ ਕਰਾਇਆ ਤਿਸੁ ਕਿਆ ਕਹੀਐ ਭਾਈ ॥ਜੋ ਕਿਛੁ ਕਰਣਾ ਸੋ ਕਰਿ ਰਹਿਆ ਕੀਤੇ ਕਿਆ ਚਤੁਰਾਈ ॥੧॥ਤੇਰਾ ਹੁਕਮੁ ਭਲਾ ਤੁਧੁ ਭਾਵੈ ॥ਨਾਨਕ ਤਾ ਕਉ ਮਿਲੈ ਵਡਾਈ ਸਾਚੇ ਨਾਮਿ ਸਮਾਵੈ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਕਿਰਤੁ ਪਇਆ ਪਰਵਾਣਾ ਲਿਖਿਆ ਬਾਹੁੜਿ ਹੁਕਮੁ ਨ ਹੋਈ ॥ਜੈਸਾ ਲਿਖਿਆ ਤੈਸਾ ਪੜਿਆ ਮੇਟਿ ਨ ਸਕੈ ਕੋਈ ॥੨॥ਜੇ ਕੋ ਦਰਗਹ ਬਹੁਤਾ ਬੋਲੈ ਨਾਉ ਪਵੈ ਬਾਜਾਰੀ ॥ਸਤਰੰਜ ਬਾਜੀ ਪਕੈ ਨਾਹੀ ਕਚੀ ਆਵੈ ਸਾਰੀ ॥੩॥ਨਾ ਕੋ ਪੜਿਆ ਪੰਡਿਤੁ ਬੀਨਾ ਨਾ ਕੋ ਮੂਰਖੁ ਮੰਦਾ ॥ਬੰਦੀ ਅੰਦਰਿ ਸਿਫਤਿ ਕਰਾਏ ਤਾ ਕਉ ਕਹੀਐ ਬੰਦਾ ॥੪॥੨॥੩੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 359 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਪਰ) ਹੇ ਭਾਈ! ਜੀਵ ਦੇ ਕੀਹ ਵੱਸ? ਜੀਵ ਉਹੀ ਕੁਝ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਪਰਮਾਤਮਾ ਉਸ ਤੋਂ ਕਰਾਂਦਾ ਹੈ । ਜੀਵ ਦੀ ਕੋਈ ਸਿਆਣਪ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦੀ, ਜੋ ਕੁਝ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਉਹੀ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ।੧।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਜੇਹੜਾ ਜੀਵ ਤੈਨੂੰ ਚੰਗਾ ਲਗਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ ਤੇਰੀ ਰਜ਼ਾ ਮਿੱਠੀ ਲੱਗਣ ਲੱਗ ਪੈਂਦੀ ਹੈ । (ਸੋ) ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਦਰ ਤੋਂ) ਉਸ ਜੀਵ ਨੂੰ ਆਦਰ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ਜੋ (ਉਸ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਰਹਿ ਕੇ) ਉਸ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਮਾਲਕ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਲੀਨ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।ਸਾਡੇ ਜਨਮ ਜਨਮਾਂਤਰਾਂ ਦੇ ਕੀਤੇ ਕੰਮਾਂ ਦੇ ਸੰਸਕਾਰਾਂ ਦਾ ਜੋ ਇਕੱਠ ਸਾਡੇ ਮਨ ਵਿਚ ਉਕਰਿਆ ਪਿਆ ਹੰੁਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਸਾਡੀ ਜੀਵਨ-ਰਾਹਦਾਰੀ ਲਿਖੀ ਪਈ ਹੰੁਦੀ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਉਲਟ ਜ਼ੋਰ ਨਹੀਂ ਚੱਲ ਸਕਦਾ । ਫਿਰ ਜੇਹੋ ਜੇਹਾ ਉਹ ਜੀਵਨ-ਲੇਖ ਲਿਖਿਆ ਪਿਆ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ (ਜੀਵਨ-ਸਫ਼ਰ) ਉਘੜਦਾ ਚਲਾ ਆਉਂਦਾ ਹੈ, ਕੋਈ (ਉਹਨਾਂ ਲੀਹਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਉੱਦਮ ਨਾਲ) ਮਿਟਾ ਨਹੀਂ ਸਕਦਾ (ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਮਿਟਾਣ ਦਾ ਇਕੋ ਇਕ ਤਰੀਕਾ ਹੈ—ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਤੁਰ ਕੇ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਦੇ ਰਹਿਣਾ) ।੨।ਜੇ ਕੋਈ ਜੀਵ ਇਸ ਧੁਰੋਂ ਲਿਖੇ ਹੁਕਮ ਦੇ ਉਲਟ ਬੜੇ ਇਤਰਾਜ਼ ਕਰੀ ਜਾਏ (ਹੁਕਮ ਅਨੁਸਾਰ ਤੁਰਨ ਦੀ ਜਾਚ ਨ ਸਿੱਖੇ, ਉਸ ਦਾ ਸੰਵਰਦਾ ਕੁਝ ਨਹੀਂ, ਸਗੋਂ) ਉਸ ਦਾ ਨਾਮ ਬੜਬੋਲਾ ਹੀ ਪੈ ਸਕਦਾ ਹੈ । (ਜੀਵਨ ਦੀ ਬਾਜ਼ੀ) ਸ਼ਤਰੰਜ (ਚੌਪੜ) ਦੀ ਬਾਜ਼ੀ (ਵਰਗੀ) ਹੈ, (ਰਜ਼ਾ ਦੇ ਉਲਟ ਤੁਰਿਆਂ ਤੇ ਗਿਲੇ ਕੀਤਿਆਂ ਇਹ ਬਾਜ਼ੀ) ਜਿੱਤੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕੇਗੀ, ਨਰਦਾਂ ਕੱਚੀਆਂ ਹੀ ਰਹਿੰਦੀਆਂ ਹਨ (ਪੁੱਗਦੀਆਂ ਸਿਰਫ਼ ਉਹੀ ਹਨ ਜੋ) ਪੁੱਗਣ ਵਾਲੇ ਘਰ ਵਿਚ ਜਾ (ਪਹੁੰਚਦੀਆਂ ਹਨ) ।੩।ਇਸ ਰਸਤੇ ਵਿਚ ਨਾਹ ਕੋਈ ਵਿਦਵਾਨ ਪੰਡਿਤ ਸਿਆਣਾ ਕਿਹਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਨਾਹ ਕੋਈ (ਅਨਪੜ੍ਹ) ਮੂਰਖ ਭੈੜਾ ਮੰਨਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਜੀਵਨ ਦੇ ਸਹੀ ਰਸਤੇ ਵਿਚ ਨਾਹ ਨਿਰੀ ਵਿੱਦਵਤਾ ਸਫਲਤਾ ਦਾ ਵਸੀਲਾ ਹੈ, ਨਾਹ ਅਨਪੜ੍ਹਤਾ ਵਾਸਤੇ ਅਸਫਲਤਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ) ਉਹ ਜੀਵ ਬੰਦਾ ਅਖਵਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣੀ ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਰੱਖ ਕੇ ਉਸ ਪਾਸੋਂ ਆਪਣੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਾਂਦਾ ਹੈ ।੪।੨।੩੬।\\""},{"question":"ما هو مصدر كلمة \\"تكملة\\"؟","answer":"مصدر  كلمة \\"تكملة\\" هو \\"كمل\\"."},{"question":"வினா : உலக புகழ்பெற்ற சுமேரியர்களின் இதிகாசம்?","answer":"விடை :  கில்காமேஷ்"},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Pierwszy sukces w karierze Christin Muche osiągnęła w 2000 roku, kiedy została mistrzynią świata juniorów w sprincie indywidualnym, a w wyścigu na 500 m była druga. Rok później w tej samej kategorii wiekowej zdobyła srebrne medale w obu tych konkurencjach. W latach 2003-2005 wywalczyła cztery medale mistrzostw Europy U-23, w tym złote w keirinie i sprincie (oba w 2005 roku). W 2006 roku brała udział w mistrzostwach świata w Bordeaux, gdzie zdobyła złoty medal w keirinie, wyprzedzając bezpośrednio Francuzkę Clarę Sanchez oraz Chinkę Guo Shuang. Dwa lata później, podczas mistrzostw świata w Manchesterze","answer":"zdobyła w tej samej konkurencji brązowy medal. Wyprzedziły ją tylko Amerykanka Jennie Reed i Brytyjka Victoria Pendleton. Startowała także na mistrzostwach świata w Kopenhadze w 2010 roku, zajmując dziesiąte miejsce w keirinie, a rywalizację w sprincie indywidualnym ukończyła na 22. pozycji."},{"question":"බොස්නියාව සහ හර්සෙගොවිනා හි විශාලතම නගරය සහ අගනුවර සරාජේවෝ වේ. මෙය නිවැරදි ප්‍රකාශයක්ද ?","answer":"සැබෑ. ඔව් ඒක නිවැරදියි. අග්නිදිග යුරෝපයේ රටක් වන බොස්නියාව සහ හර්සෙගොවිනා හි විශාලතම නගරය සහ අගනුවර සරාජේවෝ වේ. සරාජේවෝ සංස්කෘතික විවිධත්වය, ඓතිහාසික වැදගත්කම සහ ස්වභාවික සුන්දරත්වය සඳහා ප්‍රසිද්ධය. "},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Những câu thơ sau nằm trong tác phẩm nào của đại thi hào Nguyễn Du ?Ngày xuân con én đưa thoiThiều quang chín chục đã ngoài sáu mươiCỏ non xanh tận chân trờiCành lê trắng điểm một vài bông hoa.a. Sở kiến hànhb. Độc Tiểu Thanh kýc. Truyện Kiều","answer":"c. Truyện Kiềunhững câu thơ này trong 'Truyện Kiều'Nguyễn Du (1765-1820) là nhà thơ, nhà văn hóa lớn thời Lê mạt - Nguyễn sơ, xuất thân từ thế gia vọng tộc. Truyện Kiều nguyên tên Đoạn trường tân thanh, là kiệt tác văn chương của Việt Nam. Đây là truyện thơ Nôm viết bằng thể lục bát, gồm 3.254 câu.Nội dung tác phẩm đã đề cập một cách khái quát, sâu sắc những vấn đề lớn, rất bức xúc của xã hội, vận mệnh con người suốt thời Lê mạt - Nguyễn sơ, giai đoạn khủng hoảng nghiêm trọng của chế độ phong kiến.Những câu thơ sau nằm trong phần đầu tiên của Truyện Kiều, được đưa vào giảng dạy trong chương trình phổ thông với tên gọi Cảnh ngày xuân. Nhà thơ Nguyễn Du đã dựng lên bức tranh thiên nhiên, lễ họ mùa xuân trong tiết thanh minh tươi sáng, sống động.Ngày xuân con én đưa thoiThiều quang chín chục đã ngoài sáu mươiCỏ non xanh tận chân trờiCành lê trắng điểm một vài bông hoaThanh minh trong tiết tháng ba,Lễ là tảo mộ, hội là đạp thanh.Gần xa nô nức yến anh,Chị em sắm sửa bộ hành chơi xuân.Dập dìu tài tử, giai nhân,Ngựa xe như nước, áo quần như nêm."},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: മാരെങ്കോയിൽ വച്ച് നടന്ന യുദ്ധത്തിന് ശേഷമാണ് കുതിരയ്ക്ക് ഈ പേര് ലഭിച്ചത്. എട്ടോളം തവണ യുദ്ധത്തിൽ ഇതിന് പരിക്കേറ്റിറ്റിട്ടുണ്ട്. 1815 ൽ വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ","answer":"വില്യം ഹെന്രി ഫ്രാൻസിസ് പീറ്റർ ഇതിനെ പിടിച്ചെടുത്തു. പീറ്റർ പിന്നീട് ഈ കുതിരയെ ലെഫ്റ്റനന്റ് കേണൽ ആംഗെർസ്റ്റീന് വിറ്റ് കൈമാറി. 38 ആം വയസ്സിൽ അത് മരണമടഞ്ഞു. ഇതിന്റെ അസ്ഥികൂടം നാഷണൽ ആർമി മ്യൂസിയത്തിൽ( ലണ്ടൻ) സൂക്ഷിക്കുന്നു."},{"question":"Trong số 32019, ta thấy:“Chữ số 2 nằm ở hàng nghìn và có giá trị bằng 2 x 1000 = 2000”Hãy phát biểu theo mẫu câu đó đối với các chữ số còn lại.","answer":"Theo mẫu câu đã cho, ta có các phát biểu sau:- Chữ số 3 nằm ở hàng chục nghìn và có giá trị bằng 3 x 10000 = 30000- Chữ số 0 nằm ở hàng trăm và có giá trị bằng 0 x 100 = 0- Chữ số 1 nằm ở hàng chục và có giá trị bằng 1 x 10 = 10- Chữ số 9 nằm ở hàng đơn vị và có giá trị bằng 9 x 1 = 9."},{"question":"Cad ba chóir dom a dhéanamh má tá mo cheannaire i gcónaí dána dom?","answer":"Tá brón orm é sin a chloisteáil. An bhfuil tú ag iarraidh a insint dom faoin staid, nó ar mhaith leat dom roinnt moltaí a dhéanamh? Tá cúpla ceist agam. An ndearna tú faoi deara an bhfuil sé deas le daoine eile? Nó an gcaitheann sé leat ar bhealach atá difriúil ó dhaoine eile?"},{"question":"No baralho, como se chama a carta que tem a letra K?","answer":"No baralho, a carta que tem a letra \\"K\\" representa o Rei. Portanto, o Rei é uma das quatro cartas de figuras no baralho, sendo as outras três a Rainha (Q), o Valete (J) e o Ás (A). Cada naipe do baralho (espadas, copas, ouros e paus) tem um Rei."},{"question":"宮崎駿監督のアニメで、５月を意味する言葉が主人公の姉妹の名前になっている作品のタイトルは何でしょう。（メイとさつき）","answer":"となりのトトロです。"},{"question":"කැවුම් වර්ග නම් කරන්න.","answer":"හැඳි කැවුම් , මුං කැවුම් , උළුඳු කැවුම්, උටුපු, කොණ්ඩ කැවුම්, නාරං කැවුම්, උඳු කැවුම්, දිය කැවුම්, පැණි කැවුම්, කුඩු කැවුම්, ගෑරුප්පු කැවුම්, පනා කැවුම් ආදී කැවුම් වර්ග 18ක් වේ."},{"question":"Quem é Börje Karlsson?","answer":"Börje Karlsson é um nome tipicamente sueco e não muito incomum. Diversas pessoas tem esse nome. De acordo com os dados na Internet e na Wikidata. Börje Karlsson pode ser o mestre destilador que ajudou a criar a vodka Absolut nos anos setenta e depois lançou sua própria marce de vodka de batata (Karlsson's Vodka) no final dos anos 2000; ou então o pesquisador de inteligência artificial e sistemas computacionais filiado ao instituo BAAI da China em 2023 e anteriormente pesquisador na Microsoft Research."},{"question":"कोणत्या देशात सर्वात कमी किमतीमध्ये पेट्रोल भेटते?","answer":"उत्तर: व्हेनेझुएला या देशात १.४५ रुपयात १ लिटर पेट्रोल भेटते."},{"question":"Akon Eyakenyi","answer":"Akon Etim Eyakenyi (tí a bí ni 24 February 1960 ni Urue-Offong/Oruko, Nàìjíríà) je òtòkùlú olósèlú ní Naijiria. Òun ló ún se asoju Akwa ibom South senetorial District ti ìpinlè Akwa Ibom ní ilé igbimo asofin àgbàa. Wón diboyan sí ipo náà ní odun 2019. O jawe olúborí pẹlu ibo 122,412 lapapo. Kí o to di pe ayan sí ipò Senato, o jẹ minisita teleri fun eto ilé, ilè ati idagbasoke ilu labé ijọba Aare Goodluck Ebele Jonathan.A bi Eyakenyi ni 1960 si inú idile Oloye Uweh Isangedihi ni agbegbe ìjoba Urue-Offong/Oruko ti Akwa Ibom. Ni ọdun 1968 o lọ si Ile-iwe alakọbẹrẹ Ijọba, Uko Uyokim  nibiti o ti gba Iwe-ẹri akobere ní ọdun 1974. Ni ọdun kanáà, o forukọsilẹ wolé sí ilé-èkó Methodist Teachers College Olukọni Methodist ni Oron.Ni ọdun 1983 Akon wolé si Ile-ẹkọ giga ti Calabar o si fun ni Nigerian Cerrificate(NCE) ni ọdun 1986. Ni ọdun 1990, o gba oye Bachelor of Education (B.Ed) lati University of Calabar. O 4 tèsíwájú nínú ìwé rè. O fé oko, wón sì bi omo àti omo-omo.Akon Eyakenyi bere ise oluko ní odun 1986, o tún sísé ní State Ministry of Education laarin 1993 sí 1999. Ni odun 1991, nigba to n sise oluko, won fi i se Alabojuto fun eto eko, odo, ere idaraya ati Asa ni Oron.Ni ọdun 2000, a yan gegebi Komisona fun Ile-iṣẹ, oko-òwò ati Irin-ajo ni Ipinle Akwa Ibom lábé ijọba ti Victor Attah. Ni ọdun 2013, Godswill Akpabio yàn gẹgẹbi Alaga Igbimọ awon technical schools in ìpinlè Akwa Ibom. Ó ṣiṣẹ́ gẹ́gẹ́ bí Alaga ìgbìmọ̀ náà títí di ìgbà tí Ààrẹ Goodluck Jonathan fi yàn án gẹ́gẹ́ bí Minisita fún ilẹ̀, Ilé àti Ìdàgbàsókè Ìlú ní ọdún 2014.Ni ọdun 2018, Eyakenyi kede erongba rẹ lati dije fun ile igbimọ aṣofin agba ati aṣoju agbegbe senatorial Akwa Ibom South. Ni Oṣu Kẹwa ọdun 2018, o kopa ninu ìbò primary ẹgbẹ People's Democratic Party (Nigeria) lati ṣe aṣoju agbegbe senatorial Akwa Ibom South o si jawe olubori ninu awọn alakọbẹrẹ. Ni 25 February 2019, a kede rè gegebi olubori ninú idibo gbogbogbo 2019 lati ṣe aṣoju agbegbe senatorial Akwa Ibom South."},{"question":"Escribe un artículo sobre las mujeres más influyentes de la historia, máximo 4000 caracteres:","answer":"Las Mujeres Más Influyentes de la Historia: Su Legado Perdurará por SiempreA lo largo de la historia, las mujeres han desempeñado un papel fundamental en el desarrollo de la sociedad y la cultura en todo el mundo. A pesar de enfrentar obstáculos y desafíos debido a la discriminación de género, muchas mujeres se han destacado y han dejado un legado duradero en diferentes campos. Desde líderes políticas y activistas hasta artistas y científicas, estas mujeres han demostrado su valía y han dejado una huella imborrable en la historia. En este artículo, exploraremos a algunas de las mujeres más influyentes que han transformado el curso de la humanidad.Cleopatra: El Poder y la Diplomacia del Antiguo EgiptoCleopatra VII, la última reina del antiguo Egipto, es conocida por su astucia política y su belleza seductora. A pesar de las dificultades que enfrentó en un mundo dominado por hombres, Cleopatra gobernó Egipto con sabiduría y valentía. Fue una experta diplomática, estableciendo alianzas con líderes romanos como Julio César y Marco Antonio para proteger la independencia de Egipto. Su influencia política y su legado cultural perduraron durante siglos después de su muerte.Marie Curie: Revolucionando la CienciaMarie Curie fue una pionera en el campo de la ciencia y la primera mujer en recibir un Premio Nobel, y además, la única en ganar dos veces en diferentes categorías. Su investigación en la radioactividad revolucionó la física y la medicina, abriendo nuevos horizontes en la comprensión de los elementos y su aplicación en el diagnóstico y tratamiento del cáncer. A pesar de las barreras de género, Curie demostró que las mujeres podían ser científicas destacadas y cambió para siempre el panorama científico del siglo XX.Rosa Parks: La Lucha por los Derechos CivilesEn 1955, Rosa Parks, una mujer afroamericana, desafió las leyes de segregación racial en los Estados Unidos al negarse a ceder su asiento en un autobús a un pasajero blanco. Este acto de resistencia pacífica fue un punto de inflexión en la lucha por los derechos civiles y la igualdad en el país. Su valentía y determinación inspiraron a la comunidad afroamericana y a movimientos de derechos civiles en todo el mundo. Parks se convirtió en un ícono de la resistencia y su legado continúa siendo un recordatorio del poder de la no violencia y la justicia social.Malala Yousafzai: La Voz de la Educación FemeninaMalala Yousafzai es una defensora paquistaní de la educación femenina y la persona más joven en recibir el Premio Nobel de la Paz. A los 15 años, sobrevivió a un intento de asesinato realizado por los talibanes debido a su lucha por el derecho de las niñas a recibir educación. Su valentía y persistencia en la lucha por la igualdad educativa han inspirado a millones de personas en todo el mundo. A través de la Fundación Malala, continúa promoviendo la educación de las niñas y defendiendo los derechos de las mujeres.Emily Dickinson: Poeta del AlmaEmily Dickinson, una de las más grandes poetisas estadounidenses, es conocida por su estilo distintivo y su exploración profunda de la vida y la muerte. A pesar de llevar una vida solitaria y reclusa, su obra poética ha dejado una marca indeleble en la literatura mundial. La audacia de Dickinson para desafiar las normas literarias y su expresión poética única han inspirado a generaciones de escritores y lectoras, abriendo camino para una nueva perspectiva en la poesía y la escritura.Indira Gandhi: Liderazgo en la IndiaIndira Gandhi se convirtió en la primera mujer en ocupar el cargo de Primera Ministra de la India en 1966 y ejerció un liderazgo destacado durante su mandato. Fue una líder política fuerte y carismática, conocida por sus políticas progresistas y su firmeza en la toma de decisiones. Durante su gobierno, la India experimentó cambios significativos en la economía y la política. Aunque su legado es controvertido debido a medidas autoritarias, su contribución al desarrollo de la India y su posición en la política global son innegables.Estas mujeres excepcionales representan solo una fracción de las muchas que han dejado una huella indeleble en la historia. Desde líderes políticas y activistas sociales hasta artistas y científicas, su influencia se ha extendido más allá de sus respectivas épocas. Sus logros y contribuciones han allanado el camino para un futuro más igualitario y han demostrado el inmenso potencial y la capacidad de las mujeres para cambiar el mundo. En la lucha por la igualdad y el reconocimiento, estas mujeres pioneras han sido un faro de inspiración y su legado perdurará por siempre."},{"question":"Awọn ọlọpaa ti gbakoso abule tawọn Fulani darandaran ṣakọlu si ni Kwara","answer":"Latari bi awọn Fulani darandaran ṣe ṣakọlu si awọn olugbe ilu Gbabu/Bala, nijọba ipinlẹ Aṣa, nipinlẹ Kwara, awọn ọlọpaa ti gbakoso agbegbe naa ki alaafia le jọba.ALAROYE gbọ pe aṣaalẹ ọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọṣẹ yii, ni awọn Fulani darandaran ṣe akọlu si arakunrin kan ti orukọ rẹ n jẹ Akeem Ajapẹ Ajẹfẹdo ninu oko rẹ, ti wọn si fi ada ṣa a, yannayanna. Titi di asiko ti a n ko iroyin yii jọ, Ajapẹ wa nileewosan to ti n gba itọju.Bakan naa la tun gbọ pe awọn Fulani darandaran ọhun tun ṣeku pa eeyan mẹta niluu Faje/Ọtẹ, nijọba ibilẹ Aṣa yii kan naa. Eyi lo ṣokunfa bi awọn olugbe agbegbe naa ṣe fi ija pẹẹta pẹlu awọn Fulani, ti ibẹru bojo si gbilẹ ni agbegbe naa.Agbẹnusọ ileeṣẹ ọlọpaa nipinlẹ Kwara, Ọgbẹni Ọkasanmi Ajayi, ti waa bẹnu atẹ lu akọlu naa, o waa sọ pe awọn yoo fi janduku ti awọn ba gba mu jofin. O tẹswaju pe lotitọ, awọn ko ti i ri ẹnikankan mu, ṣugbọn awọn ọlọpaa ti gbakoso agbegbe naa ki alaafia le jọba."},{"question":"2014 ರ ಫಿಫಾ ವಿಶ್ವಕಪ್ ಫೈನಲ್ ನಲ್ಲಿ ಏಕೈಕ ಗೋಲ್ ಗಳಿಸಿದವರು ಯಾರು?","answer":"2014 ರ ಫಿಫಾ ವಿಶ್ವಕಪ್ ಫೈನಲ್ ಗೋಲ್ ಅನ್ನು ಜರ್ಮನಿಯ ಆಟಗಾರ ಮಾರಿಯೋ ಗೊಟ್ಜೆ ಗಳಿಸಿದರು."},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න. තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්","answer":"තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාමම දොර ළඟ බලා ඉන්නවාඅනේ තාම ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාතුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාගෙදරට එන පාර කිව්වපණිවිඩ හත අටක් යැව්වඅනේ තාම ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාතුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් තුඹ මල්තුන් තුඹ මල් රෙද්ද ඇඳලබණ්ඩි වළලු දෑත දමාලාරටක් වටින කෙනෙක් එක්කමටත් හනික දීග යන්ඩඋදව් දෙන්ඩ ආවෙ නැහැනෙආවෙ නැහැනෙ ආවෙ නැහැනෙමල් දුන්නෙන් වඩින ඉලන්දාරියාචන්ද්‍රානි ගුණවර්ධන"},{"question":"Ètò ajé","answer":"Yorùbá tọ̀ wọ́n ní kí la ó jẹ làgba kí la ó ṣe, abálájọ tí ètò ajé fi mumú láyà gbobgo orílẹ̀ èdè àgbáyé tóó bẹ̀. Gbàrà tí ọ̀nà káràkátà oní-pà ṣí pààrọ̀ tayé ọjọ́ tun ti dotun ìgbàgbé ni ètò ajé ti dotun tó gbòòrò síwájú sí. Awọn ènìyàn wáá bẹ̀rẹ̀ síí ní lo àwọn ohun èlò bíi wúrà àti jàdákà láti máa fii se pàṣípààrọ̀ àwọn ohun tí wọ́n nílò. Eléyìí mú kí káràkátà láàrín-ín ìlú àti orílẹ̀ èdè tún gbináyá síi nígbà tí àwọn kù dìẹ̀ ku diẹ tí ń fa ìdílọ́wọ́ nínú káràkátà onípàṣípàrọ̀ ti kúrò ní bẹ̀. Tí abá kọ́kọ́ gbé ètò ayé ní orílẹ̀ èdè aláwọ̀ dúdú yẹ̀ wò fínní fínní, aórìí pe ohun erè oko ló jẹ́ lájorí ọrọ̀ ajé àwọn ènìyàn yìí. Àwọn erè oko wọ̀nyí ni wọ́n si ń fi ń ṣe pàṣípàrọ̀ láti tán àìní ara wọn ṣááju alábàápàbé wọn pẹ̀lú àwọn aláwọ̀ funfun. Ṣíṣa lábàápàdé àwọn aláwọ̀ funfun yìí mú kí àwọn aláwọ̀ dúdú ní àǹfàní àti ṣàmúlò àwọn ohun èlò míràn bíi: Jígí ìwojú, Iyọ̀, ọti líle àti àwọn ohun míràn bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ, àti ibí yìí ni wọ́n ti kọ́ àṣà lílo àwọn ohun èlò táati dárúkọ ṣáájú yìí dípò pà sí pààrọ̀ tó mú ọ̀pọ̀ wàhálà lọ́ iwọ́. kẹ̀rẹ̀ kẹ̀rẹ̀, ìlànà àti máa lo owó wá sí ojútáyé, tí ètò ọrọ̀ ajé sì wá búrẹ́kẹ́. Ṣùgbọ́n pẹ̀lú ìbúrẹ́kẹ́ ọrọ̀ ajé yìí, ìyípadà díẹ̀ ló dé bá ipò ò ṣì tí àwọn aláwò dúdú yìí ti wà tẹ́lẹ̀ tẹ́lẹ́rí. Èyí tó pọ̀jù nínú èrè ọrọ̀ ayé ìgbà ló dé yìó lóńlọ sí ọ̀dọ̀ àwọn òyìnbó aláwọ̀ funfun. Kàyéfì ńlá ló jẹ́ pé bí ọ̀rọ̀ àwọn aláwọ̀ funfun yìí tí ń pọ̀ sin i òṣì túbọ̀ ń bá àwọn aláwọ̀ dúdú fínra sí. Kàyéfì ọ̀rọ̀ yìí ò sẹ̀yìn ìwà imúni sìn adáni lóró tí àwọn aláwọ̀ funfun yìí fimú àwọn gìrìpá tó yẹ kó fi gbogbo ọpọlọ àti agbára wọn ṣiṣẹ́ láti mú ayé ìrọ̀rùn wáá bá ilẹ̀ wọn àti àwọn ènìyàn wọn. Nígbà tó yẹ kí àwọn gìrìpá aláwọ̀ dúdú máa ṣiṣẹ́ idàgbàsókè ní ìlú ìbílẹ̀ wọn, ìlẹ̀ àwọn aláwọ̀ funfun ni wọ́n wà tí wọ́n ń bá àwọn ènìyàn yìí ṣiṣẹ́ àṣekúdórógbó. Àwọn aláwọ̀ funfun yìí ńlo àwọn aláwọ̀ dúdú láti tún orílẹ̀ èdè ti wọn se, àti láti pilẹ̀ ọrọ̀ ajé tó lààmì láka. Gbogbo ìgbà tí ìmúni lẹ́rú yìí n lọ lọ́wọ́, tí ilẹ̀ àwọn aláwọ̀ funfun yìí sì ń tẹ̀ síwájú, kò sí ẹyọ iṣẹ́ ìdàgbàsókè kan ní orílẹ̀ èdè aláwọ̀ dúdú. Ìgbà tí ìmúnilẹ́rú dáwọ́ dúró, lẹ́yìn ìgbà tí àwọn aláwọ̀ funfun yìí ti gòkè àgbà díẹ̀ ń se ni wọ́n tún yára gba ètò ìṣàkóso ìjọba lọ́wọ́ àwọn àláwọ̀ dúdú, tí wọ́n sì sọ pé, ọ̀làjú ni àwọn fẹ́ẹ́ fi wọ àwọn aláwọ̀ dúdú yìí tí ẹ̀wù ìdí nìyí tí àwọn fi tẹ wọ́n lóríba tí àwọn sì fi pá gba ijọba wọn. Òtítọ́ tó dájú nip é, àwọn aláwọ̀ funfun yìí ríi pé ilẹ̀ àwọn aláwọ̀ dúdú dára fún àwọn iṣé ọ̀gbìn erè oko kan bíi: kòkó rọ́bà, ẹ̀pà, àti kọfí èyí tí ó wúlò lọ́pọ̀lọpọ̀ fún ohun èlò àwọn ilé iṣẹ́ ńláńlá tí wọ́n ti dá sílẹ̀. Wọ́n wá fi tì pá tì kúùkù sọ̀ ilẹ̀ àwọn aláwọ̀ dúdú di oko Ọ̀gbìn àwọn ohun èlò tí wọ́n ń lò tí àwọn ilé iṣẹ́ ńláńlá ti wọn. Ipò Ìṣẹ́ àti Ìmúni sìn yìí ni àwọn aláwọ̀ dúdú wà tí tí fi di ìgbà tí wọ́n sọ pé àwọn funfun wọn ní òmìnira. Ipò òṣì àti àre tí àwọn aláwọ̀ funfun fi àwọn ènìyàn yìí sí kò jẹ́ kí wọ́n ó lè dá dúró, kí wọ́n sì dáńgbájíá láti máage àwọn ohun ti wọ́n nílò ní ilé iṣẹ́ ìgbàlódé ti wọn fún raa wọn. Àwọn aláwọ̀ funfun yìí ló sì wá ń dá iye owó tí ohun erè oko tó ń wá láti ilè àwọn aláwọ̀ dúdú yíò jẹ́, èyí ti ó ń túmọ̀ sí pé, ọwọ́ àwọn aláwọ̀ funfun yìí ni dídọ lọ́rọ̀ àti òdìkejì àwọn ènìyàn aláwọ̀ dúdú wà. Ọwọ́ àwọn aláwọ̀ funfun yìí ni ètò ọrọ̀ ajé àgbáyé wà, tó bá sì ṣe wùn wọ́n ni wọ́n ń lò ó. Abálájọ tó fi jẹ́ owó tí wọ́n ń ná nílùú wọn fińṣe ìdíwọ̀n pàṣípàrọ̀ ọjà ní ọjà àgbàyé. Kódà, àwọn orílẹ̀ èdè kan tó ní àwọn ohun àmúṣọrọ̀ kan tí àwọn aláwọ̀ funfun yìí ò fi bẹ́ẹ̀ ní, bíi epo rọ̀bì ò he è dá ohun kan ṣe lórí ohun àmúṣọrọ̀wọn yìí láì sí ọwọ́ àwọn aláwọ̀ funfun yìí níbẹ̀. Abálájọ tó fi ṣòro láti rí orílẹ̀ èdè aláwọ̀ dúdú kankan nínú àwọn orílẹ̀ èdè tó ti gòkè àgbà. Ọ̀wọ́ àwọn aláwọ̀ funfun ni agbára ètò ọrọ̀ ajẹ́ àgbéyé wà, àwọn ló sì ń pàṣe fún àwọn orílẹ̀ èdè tó kù ní pa ọnà tí wọn yíò gbà ṣe ìjọba àti ọ̀nà tí wọn yíò gbé ọrọ̀ ajé wọn gbà, tí wọ́n bá fẹ́ àjọ ṣepọ̀ dídán mọ́rán pẹ̀lú àwọn."},{"question":"બરકત વિરાણી ‘બેફામ’ રચિત કવિતા \\"તબીબો પાસેથી હું\\" લખો.","answer":"તબીબો પાસેથી હું નિકળ્યો દિલની દવા લઈને,જગત સામે જ ઊભેલું હતું દર્દો નવા લઈને.તરસ ને કારણે નહોતી રહી તાકાત ચરણોમાં,નહી તો હું તો નીકળી જાત રણથી ઝાંઝવા લઈને.હું રજકણથીય હલકો છું તો પર્વતથીય ભારે છું,મને ના તોળશો લોકો તમારા ત્રાજવા લઈને.ગમી જાય છે ચેહરો કોઈ, તો એમ લાગે છે,પધાર્યા છો તમે ખુદ રૂપ જાણે જુજવા લઈને.સફરના તાપ માં માથા ઉપર એનો છાંયો છે,હું નિકળ્યો છું નજરમાં મારા ઘરના ને જવા લઈને.બધાના બંધ ઘરના દ્વાર ખખડાવી ફર્યો પાછો,અને એ પણ ટકોરાથી તૂટેલા ટેરવા લઈને.ફક્ત એથી મેં મારા શ્વાસ અટકાવી દીધા ‘બેફામ’,નથી જન્નતમાં જાવું મારે દુનિયાની હવા લઈને."},{"question":"Hãy viết một bài báo có thể sử dụng tiêu đề sau đây: Xuất khẩu thủy sản ra sao sau lệnh cấm của Trung Quốc với Nhật?","answer":"Theo các doanh nghiệp, xuất khẩu thủy sản Việt Nam sang Trung Quốc có thêm cơ hội nhưng chỉ ở một vài nhóm sản phẩm nhỏ.Ngày 24/8, Chính phủ Trung Quốc cấm nhập khẩu tất cả thủy sản từ Nhật Bản trong bối cảnh nước này bắt đầu xả nước thải hạt nhân đã qua xử lý từ nhà máy Fukushima ra Thái Bình Dương. Lệnh cấm nhập khẩu này chưa rõ sẽ kéo dài đến khi nào. Trước đó, Chính phủ Trung Quốc cũng đã cấm nhập khẩu thực phẩm từ 10 trên 47 tỉnh Nhật Bản kể từ tháng 7/2023.Nói với VnExpress, giám đốc doanh nghiệp xuất khẩu cá ở Nha Trang, cho biết lệnh cấm trên sẽ tạo điều kiện thuận lợi cho thủy sản Việt Nam, nhưng mức độ chỉ tập trung ở vài nhóm nhỏ như cá ngừ và các loại hải sản. Còn các sản phẩm như cá tra và tôm sẽ không có nhiều thay đổi.Doanh nghiệp của ông đang cung cấp cả tôm, mực, bạch tuộc và cá ngừ cho thị trường Trung Quốc. \\"Tuy nhiên, phía Trung Quốc chỉ tăng mua đơn hàng cá ngừ so với cùng kỳ khoảng 15%, còn tôm với bạch tuộc vẫn giảm 20%\\", ông nói.Quý IV, xuất khẩu thủy hải sản của công ty sang Trung Quốc được kỳ vọng khởi sắc do nhu cầu thực phẩm thường tăng vào các dịp lễ cuối năm. Đặc biệt, cá ngừ vây xanh của Nhật bị cấm xuất sang thị trường này là cơ hội cho giá hàng Việt tăng và thêm vị thế."},{"question":"ලොක සුදු සැරයටි දිනය යෙදෙන්නේ කවදාටද?","answer":"ලෝක සුදු සැරයටි දිනය යෙදෙන්නේ ඔක්තෝම්බර්‌ 15 දිනටය. මෙවර තේමාව වන්නේ 'මාර්ගය පැහැදිලි කරන්න' ('Clear the Way') යන්නයි."},{"question":"Kara çarşafı ilk kimler giydi?","answer":"Murat döneminde (1360-1389) dönemine aittir. Araplar veya muhtemelen İranlılar'dan alınmak suretiyle getirilmiştir. İran'daki çarşaf geleneği ise İslamiyet'ten önce, 2. Yezid dönemine aittir."},{"question":"¿Qué colombiano a ganado el tour de Francia?","answer":"Egan Arley Bernal Gómez,  En 2019 se convirtió en el primer sudamericano en ganar el Tour de Francia, y el ganador más joven en 110 años (con 22 años), y en 2021 se convirtió en el segundo colombiano en consagrarse campeón del Giro de Italia.7"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的戰爭是哪一場？","answer":"答案：古埃及的「卡德西戰役」"},{"question":"ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੧ ਘਰੁ ੩ ॥ ਜੋਗੀ ਅੰਦਰਿ ਜੋਗੀਆ ॥ ਤੂੰ ਭੋਗੀ ਅੰਦਰਿ ਭੋਗੀਆ ॥ ਤੇਰਾ ਅੰਤੁ ਨ ਪਾਇਆ ਸੁਰਗਿ ਮਛਿ ਪਇਆਲਿ ਜੀਉ ॥੧॥ ਹਉ ਵਾਰੀ ਹਉ ਵਾਰਣੈ ਕੁਰਬਾਣੁ ਤੇਰੇ ਨਾਵ ਨੋ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ ਤੁਧੁ ਸੰਸਾਰੁ ਉਪਾਇਆ ॥ ਸਿਰੇ ਸਿਰਿ ਧੰਧੇ ਲਾਇਆ ॥ ਵੇਖਹਿ ਕੀਤਾ ਆਪਣਾ ਕਰਿ ਕੁਦਰਤਿ ਪਾਸਾ ਢਾਲਿ ਜੀਉ ॥੨॥ ਪਰਗਟਿ ਪਾਹਾਰੈ ਜਾਪਦਾ ॥ ਸਭੁ ਨਾਵੈ ਨੋ ਪਰਤਾਪਦਾ ॥ ਸਤਿਗੁਰ ਬਾਝੁ ਨ ਪਾਇਓ ਸਭ ਮੋਹੀ ਮਾਇਆ ਜਾਲਿ ਜੀਉ ॥੩॥ ਸਤਿਗੁਰ ਕਉ ਬਲਿ ਜਾਈਐ ॥ ਜਿਤੁ ਮਿਲਿਐ ਪਰਮ ਗਤਿ ਪਾਈਐ ॥ ਸੁਰਿ ਨਰ ਮੁਨਿ ਜਨ ਲੋਚਦੇ ਸੋ ਸਤਿਗੁਰਿ ਦੀਆ ਬੁਝਾਇ ਜੀਉ ॥੪॥ ਸਤਸੰਗਤਿ ਕੈਸੀ ਜਾਣੀਐ ॥ ਜਿਥੈ ਏਕੋ ਨਾਮੁ ਵਖਾਣੀਐ ॥ ਏਕੋ ਨਾਮੁ ਹੁਕਮੁ ਹੈ ਨਾਨਕ ਸਤਿਗੁਰਿ ਦੀਆ ਬੁਝਾਇ ਜੀਉ ॥੫॥ਇਹੁ ਜਗਤੁ ਭਰਮਿ ਭੁਲਾਇਆ ॥ ਆਪਹੁ ਤੁਧੁ ਖੁਆਇਆ ॥ ਪਰਤਾਪੁ ਲਗਾ ਦੋਹਾਗਣੀ ਭਾਗ ਜਿਨਾ ਕੇ ਨਾਹਿ ਜੀਉ ॥੬॥ ਦੋਹਾਗਣੀ ਕਿਆ ਨੀਸਾਣੀਆ ॥ ਖਸਮਹੁ ਘੁਥੀਆ ਫਿਰਹਿ ਨਿਮਾਣੀਆ ॥ ਮੈਲੇ ਵੇਸ ਤਿਨਾ ਕਾਮਣੀ ਦੁਖੀ ਰੈਣਿ ਵਿਹਾਇ ਜੀਉ ॥੭॥ ਸੋਹਾਗਣੀ ਕਿਆ ਕਰਮੁ ਕਮਾਇਆ ॥ ਪੂਰਬਿ ਲਿਖਿਆ ਫਲੁ ਪਾਇਆ ॥ ਨਦਰਿ ਕਰੇ ਕੈ ਆਪਣੀ ਆਪੇ ਲਏ ਮਿਲਾਇ ਜੀਉ ॥੮॥ ਹੁਕਮੁ ਜਿਨਾ ਨੋ ਮਨਾਇਆ ॥ ਤਿਨ ਅੰਤਰਿ ਸਬਦੁ ਵਸਾਇਆ ॥ ਸਹੀਆ ਸੇ ਸੋਹਾਗਣੀ ਜਿਨ ਸਹ ਨਾਲਿ ਪਿਆਰੁ ਜੀਉ ॥੯॥ ਜਿਨਾ ਭਾਣੇ ਕਾ ਰਸੁ ਆਇਆ ॥ ਤਿਨ ਵਿਚਹੁ ਭਰਮੁ ਚੁਕਾਇਆ ॥ ਨਾਨਕ ਸਤਿਗੁਰੁ ਐਸਾ ਜਾਣੀਐ ਜੋ ਸਭਸੈ ਲਏ ਮਿਲਾਇ ਜੀਉ ॥੧੦॥ਸਤਿਗੁਰਿ ਮਿਲਿਐ ਫਲੁ ਪਾਇਆ ॥ ਜਿਨਿ ਵਿਚਹੁ ਅਹਕਰਣੁ ਚੁਕਾਇਆ ॥ ਦੁਰਮਤਿ ਕਾ ਦੁਖੁ ਕਟਿਆ ਭਾਗੁ ਬੈਠਾ ਮਸਤਕਿ ਆਇ ਜੀਉ ॥੧੧॥ ਅੰਮ੍ਰਿਤੁ ਤੇਰੀ ਬਾਣੀਆ ॥ ਤੇਰਿਆ ਭਗਤਾ ਰਿਦੈ ਸਮਾਣੀਆ ॥ ਸੁਖ ਸੇਵਾ ਅੰਦਰਿ ਰਖਿਐ ਆਪਣੀ ਨਦਰਿ ਕਰਹਿ ਨਿਸਤਾਰਿ ਜੀਉ ॥੧੨॥ ਸਤਿਗੁਰੁ ਮਿਲਿਆ ਜਾਣੀਐ ॥ ਜਿਤੁ ਮਿਲਿਐ ਨਾਮੁ ਵਖਾਣੀਐ ॥ ਸਤਿਗੁਰ ਬਾਝੁ ਨ ਪਾਇਓ ਸਭ ਥਕੀ ਕਰਮ ਕਮਾਇ ਜੀਉ ॥੧੩॥ ਹਉ ਸਤਿਗੁਰ ਵਿਟਹੁ ਘੁਮਾਇਆ ॥ ਜਿਨਿ ਭ੍ਰਮਿ ਭੁਲਾ ਮਾਰਗਿ ਪਾਇਆ ॥ ਨਦਰਿ ਕਰੇ ਜੇ ਆਪਣੀ ਆਪੇ ਲਏ ਰਲਾਇ ਜੀਉ ॥੧੪॥ ਤੂੰ ਸਭਨਾ ਮਾਹਿ ਸਮਾਇਆ ॥ ਤਿਨਿ ਕਰਤੈ ਆਪੁ ਲੁਕਾਇਆ ॥ ਨਾਨਕ ਗੁਰਮੁਖਿ ਪਰਗਟੁ ਹੋਇਆ ਜਾ ਕਉ ਜੋਤਿ ਧਰੀ ਕਰਤਾਰਿ ਜੀਉ ॥੧੫॥ਆਪੇ ਖਸਮਿ ਨਿਵਾਜਿਆ ॥ ਜੀਉ ਪਿੰਡੁ ਦੇ ਸਾਜਿਆ ॥ ਆਪਣੇ ਸੇਵਕ ਕੀ ਪੈਜ ਰਖੀਆ ਦੁਇ ਕਰ ਮਸਤਕਿ ਧਾਰਿ ਜੀਉ ॥੧੬॥ ਸਭਿ ਸੰਜਮ ਰਹੇ ਸਿਆਣਪਾ ॥ ਮੇਰਾ ਪ੍ਰਭੁ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਜਾਣਦਾ ॥ ਪ੍ਰਗਟ ਪ੍ਰਤਾਪੁ ਵਰਤਾਇਓ ਸਭੁ ਲੋਕੁ ਕਰੈ ਜੈਕਾਰੁ ਜੀਉ ॥੧੭॥ ਮੇਰੇ ਗੁਣ ਅਵਗਨ ਨ ਬੀਚਾਰਿਆ ॥ ਪ੍ਰਭਿ ਅਪਣਾ ਬਿਰਦੁ ਸਮਾਰਿਆ ॥ ਕੰਠਿ ਲਾਇ ਕੈ ਰਖਿਓਨੁ ਲਗੈ ਨ ਤਤੀ ਵਾਉ ਜੀਉ ॥੧੮॥ ਮੈ ਮਨਿ ਤਨਿ ਪ੍ਰਭੂ ਧਿਆਇਆ ॥ ਜੀਇ ਇਛਿਅੜਾ ਫਲੁ ਪਾਇਆ ॥ ਸਾਹ ਪਾਤਿਸਾਹ ਸਿਰਿ ਖਸਮੁ ਤੂੰ ਜਪਿ ਨਾਨਕ ਜੀਵੈ ਨਾਉ ਜੀਉ ॥੧੯॥ਤੁਧੁ ਆਪੇ ਆਪੁ ਉਪਾਇਆ ॥ ਦੂਜਾ ਖੇਲੁ ਕਰਿ ਦਿਖਲਾਇਆ ॥ ਸਭੁ ਸਚੋ ਸਚੁ ਵਰਤਦਾ ਜਿਸੁ ਭਾਵੈ ਤਿਸੈ ਬੁਝਾਇ ਜੀਉ ॥੨੦॥ ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਪਾਇਆ ॥ ਤਿਥੈ ਮਾਇਆ ਮੋਹੁ ਚੁਕਾਇਆ ॥ ਕਿਰਪਾ ਕਰਿ ਕੈ ਆਪਣੀ ਆਪੇ ਲਏ ਸਮਾਇ ਜੀਉ ॥੨੧॥ ਗੋਪੀ ਨੈ ਗੋਆਲੀਆ ॥ ਤੁਧੁ ਆਪੇ ਗੋਇ ਉਠਾਲੀਆ ॥ ਹੁਕਮੀ ਭਾਂਡੇ ਸਾਜਿਆ ਤੂੰ ਆਪੇ ਭੰਨਿ ਸਵਾਰਿ ਜੀਉ ॥੨੨॥ ਜਿਨ ਸਤਿਗੁਰ ਸਿਉ ਚਿਤੁ ਲਾਇਆ ॥ ਤਿਨੀ ਦੂਜਾ ਭਾਉ ਚੁਕਾਇਆ ॥ ਨਿਰਮਲ ਜੋਤਿ ਤਿਨ ਪ੍ਰਾਣੀਆ ਓਇ ਚਲੇ ਜਨਮੁ ਸਵਾਰਿ ਜੀਉ ॥੨੩॥ ਤੇਰੀਆ ਸਦਾ ਸਦਾ ਚੰਗਿਆਈਆ ॥ ਮੈ ਰਾਤਿ ਦਿਹੈ ਵਡਿਆਈਆਂ ॥ ਅਣਮੰਗਿਆ ਦਾਨੁ ਦੇਵਣਾ ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਸਚੁ ਸਮਾਲਿ ਜੀਉ ॥੨੪॥੧॥","answer":"ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਮੈਂ ਸਦਕੇ ਹਾਂ ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਤੋਂ, ਵਾਰਨੇ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਤੋਂ, ਕੁਰਬਾਨ ਹਾਂ ਤੇਰੇ ਨਾਮ ਤੋਂ।1। ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਜੋਗੀਆਂ ਦੇ ਅੰਦਰ (ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਕੇ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ) ਜੋਗ ਕਮਾ ਰਿਹਾ ਹੈਂ, ਮਾਇਆ ਦੇ ਭੋਗ ਭੋਗਣ ਵਾਲਿਆਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਭੀ ਤੂੰ ਹੀ ਪਦਾਰਥ ਭੋਗ ਰਿਹਾ ਹੈਂ। ਸੁਰਗ ਲੋਕ ਵਿਚ ਮਾਤ ਲੋਕ ਵਿਚ ਪਾਤਾਲ ਲੋਕ ਵਿਚ (ਵੱਸਦੇ ਕਿਸੇ ਭੀ ਜੀਵ ਨੇ) ਤੇਰੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਅੰਤ ਨਹੀਂ ਲੱਭਾ।1।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੂੰ ਹੀ ਜਗਤ ਪੈਦਾ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਉੱਤੇ (ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਕੀਤੇ ਕਰਮਾਂ ਦੇ ਲੇਖ ਲਿਖ ਕੇ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਤੂੰ ਹੀ ਮਾਇਆ ਦੇ) ਧੰਧਿਆਂ ਵਿਚ ਫਸਾਇਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਤੂੰ ਕੁਦਰਤਿ ਰਚ ਕੇ (ਜਗਤ-ਚਉਪੜ ਦੀਆਂ) ਜੀਵ-ਨਰਦਾਂ ਸੁੱਟ ਕੇ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਆਪਣੇ ਰਚੇ ਜਗਤ ਦੀ ਸੰਭਾਲ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈਂ।2।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਇਸ ਦਿੱਸਦੇ ਜਗਤ-ਪਸਾਰੇ ਵਿਚ (ਵੱਸਦਾ) ਦਿੱਸ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਹਰੇਕ ਜੀਵ ਉਸ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਨਾਮ ਲਈ ਤਾਂਘਦਾ ਹੈ। ਪਰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਨਹੀਂ ਮਿਲਿਆ (ਕਿਉਂਕਿ) ਸਾਰੀ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਮਾਇਆ ਦੇ ਜਾਲ ਵਿਚ ਫਸੀ ਹੋਈ ਹੈ।3।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਗੁਰੂ ਤੋਂ ਕੁਰਬਾਨ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ (ਕਿਉਂਕਿ) ਉਸ (ਗੁਰੂ) ਦੇ ਮਿਲਿਆਂ ਹੀ ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਹਾਸਲ ਕਰੀਦੀ ਹੈ। (ਜਿਸ ਨਾਮ-ਪਦਾਰਥ ਨੂੰ) ਦੇਵਤੇ ਮਨੁੱਖ ਮੋਨਧਾਰੀ ਲੋਕ ਤਰਸਦੇ ਆ ਰਹੇ ਹਨ ਉਹ (ਪਦਾਰਥ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੇ ਸਮਝਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।3।ਕਿਹੋ ਜਿਹੇ ਇਕੱਠ ਨੂੰ ਸਤ ਸੰਗਤਿ ਸਮਝਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ? (ਸਤਸੰਗਤਿ ਉਹ ਹੈ) ਜਿੱਥੇ ਸਿਰਫ਼ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਲਾਹਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਹੇ ਨਾਨਕ! ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੇ ਇਹ ਗੱਲ ਸਮਝਾ ਦਿੱਤੀ ਹੈ ਕਿ (ਸਤਸੰਗਤਿ ਵਿਚ) ਸਿਰਫ਼ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਜਪਣਾ ਹੀ (ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ) ਹੁਕਮ ਹੈ।5। ਇਹ ਜਗਤ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਪੈ ਕੇ ਜੀਵਨ ਦੇ ਸਹੀ ਰਾਹ ਤੋਂ ਲਾਂਭੇ ਜਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। (ਪਰ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਕੀਹ ਵੱਸ? ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ (ਜਗਤ ਨੂੰ) ਆਪਣੇ ਆਪ ਤੋਂ ਵਿਛੋੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮੰਦ-ਭਾਗਣ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਦੇ ਚੰਗੇ ਭਾਗ ਨਹੀਂ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਣ ਦੇ ਕਾਰਨ ਆਤਮਕ) ਦੁੱਖ ਲੱਗਾ ਹੋਇਆ ਹੈ।6।ਮੰਦ-ਭਾਗਣ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਦੇ ਕੀ ਲੱਛਣ ਹਨ? (ਮੰਦ-ਭਾਗਣ, ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਉਹ ਹਨ) ਜੇਹੜੀਆਂ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਖੁੰਝੀਆਂ ਹੋਈਆਂ ਹਨ ਤੇ ਨਿਆਸਰੀਆਂ ਹੋ ਕੇ ਭਟਕ ਰਹੀਆਂ ਹਨ। ਅਜੇਹੀਆਂ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਦੇ ਚੇਹਰੇ ਭੀ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ ਮੈਲ ਨਾਲ ਭਰਿਸ਼ਟੇ ਹੋਏ ਦਿੱਸਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ-ਰੂਪ ਰਾਤ ਦੁੱਖਾਂ ਵਿਚ ਹੀ ਬੀਤਦੀ ਹੈ।7।ਜੇਹੜੀਆਂ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੀਆਂ ਅਖਵਾਂਦੀਆਂ ਹਨ ਉਹਨਾਂ ਕੇਹੜਾ (ਚੰਗਾ ਕੰਮ) ਕੀਤਾ ਹੋਇਆ ਹੈ? ਉਹਨਾਂ ਨੇ ਪਿਛਲੇ ਜਨਮ ਵਿਚ ਕੀਤੀ ਨੇਕ ਕਮਾਈ ਦੇ ਲਿਖੇ ਸੰਸਕਾਰਾਂ ਵਜੋਂ ਹੁਣ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ-ਫਲ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ। ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਦੀ ਨਿਗਾਹ ਕਰ ਕੇ ਆਪ ਹੀ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਮਿਲਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।8।ਪਰਮਾਤਮਾ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀਆਂ ਨੂੰ ਆਪਣਾ ਹੁਕਮ ਮੰਨਣ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ ਵਸਾਂਦੀਆਂ ਹਨ। ਉਹੀ ਜੀਵ-ਸਹੇਲੀਆਂ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੀਆਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਆਪਣੇ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਬਣਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ।9।ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਵਿਚ ਤੁਰਨ ਦਾ ਆਨੰਦ ਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ ਮਾਇਆ ਵਾਲੀ ਭਟਕਣਾ ਦੂਰ ਕਰ ਲੈਂਦੇ ਹਨ (ਪਰ ਇਹ ਮਿਹਰ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਹੀ ਹੈ) । ਹੇ ਨਾਨਕ! ਗੁਰੂ ਅਜੇਹਾ (ਦਿਆਲ) ਹੈ ਕਿ ਉਹ (ਸਰਨ ਆਏ) ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ ਮਿਲਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ।10।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ ਅਹੰਕਾਰ ਦੂਰ ਕਰ ਲਿਆ, ਉਸ ਨੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ-ਰਸ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਲਿਆ। ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ ਭੈੜੀ ਮਤਿ ਦਾ ਦੁੱਖ ਕੱਟਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਮੱਥੇ ਉੱਤੇ ਭਾਗ ਜਾਗ ਪੈਂਦਾ ਹੈ।11।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੇਰੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ (ਮਾਨੋ) ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਜਲ ਹੈ, ਇਹ ਬਾਣੀ ਤੇਰੇ ਭਗਤਾਂ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ (ਹਰ ਵੇਲੇ) ਟਿਕੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ। ਤੇਰੀ ਸੁਖਦਾਈ ਸੇਵਾ-ਭਗਤੀ ਭਗਤਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਟਿਕਣ ਕਰ ਕੇ ਤੂੰ ਉਹਨਾਂ ਉੱਤੇ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਦੀ ਨਿਗਾਹ ਕਰਦਾ ਹੈਂ ਤੇ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈਂ।12।ਤਦੋਂ (ਕਿਸੇ ਵਡਭਾਗੀ ਨੂੰ) ਗੁਰੂ ਮਿਲਿਆ ਸਮਝਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਜੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਮਿਲਣ ਨਾਲ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਿਆ ਜਾਏ। ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ) ਨਹੀਂ ਮਿਲਦਾ, (ਗੁਰੂ ਦਾ ਆਸਰਾ ਛੱਡ ਕੇ) ਸਾਰੀ ਦੁਨੀਆ (ਤੀਰਥ ਵਰਤ ਆਦਿਕ ਹੋਰ ਹੋਰ ਮਿਥੇ ਹੋਏ ਧਾਰਮਿਕ) ਕੰਮ ਕਰ ਕੇ ਖਪ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।13।ਮੈਂ (ਤਾਂ) ਗੁਰੂ ਤੋਂ ਕੁਰਬਾਨ ਹਾਂ, ਜਿਸ ਨੇ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਕੁਰਾਹੇ ਪਏ ਜੀਵ ਨੂੰ ਸਹੀ ਜੀਵਨ-ਰਾਹ ਤੇ ਪਾਇਆ ਹੈ। ਜੇ ਗੁਰੂ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਦੀ ਨਿਗਾਹ ਕਰੇ, ਤਾਂ ਉਹ ਆਪ ਹੀ (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਜੋੜ ਦੇਂਦਾ ਹੈ।14।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਤੂੰ ਸਾਰੇ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੈਂ। (ਹੇ ਭਾਈ! ਸਾਰੇ ਜੀਵਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੁੰਦਿਆਂ ਭੀ) ਉਸ ਕਰਤਾਰ ਨੇ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਗੁਪਤ ਰੱਖਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ। ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਅੰਦਰ ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਕਰਤਾਰ ਨੇ ਆਪਣੀ ਜੋਤਿ ਪਰਗਟ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਕਰਤਾਰ ਪਰਗਟ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।15।ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ (ਆਪਣੇ ਸੇਵਕ ਨੂੰ) ਆਪ ਹੀ ਵਡਿਆਈ ਦਿੱਤੀ ਹੈ, ਜਿੰਦ ਤੇ ਸਰੀਰ ਦੇ ਕੇ ਆਪ ਹੀ ਉਸ ਨੂੰ ਪੈਦਾ ਕੀਤਾ ਹੈ। ਆਪਣੇ ਦੋਵੇਂ ਹੱਥ ਸੇਵਕ ਦੇ ਸਿਰ ਉੱਤੇ ਰੱਖ ਕੇ ਖਸਮ-ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪ ਹੀ ਉਸ ਦੀ ਲਾਜ ਰੱਖੀ ਹੈ (ਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਵਿਕਾਰਾਂ ਤੋਂ ਬਚਾਇਆ ਹੈ) ।16।ਇੰਦ੍ਰੀਆਂ ਨੂੰ ਵੱਸ ਕਰਨ ਦੇ ਸਾਰੇ ਜਤਨ ਤੇ ਇਹੋ ਜਿਹੀਆਂ ਹੋਰ ਸਾਰੀਆਂ ਸਿਆਣਪਾਂ ਸੇਵਕ ਨੂੰ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਪੈਂਦੀ। ਪਿਆਰਾ ਪ੍ਰਭੂ ਸੇਵਕ ਦੀ ਹਰੇਕ ਲੋੜ ਆਪ ਜਾਣਦਾ ਹੈ। ਪਰਮਾਤਮਾ ਆਪਣੇ ਸੇਵਕ ਦਾ ਤੇਜ-ਪ੍ਰਤਾਪ ਪਰਗਟ ਕਰ ਦੇਂਦਾ ਹੈ, ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਉਸ ਦੀ ਜੈ-ਜੈਕਾਰ ਕਰਦਾ ਹੈ।17।ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਨਾਹ ਮੇਰੇ ਗੁਣਾਂ ਦਾ ਖ਼ਿਆਲ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਨਾਹ ਮੇਰੇ ਔਗੁਣਾਂ ਦੀ ਪਰਵਾਹ ਕੀਤੀ ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਤਾਂ ਸਿਰਫ਼ ਆਪਣਾ ਮੁੱਢ-ਕਦੀਮਾਂ ਦਾ ਸੁਭਾਉ ਹੀ ਚੇਤੇ ਰੱਖਿਆ ਹੈ। ਉਸ ਨੇ ਮੈਨੂੰ ਆਪਣੇ ਗਲ ਨਾਲ ਲਾ ਕੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ) ਬਚਾ ਲਿਆ ਹੈ, ਕੋਈ ਦੁੱਖ-ਵਿਕਾਰ ਮੇਰਾ ਵਾਲ ਵਿੰਗਾ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕੇ।18।ਮੈਂ ਆਪਣੇ ਮਨ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਸਿਮਰਿਆ ਹੈ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਧਿਆਇਆ ਹੈ। ਮੈਨੂੰ ਉਹ ਨਾਮ-ਫਲ ਮਿਲ ਗਿਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੀ ਮੈਂ ਸਦਾ ਆਪਣੇ ਜੀ ਵਿਚ ਇੱਛਾ ਕਰਿਆ ਕਰਦਾ ਸਾਂ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੂੰ ਸਾਰੇ ਸ਼ਾਹਾਂ ਦੇ ਸਿਰ ਉੱਤੇ, ਤੂੰ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹਾਂ ਦੇ ਸਿਰ ਉੱਤੇ ਮਾਲਕ ਹੈਂ। ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਵਡਭਾਗੀ ਮਨੁੱਖ) ਪ੍ਰਭੂ ਦਾ ਨਾਮ ਜਪ ਕੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।19।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ (ਜਗਤ-ਰੂਪ ਵਿਚ) ਆਪ ਹੀ ਪਰਗਟ ਕੀਤਾ ਹੈ, (ਇਹ ਤੈਥੋਂ ਵੱਖਰਾ ਦਿੱਸਦਾ) ਮਾਇਆ ਦਾ ਜਗਤ-ਤਮਾਸ਼ਾ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਬਣਾ ਕੇ ਵਿਖਾ ਦਿੱਤਾ ਹੈ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਹਰ ਥਾਂ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੀ ਮੌਜੂਦ ਹੈ। ਜਿਸ ਉੱਤੇ ਉਹ ਮਿਹਰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਨੂੰ (ਇਹ ਭੇਤ) ਸਮਝਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ। 20।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕਤਾ ਦਾ ਭੇਦ) ਪਾ ਲਿਆ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚੋਂ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ ਦੂਰ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਪ੍ਰਭੂ ਆਪਣੀ ਮਿਹਰ ਕਰ ਕੇ ਆਪ ਹੀ ਉਸ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਵਿਚ ਲੀਨ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ। 21।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੂੰ ਹੀ (ਗੋਕਲ ਦੀ) ਗੋਪੀ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ (ਜਮਨਾ) ਨਦੀ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ (ਗੋਕਲ ਦਾ) ਗੁਆਲਾ ਹੈਂ। ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ (ਕ੍ਰਿਸ਼ਨ-ਰੂਪ ਹੋ ਕੇ) ਧਰਤੀ (ਗੋਵਰਧਨ ਪਰਬਤ) ਚੁੱਕੀ ਸੀ। ਤੂੰ ਆਪਣੇ ਹੁਕਮ ਵਿਚ ਆਪ ਹੀ ਜੀਵਾਂ ਦੇ ਸਰੀਰ ਸਾਜਦਾ ਹੈਂ, ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਨਾਸ ਕਰਦਾ ਹੈਂ ਤੇ ਆਪ ਹੀ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈਂ। 22।ਜਿਨ੍ਹਾਂ (ਵਡ-ਭਾਗੀ) ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੇ ਗੁਰੂ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਪਾਇਆ ਹੈ, ਉਹਨਾਂ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰੋਂ ਮਾਇਆ ਦਾ ਪਿਆਰ ਦੂਰ ਕਰ ਲਿਆ ਹੈ। ਉਹਨਾਂ ਬੰਦਿਆਂ ਦੀ ਆਤਮਕ ਜੋਤਿ ਪਵਿਤ੍ਰ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣਾ ਜਨਮ ਸੁਥਰਾ ਕਰ ਕੇ (ਜਗਤ ਤੋਂ) ਜਾਂਦੇ ਹਨ। 23।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰੇ ਸਦਾ ਕਾਇਮ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਗੁਣ (ਤੇਰੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ) ਮੈਂ ਦਿਨੇ ਰਾਤ ਸਲਾਹੁੰਦਾ ਹਾਂ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਆਖ– ਪ੍ਰਭੂ (ਜੀਵਾਂ ਦੇ) ਮੰਗਣ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੀ ਹਰੇਕ ਦਾਤਿ ਬਖ਼ਸ਼ਣ ਵਾਲਾ ਹੈ। (ਹੇ ਭਾਈ!) ਉਸ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਵਸਾਈ ਰੱਖ। 24।1।"},{"question":"منتجع (كورال فرسان) - أفضل مكان للإقامة عندما تكون في جزيرة الفرسان أفترض أنه المكان الأفضل للإقامة الذي به كلا الخيارين متاحين، سواءً غرفة أو شاليه. ماهي مشاعر المراجعة السابقة؟","answer":"الجملة تحتوي على مشاعر إيجابية."},{"question":"Mo ri i daadaa, ọkọ mi fẹẹ fi mi ṣoogun owo ni","answer":"Iyawo ile kan, Modupẹ Oyelade, ti rọ kootu ibilẹ Ọja’ba to wa laduugbo Mapo n’Ibadan lati fopin si igbeyawo ọlọdun mẹtadinlogun (17) to wa laarin oun atọkọ ẹ, Aderẹmi Oyelade, o lọkunrin naa fẹẹ foun ṣoogun owo.Modupẹ, ẹni to fi adugbo Iyana-Church n’Ibadan ṣebugbe sọ lỌjọruu, Wẹsidee, to kọja pe ife ẹtan lọkọ oun ni si oun ati pe ọpọlọpọ irọ lo pa foun lati fi tan oun jẹ ti oun fi gba lati fẹ ẹ nigba naa lọhun-un.Gẹgẹ bo ṣe sọ, “mo fẹẹ kawe giga, ko jẹ ki n ka a. Bẹẹ, mi o beere owo lọwọ ẹ, emi ni mo fẹẹ ran ara mi. Awọn ọmọ wa gan-an tun n sọ fun un pe ti mo ba kawe ọhun, ṣebi fun anfaani gbogbo wa naa lo maa jẹ.“Aṣe nitori pe oun ọkọ mi ko kawe ni ko ṣe fẹ ki emi naa kawe. Ẹni to ti kawe jade ni yunifasiti lo pera ẹ fun mi ki n too fẹ ẹ, bẹẹ ko niwee ẹri iwe girama paapaa lọwọ. Mo ti bi gbogbo ọmọ tan fun un ki n too mọ pe ko niwee ẹri iwe girama gan-an lọwọ depodepo ti yunifasiti. Ẹyin igba yẹn lawọn ẹ̣bi mi fun mi lowo ti mo fi lọ si UNIOSUN (Fasiti Ipinlẹ Ọṣun) bo tilẹ jẹ pe mo pada da owo yẹn pada fun wọn.”Nigba to n fẹsun kan ọkọ ẹ pe o fẹẹ foun ṣoogun owo, Modupẹ ṣalaye pe, “Ọpọ igba ni mo maa n lalaa pe o gbe igba le mi lori. Mo tun maa n ri igbá yẹn loju aye gan-an, nibi igun yara wa. Ṣugbọn ti mo ba bi awọn ọmọ mi leere pe ṣe wọn ko ri igba ninu yara ni, wọn aa lawọn ko ri igba kankan.“Mo lọọ ri wolii, wọn lọkọ mi fẹẹ fi mi ṣoogun owo ni. Iyẹn lo jẹ ki ẹru ẹ ba mi ti mo fi sa kuro ninu ile ko too di pe awọn pasitọ ba wa pari ẹ ni ṣọọṣi ti mo fi pada sinu ile.“Igba kan wa to ran awọn háyákilà si mi. Mo jade nile nirọlẹ ọjọ kan lawọn agbanipa n sọ fun mi loju ọna pe maddam, ẹ ki i ṣe ẹni ta a le pa ni o. Ẹ yee rinrin alẹ o, nitori wọn ti sanwo ẹmi yin o. Bi wọn ṣe sọ bẹẹ lemi naa yaa tete fere ge e.”Pẹlu bi olujẹjọ, Aderẹmi Oyelade, ko ṣe fara mọ ki wọn tu igbeyawo naa ka, o kọ lati fẹsun kan iyawo ẹ niwaju igbimọ awọn adajọ. Ṣugbọn o ni irọ lobinrin naa pa mọ oun, oun ko gbero lati fi i ṣoogun owo.Amọ ṣaa, igbimọ awọn adajọ kootu naa, labẹ akoso Oloye Ọdunade Ademọla ti fopin si igbeyawo ọlọdun mẹtadinlogun to seso ọmọ mẹrin naa.Olupẹjọ ni wọn yonda awọn ọmọ mẹrẹẹrin fun. Wọn si pa baba wọn laṣẹ lati maa san ẹgbẹrun lọna ogun Naira (N20,000) fun iya wọn loṣooṣu gẹgẹ bii owo ounje.ọn ọmọ wọnyi."},{"question":"\\"Nojerenay tsara ny sarintanin'ilay harena miafina , dia nanapa-kevitry ny hanaraka ny lalana hitondra anay mankany aminy izahay.\\"Inona no mety ho fiafaran'ny tantara teo aloha:A. Eo amin'ny fasana tranainy efa nilaozana no niafaranay.B. Ao amin'ny tora-pasika mitokana izay nandevenana ny harena no nitondran'izany anay.","answer":"B. no fiafarana metimety kokoa. "},{"question":"ਮਾਸ-ਪੇਸ਼ੀਆਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਦੇ ਨਾਂ ਲਿਖੋ ।","answer":"* ਸਵੈ-ਇੱਛਤ ਮਾਸ-ਪੇਸ਼ੀਆਂ * ਅਣਇੱਛਤ ਮਾਸ-ਪੇਸ਼ੀਆਂ * ਦਿਲ ਦੀਆਂ ਮਾਸ-ਪੇਸ਼ੀਆਂ"},{"question":"tohizo ity ohabolana ity: \\"Mitahiry toa an-dRafotsibe mandevina ...\\"","answer":"ny tohin'ny ohabolana dia hoe: \\"Mitahiry toa an-dRafotsibe mandevina eranambatry\\"."},{"question":"Ìfọmọdéṣaṣẹ́wó ní Orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ","answer":"Ìfọmọdéṣaṣẹ́wó ní Orílẹ̀-èdè Nàìjíríà  jẹ́ ọ̀nà ìgba fífi àwọn ọmọdé ṣiṣẹ aṣẹ́wó. Iṣẹ́ aṣẹ́wo ti di iṣẹ́ tí ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn ènìyàn rí gẹ́gẹ́ bí iṣẹ́ ọ̀ọ̀jọ́ wọn. Kódà tọmọdé àti tàgbà ló ní ṣíṣe yíì gẹ́gẹ́ bí ohun to ń fún wọn ní jíjẹ àti mímu. Àmọ́ èyí kì í ṣe ọ̀nà tó dára. Yorùbá bọ̀ wọ́n ní ọ̀nà kan ò wọjà. Tí ó mú èyí túmọ̀ sí wí pé ọ̀pọ̀lọpọ̀ iṣẹ́ ló wà tí ènìyàn lè fí wá jíjẹ àtì mímu. Ìṣe Aṣẹ́wo àwọn ọmọdé nílẹ̀ Nàìjíríà ní ó jẹ́ wá lógún ní iṣẹ́ yìí.IṢẸ́ AṢẸ́WOIṣẹ́ yìí ní bíba jẹ́ndà kejì ní àṣepọ̀. Tí ó lè jẹ́ mímọ̀ọ́mọ̀ fún ara rẹ̀ tàbí wí pé wọn lọ ẹ̀tàn àti ipá fún un làti lè bá ẹlòmíràn ní àṣepọ̀. Tí a bá sọ mímọ̀ọ́mọ̀ ọmọdé náà, a ma sọ wí pé ó ń ṣiṣẹ́ yìí fún owó ni. Ṣùgbọ́n tí a bá sọ ti ẹ̀tàn àti ipá, èyí lè túmọ̀ sí wí pé ọmọ tí wọ́n mú lọ sókè òkun àìtọ́ niÌTÀNNí ọdún 2019, àjọ tí ń gbógun tí kíkó àwọn ènìyàn lọ sókè òkun lọ́nà àìtọ́ sọ fún CNN wí pé ó tó ọ̀kẹ́(20,000) obìnrin tí wọ́n tí fì ẹ̀tan àbí ipá mú lọ sí orílé-èdè Mali. Àwọn àjọ yìí sọ fún CNN wí pé àwon ní ẹ̀rí tó dájú lórí ọ̀rọ̀ yii.Gẹ́gẹ́ bí ìtàn tí àwọn Àjọ̀ tó ń gbógun tí ìwà ìbàjé ṣe sọ, nípa ti wọn má mú àwọn obìnrin náà ní Nigeria, wọ́n sọ wí pé ìlú Malaysia ni àwọn tí má ṣíṣe pẹ̀lú owó tọ pọ̀ ṣùgbọ́n awọn ò mọ bí àwọn ṣe bá ara àwọn ni Málì. Ní Málì yẹn ní àwọn ọdaran yii ti ta ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn obìnrin yíì. Àwọn yòókù tí wọn ní kó ṣíṣe ní ilé ìtura ní Mali náà di títa lati mọ̀ wí pé wọ́n tí tá àwọn fún ilé ìtura náà. Ohun tó yẹ ka ṣe àkíyèsí rẹ̀ nínú wo pé obìnrin ló sáábà máa ń jẹ́ awon. Àwọn ohun tó ń fa èyí, ohun tó má dá sílẹ̀ àti ọ̀nà àbáyọ la ma mẹ́nubà nínu iṣẹ́ yìí.ÀWỌN OKÙNFÀ RẸ̀Gẹ́gẹ́ bí a ti ṣe mọ̀ wí pé kò sí nǹkan ni àwùjọ tí kò ní ohun tí ó hún fà á. Lára àwọn ohun tí ó fa Iṣẹ́-aṣẹ́wó ọmọdé ni: iṣẹ́, àwọn ọ̀rẹ́, Àìnímọ̀ nípa àwọn àrùn tí ó lè fà, Àdúgbo ẹni àti bẹ́ẹ̀ bẹ́ẹ̀ lọ. Iṣẹ́ Aṣẹ́wo ní ọ̀nà mímú ọmọdé lọ sókè òkun lọ́nà àìtọ́ ni a ma fẹ́ ẹ̀ mújútó nínu iṣẹ́ yìí.Ọ̀pọ̀lọpọ̀ àwọn ọmọdé ni ò nímọ̀ nípa àwọn àrùn tí gbóògùn tí wọ́n ma kó tí àwọn bá ń ṣe Aṣẹ́wo àti wí pé tí ó bá jẹ́ mímú wọn lọ́nà àìtọ́ lọ sí ibòmíràn ni, èyí jẹ́ wí pé ipá lọ ma lò láti fi jẹ́ kí wọ́n ṣiṣẹ́ Aṣẹ́wo yìí. Tí a bá wo ará àdúgbò àti àwọn ọ̀rẹ́, a ma ri wí pé àwọn méjèèjì yìí wà lára àwọn nǹkan tó máa bá ìhùwàsí àwọn ènìyàn lọ rè é. Kò sí ẹnì kankan tí a lè sọ wí pé àpẹẹrẹ àwọn méjèèjì ò hàn nínu ìhùwàsí rẹ̀. Tí ó bá jẹ́ wí pé àwọn ọ̀rẹ́ àwọn ọmọdé yìí bá ń ṣe iṣẹ́ yìí, àyè wà wí pé àwọn náà má ṣe é.Iṣẹ́ àti àìríṣẹ àwọn ọmọdé náà máa ń fà á. Yorùbá bọ̀ wọ́n ní ọwọ́ tó bá dilẹ̀ ni Èṣù ń bẹ̀wò.ÀWỌN OHUN TÍ Ó MÁA Ń DÁ SÍLẸ̀Àrùn kògbóògùn jẹ́ ọ̀kan lára wọn. Àwọn àrùn bí i HIV/AIDS àti àwọn àrùn mìíràn tí ó jẹ́ wí pé ènìyàn má á kó látara ìbáṣepọ̀. Àwọn àrùn yìí ò kògbóògùn tó túmọ̀ sí wí pé bẹ́ẹ̀ àwọn ọmọdé yìí ṣe ma bá ara wọn láíláí.Ó tún lè fa ìrònú ọkàn àti ìrẹ̀wẹ̀sí fún àwọn ọmọdé. Bí àpẹẹrẹ tí ó bá jẹ́ ọmọdé tí wọ́n fi ẹ̀tan àti kíkọpá mú lọ sí ilẹ̀ mìíràn lọ́nà àìtọ́, èyí ma jẹ́ ìrònú ọkàn àti ìrẹ̀wẹ̀sí fun lẹ́yìn tí ó bá rí àwọn ènìyàn gbà á lè. Kódà ó tún lè fa àbámọ̀ fún wọn lẹ́yìn tí wọn ba ti ko àwọn àrùn tán.ÀWỌN Ọ̀NÀ ÀBÁYỌohun tí a nílò láti ṣe jù ni kí a kó àwọn ọmọdé ní àwọn ewu tó wà ní irú iṣẹ́ yìí. Ọ̀pọ̀lọpọ̀ wọn ní ò mọ àwọn ewu yìí. Tí a bá kọ́ wọn ní àwọn ewu yìí. A ma rí wí pé àwọn ọmọdé púpọ̀ tí ó ń ṣe iṣẹ́ yìí ma dáwọ́ duro lórí rẹ̀.Gẹ́gẹ́ bí mo ti ṣe sọ tẹ́lẹ̀ wí pé ọwọ́ tó dá dilẹ̀ ni Èṣù bẹ̀wò, ó yẹ ka fi àwọn ọmọdé wa tàbí àwọn ọmọdé tí a bá mọ̀ ṣinú iṣẹ́. A ò lè ma dúró de ìjọba. Ọ̀míràn ni kí a kọ́ àwọn ọmọdé yìí nípa sùúrù. Yorùbá bọ̀ wọ́n ní sùúrù ni baba ìwà. Sùúrù yìí nípa iṣẹ́ tì ó jẹ́ àwọn ọmọ ènìyàn ni. Ohun tí ó yẹ ka à ni wí pé ohun tó kúrò ma padà dùn."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai apabila orang miskin menghendaki wang, ia mendapat anak\\"?","answer":"Lain yang dihajat , lain pula yang didapat"},{"question":"ಪ್ರಕೃತಿಯ ಮೇಲೆ ಕವಿತೆಯನ್ನು ರಚಿಸಿ","answer":"ಹಸಿರು ಹೊಲಗಳ ಸುಂದರ ನೋಟ,ಮಂಜಿನ ಕಣಿವೆಗಳ ಶುಭ ಚಿತ್ರ,ಪುಷ್ಪಜಲಪಾತದ ಸುಮಧುರ ಧ್ವನಿ,ಪಕ್ಷಿಗಳ ಕಲರವದ ಚಂದ ಲಯ.ಈ ಸುಂದರ ನಿಸರ್ಗದ ಕೊಡುಗೆ,ಇದನ್ನು ನಾವು ಎಂದಿಗೂ ಮರೆಯಬಾರದು.ಈ ನಿಸರ್ಗದ ರಕ್ಷಣೆ ನಮ್ಮ ಕರ್ತವ್ಯ,ಮುಂದಿನ ಪೀಳಿಗೆಗೆ ನಾವು ಉಳಿಸಿಕೊಡಬೇಕು.ನಿಸರ್ಗ ನಮ್ಮ ತಾಯಿ,ನಾವು ಅವಳ ಮಕ್ಕಳು.ನಾವು ಕಾಪಾಡಬೇಕು,ಪ್ರೀತಿಸಬೇಕು.ಈ ನಿಸರ್ಗ ನಮ್ಮ ಉಸಿರಾಟ,ನಾವು ಅವಳಿಂದ ದೂರ ಹೋದರೆ,ನಾವು ಸಾಯುತ್ತೇವೆ.ನಿಸರ್ಗ ನಮ್ಮ ಜೀವನ,ನಾವು ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ನಾಶಪಡಿಸಿದರೆ,ನಾವು ನಮ್ಮನ್ನೇ ನಾಶಪಡಿಸುತ್ತೇವೆ.ನಾವು ನಿಸರ್ಗವನ್ನು ಕಾಪಾಡೋಣ,ಪ್ರೀತಿಸೋಣ,ಮತ್ತು ಅವಳೊಂದಿಗೆ ಸಹಬಾಳ್ವೆ ನಡೆಸೋಣ.ನಿಮಗಿಷ್ಟವಾಗಬಹುದು ಎಂದು ಭಾವಿಸಿದ್ದೇನೆ!"},{"question":"ايش معنى قرصني الحنش؟","answer":"يقرص: يلدغ . مثال ( قرصنا حنش) لدغني ثعبان."},{"question":"Gịnị bụ Iri Ji n'ala Igbo?","answer":"Iri Ji bụ emume ọdịbendị kwa afọ nke ndị Igbo na-eme na njedebe nke oge mmiri ozuzo na mbido ỌgọstA na-eme emume Iri Ji(nke pụtara \\"iri nri ọhụrụ\\") n'ebe Ọdịda Anyanwụ Afrịka (karịsịa na Naịjirịa na Ghana) na mba ndị ọzọ dị n'Afrịka na karịa. Ọ na-anọchi anya ngwụcha nke owuwe ihe ubi na mmalite nke usoro ọrụ ọzọ. Emume a bụ oge ọdịnala na-ejikọta obodo ndị Igbo n'otu n'otu dịka ndị ọrụ ugbo na ndị na-adabere na Ji."},{"question":"在加拿大，商業車輛在高速公路行駛故障時，照明器或反光器應放置在車輛前後方多少距離？","answer":"30公尺（100尺）"},{"question":"Who was the first test captain of the Sri Lankan cricket team?","answer":"The first Test captain of the Sri Lankan cricket team was Bandula Warnapura. He led the team in their inaugural Test match, which marked Sri Lanka's entry into the arena of Test cricket. This historic match took place in February 1982 against England in Colombo. Warnapura's tenure as the first Test captain is a significant part of Sri Lankan cricket history, symbolizing the country's rise to the highest level of international cricket competition."},{"question":"Đặt một câu hỏi dựa theo nội dung của đoạn văn sau:Theo số liệu của Ngân hàng Nhà nước, đến cuối tháng 11, dư nợ tín dụng tăng hơn 9%. Với hạn mức tín dụng cả năm 14%, dư địa còn lại của hệ thống ngân hàng cấp cho nền kinh tế khoảng 5%, tương đương 700.000 tỷ đồng. Thủ tướng bày tỏ sốt ruột khi mức tăng trưởng tín dụng thấp, không đồng đều, doanh nghiệp tiếp cận tín dụng khó khăn. Điều hành tín dụng còn bị động, một số cơ chế chính sách tín dụng chưa sát tình hình, cơ cấu lại tổ chức tín dụng yếu kém còn chậm. Nguyên nhân vốn trong ngân hàng dư thừa nhưng khó cho vay, theo lãnh đạo Chính phủ, đến từ phía cung và cầu. Ở phía cung, hồ sơ, thủ tục vay của các nhà băng còn phức tạp, cứng nhắc. Lãi suất giảm nhưng vẫn cao so với khả năng chi trả của doanh nghiệp.Trong khi đó, hệ thống ngân hàng vẫn tồn tại tình trạng sở hữu chéo, bất cập trong phát hành trái phiếu đơn lẻ. \\"Các ngân hàng phải chấm dứt tình trạng cho vay tập trung vào một số doanh nghiệp, dự án thuộc hệ sinh thái, hoặc thuộc sân sau của tập đoàn. Cùng đó, cấm việc mở rộng room tín dụng và dành lãi suất thấp cho thành viên ban lãnh đạo ngân hàng\\", Thủ tướng nêu quan điểm.","answer":"Theo đoạn văn, cuộc khó khăn trong tình hình tín dụng và hệ thống ngân hàng của Việt Nam xuất phát từ những yếu tố gì?"},{"question":"Qual è la risposta a questa domanda: \\"Qual è il più grande oceano sulla Terra?\\"","answer":"Risposta: \\"Il più grande oceano sulla Terra è l'Oceano Pacifico.\\""},{"question":"Slutför den här frasen: Mot bakgrund av","answer":"Harrisburgolyckan 1979 hölls i Sverige 1980 en folkomröstning i frågan, där väljarna fick tre alternativ:"},{"question":"چیستان: آن چیست که مدام راه می رود و مدام سرش به سنگ می خورد؟","answer":"آب در رودخانه"},{"question":"ඔටාවා කැනඩාවේ අගනුවර ලෙස නම් කිරීමට තීරණය කිරීමට බලපෑ ඓතිහාසික සිදුවීම් මොනවාද?","answer":"ප්‍රතිවාදී නගර අතර ඇති වූ දේශපාලන ආරවුල් 1857 දී එක්සත් කැනඩාවේ අගනුවර ලෙස ඔටාවා නම් කිරීමට තීරණය කිරීමට හේතු විය. වික්ටෝරියා රැජින ප්‍රශ්නය විසඳා, එහි පිහිටීම, දුම්රියෙන් ප්‍රවේශ වීමේ හැකියාව සහ සාපේක්ෂව කුඩා ප්‍රමාණය නිසා ඔටාවා තෝරා ගත්තාය."},{"question":"नेपाल सम्वत् को बारे मा केहि भनन।","answer":"नेपाल सम्वत् (छोटकरीमा : नेसं) नेपालमा प्रचलित नेपालको मौलिक राष्ट्रिय सम्वत् हो। नेपाल सम्वत्का प्रवर्तक शंखधर साख्वाः हुन्। उनले नेपालका विपन्न जनताको ऋण तिरेर ऋणमुक्त बनाएको दिनको सम्झनामा यो सम्वत् थालिएको हो। भक्तपुरका राजा राघवदेवको आज्ञामा वि.सं. ९३६ र सन् ८७९ अक्टोबर २० का दिन देखि सुरुवात भएको थियो। नेपालमा औपचारिक रूपले यो सम्वत् चन्द्र शमशेरको कार्यकालसम्म प्रचलनमा रह्यो।"},{"question":"Дүйнөдөгү эң кымбат сүт кайсы жаныбардын сүтү?","answer":"Бул - чычкандын сүтү. Анын 1 литр сүтү - 22 миң доллар турат. Мындайй кымбат болушунун себеби, анын сүт алуу процесси өтө татаал болгондугунан."},{"question":"Inona no atao hoe rano?","answer":"Ny rano dia zavatra simika misy atôma hidrôzenina roa sy atoma oksizenina iray, asehon'ny formula H2O. Io no iray amin'ireo akora tena ilaina amin'ny fiainana eto an-tany."},{"question":"Tuliskan satu karangan yang bertajuk Persediaan Menempuh Alam Pekerjaan untuk Remaja atau Graduan.","answer":"Alam pekerjaan merupakan suatu fasa dalam kehidupan yang semua manusia akan tempuh demi mencari pendapatan. Pendapatan digunakan untuk menyara kehidupan diri, keluarga dan menyumbang kepada kemajuan ekonomi negara dan juga agama. Berbeza dengan sedekad yang lalu, pekerjaan yang stabil semakin sukar untuk diperoleh kerana berlaku kadar persaingan yang amat banyak. Pelbagai faktor yang mendorong perkara ini berlaku sehinggakan ramai yang menganggur dan memilih untuk menceburi bidang lain seperti usahawan dan sebagainya. Jadi, para pelajar terutamanya mahasiswa-mahasiswi perlu bersedia dalam segala aspek sebelum menempuh alam pekerjaan.Langkah pertama adalah dengan melanjutkan pelajaran ke peringkat pengajian tinggi dengan mengambil kursus yang berkaitan dengan pekerjaan yang ingin diceburi nanti. Perkembangan institusi-institusi pengajian tinggi (IPT) tidak kira awam atau swasta telah menyumbang kepada kelahiran graduan yang mampu bersaing dan bersedia untuk bekerja selepas tamat pengajian. Memiliki pengetahuan yang tinggi dalam bidang yang diceburi akan memberi kelebihan kepada para pelajar sebelum mempraktikkan secara amali teori-teori atau latihan yang dilakukan semasa dalam pengajian. IPT juga akan mengadakan latihan industri di mana pelajar akan bekerja di dalam industri berkaitan sebagai langkah persediaan sebelum tamat pengajian dan memasuki alam pekerjaan. Natijahnya pelajar perlu mencapai keputusan yang cemerlang jika ingin bersaing dalam mencari pekerjaan yang stabil dan menjadi impian.Seterusnya, golongan yang ingin berkecimpung dalam alam pekerjaan perlu mempunyai kemahiran komunikasi yang tinggi dan baik. Kemahiran komunikasi adalah seperti berhemah dalam berkata-kata, mampu menganalisis sesuatu keadaan dan cekap dalam menyelesaikan masalah yang timbul. Kemahiran ini tidak diperoleh melalui subjek di IPT tetapi ia perlu dilatih dalam diri sendiri kerana ia bergantung kepada sikap dan tindakan yang selalu diambil oleh seseorang individu dalam suatu situasi. Maka, syarikat dan jabatan pekerjaan mencari seseorang yang mahir dalam komunikasi kerana pekerjaan melibatkan sebuah organisasi yang terdiri daripada pelbagai jenis umur dan kerenah. Perwatakan yang menarik dan mampu bergaul dengan baik sesama rakan sekerja menjadi suatu ciri penting dalam mendapatkan pekerjaan.Selain itu, para pelajar yang ingin masuk ke alam pekerjaan hendaklah bersedia dari segi fizikal dan mental. Faktor fizikal selalunya bergantung dengan bidang pekerjaan yang dipilih. Sebagai contoh juruukur dan jurutera yang memerlukan pekerja ke tapak pembinaan yang panas dibawah terik matahari untuk melakukan tugas atau pemerhatian. Dari segi mental pula, persediaan untuk berurusan dengan rakan sekerja, majikan ataupun pelanggan yang memerlukan kita untuk brsabar dan bersikap waja dalam menghadapi segala situasi demi menjaga reputasi kita agar tidak memalukan diri sendiri dan majikan kita. Seperti peribahasa Melayu, alah bisa tegal biasa yang bermaksud sesuatau pekerjaan yang sukar atau rumit untuk disempurnakan akan menjadi lebih mudah jika sering melakukannya.Sebelum memohon suatu pekerjaan, adalah bijak untuk kita mengetahui prospek dan risiko yang diambil sekiranya kita bekerja dalam bidang tersebut. Banyak pekerjaan sebenarnya mempunyai prospek yang baik untuk masa hadapan jika kita kekal cemerlang dalam prestasi kerjaya kita. Namun begitu, terdapat juga pekerjaan yang memerlukan usaha yang lebih untuk kekal konsisten dalam menperoleh pendapatan. Sebagai contoh, usahawan yang perlu sentiasa berfikiran kritis dalam memastikan produk yang dihasilkan mendapat sambutan dan mencapai sasaran supaya mendapat keuntungan maksima dan boleh mengembangkan syarikat ke tahap yang lebih maju. Begitu juga dengan pengkarya seni yang harus konsisten dalam menghasilkan seni kreatif demi mencari hasil yang mampu menanggung kehidupan mereka kelak. Kalau tidak dipecahkan ruyung, manakan dapat sagunya.Kesimpulannya, pelbagai langkah yang boleh diambil sebagai persediaan sebelum menempuh alam pekerjaan. Persediaan yang mapan haruslah dimulakan dengan awal agar tidak mengalami kejutan budaya yang akan memakan diri di masa hadapan. Pada zaman yang penuh persaingan ini dek kerana perkembangan jumlah manusia kita perlu berusaha dengan lebih baik dan bijak supaya mampu mencabar ekonomi negara yang tidak stabil dan merencat pertumbuhan ekonomi yang dirancang. Kita hendaklah bersikap optimis dalam mencari rezeki agar ekonomi negara terus bergerak kehadapan dan sekaligus menjamin kenaikan taraf hidup yang lenih baik berbanding sebelumnya. Ilmu, kemahiran insaniah dan sikap positif dimiliki menjadikan seseorang itu modal insan yang berharga, ibarat mutiara yang sentiasa diburu dan bernilai tinggi biarpun berada di mana-mana juga."},{"question":"Vịnh Hạ Long có bao nhiêu hòn đảo?","answer":"Vịnh Hạ Long gồm 1.969 hòn đảo lớn nhỏ.Theo báo điện tử Quảng Ninh, Vịnh Hạ Long, có tổng diện tích hơn 1.500 km2 với 1.969 hòn đảo lớn nhỏ.Năm 1994, vùng lõi của vịnh Hạ Long có diện tích 434 km2 được UNESCO công nhận là Di sản thiên nhiên thế giới với giá trị thẩm mỹ. Vịnh được tái công nhận lần thứ hai với giá trị ngoại hạng toàn cầu về địa chất, địa mạo vào năm 2000. Khu vực được UNESCO công nhận bao gồm 775 hòn đảo, trong đó có 411 hòn đảo đã được đặt tên."},{"question":"د عادي او انکشافي بوديجې ترمنځ توپير څه شی ده ؟","answer":"ځواب عادي بودیجه د ورځنیو فعاليتونو لپاره استفاده کېږي ، لکه د مامورینو معاشات ، د تعميراتو د اړتیاو وړ لوازمو اخيستل او انکشافي بوديجه د انکشافي پلانونو د تطبیق لپاره په کار وړل کېږي لکه د بندونو جوړول ، د مکاتیبو جوړول ، د کلينیکونو او تعميراتو جوړول ."},{"question":"Yaa gudbiya cudurka Duumada?","answer":"Cudurka Duumada waxaa gudbisa kaneecada dhidiga ah ee loo yaqaano Anoofalis (Anophales)."},{"question":"Quem descobriu o raio X?","answer":"A radiação X (composta por raios X) é uma forma de radiação eletromagnética indiretamente ionizante de natureza semelhante à luz. A maioria dos raios X possuem comprimentos de onda entre 0,01 a 10 nanómetros. Os raios X foram descobertos em 8 de novembro de 1895 pelo físico alemão Wilhelm Conrad Röntgen."},{"question":"Oslo moy péeyu ban réw?","answer":"Oslo moy péeyu réwum Norvège"},{"question":"EFCC mu Awiṣẹ, babalawo ti wọn lo lu jibiti miliọnu igba ataabọ naira l’Abẹokuta","answer":"Ọwọ ajọ EFCC to n ri si ẹsun jibiti ti ba gbajumọ babalawo kan bayii ti wọn n pe ni Awiṣẹ, niluu Abẹokuta, ẹni ti orukọ rẹ gan-an n jẹ Abayọmi Kamaldeen Alaka. Wọn lo gba milọnu lọna igba ataabọ naira (250m) lọwọ onibaara rẹ kan, iyẹn ko si ri iwosan to tori ẹ kowo silẹ.Olori ẹka iroyin awọn EFCC, Ọgbẹni Wilson Uwujaren, to fi iṣẹlẹ naa sita pẹlu fọto Awiṣẹ, ṣalaye pe obinrin kan, Bright Juliet, ni ọkunrin ti ojubọ rẹ wa l’Abule Aṣipa, l’Abẹokuta, naa lu ni jibiti owo nla yii.O fi kun un pe aarẹ kan lo n ṣe Bright Juliet, to nawo si i titi ti kinni naa ko lọ. O ni nibi to ti n wa iwosan kiri lo ti pade obinrin kan tiyẹn n jẹ Akinọla Bukọla Augustina (Iya Ọṣun), lori ẹka ayelujara Fesibuuku.Iya Ọṣun yii lo ti kọkọ gba owo to to miliọnu mẹrindinlogun naira (16m) lọwọ obinrin to n wa iwosan yii, to loun yoo tọju rẹ, ṣugbọn oun naa gbowo titi ni, ko ri kinni ọhun wo san. Nigba to si ti yo tan ni tiẹ lo taari alaisan naa sọdọ Awiṣẹ, o ni yoo ba a wo ohun to n ṣe e naa san lai ṣiyemeji.Bayii lo ṣe di pe Bright Juliet bẹrẹ si i lọ sọdọ Awiṣẹ. Gẹgẹ bi olori ẹka iroyin EFCC yii si ṣe wi, o ni obinrin naa ṣalaye fawọn pe oju lasan kọ ni Awiṣẹ fi bẹrẹ si i gbowo lọwọ oun, o jọ pe taṣẹ-taṣẹ ni.Awọn owo to san lati inu akanti tiẹ si ti ọkunrin babalawo yii, ateyi to jẹ niṣe lo fọwọ ara ẹ ko o lọ kiṣi, pẹlu eyi to san si akanti Mọla kan to n ṣẹwọ ilẹ okeere, ẹni ti wọn pe orukọ ẹ ni Sani Mohammed, gbogbo ẹ ni obinrin naa sọ pe ẹri wa fun.Bẹẹ, bo ti n sanwo naa to, ko ri iwosan kan, wọn kan n lu u ni jibiti titi towo naa fi pe igba ati idaji miliọnu naira ni .Lọjọ ti oṣunwọn irẹnijẹ naa kun ni Bright kọwe ifisun si EFCC lori awọn to gba a yii, awọn si bẹrẹ si i dọdẹ wọn kiri titi tọwọ fi ba wọn nikọọkan.Lọjọ kọkanlelogun, oṣu karun-un, ọdun 2021, lọwọ wọn ba Sani Mohammed ati Akinọla Bukọla Augustina ( Iya Ọṣun). Ẹgbẹda ni wọn ti mu Sani, wọn mu Iya Ọṣun ni Abule-Ẹgba, l’Ekoo kan naa.Iya Ọṣun lo mu awọn EFCC lọ si Aṣipa ti wọn ti mu Awiṣẹ, ṣugbọn ọkunrin naa ti gbọ pe wọn n bọ, n lo ba na papa bora, wọn o ri i mu lọjọ naa, ki wọn too waa ri i mu bayii.Bi wọn ṣe mu Awiṣẹ yii lawọn EFCC bẹrẹ si i tudii ẹ wo, wọnyi lawọn ohun ti wọn sọ pe o ti ko jọ ninu iṣẹ gbaju-ẹ to n ṣe.Ilẹ rẹpẹtẹ l’Aṣipa, Abẹokuta, nibi ti wọn ti n tan awọn eeyan jẹ, ti wọn si fi ṣe ojubọ wọn.Ile-epo tuntun kan ti wọn n pe ni Alaka Oil and Gas, to wa l’Ojule keji, Opopona Adenẹyẹ,Oke-Oriya, Ikorodu. Gbọngan ayẹyẹ kan to n kọ lọwọ, eyi ti wọn pe ni Alaka Event Centre, toun naa wa l’Ojule keji, Opopona Adenẹyẹ, Oke–Oriya, Ikorodu.Ile fulati rẹpẹtẹ kan tun wa nibi ti gbọngan ayẹyẹ wa yii naa, ati ile alaja kan to ni bọiskọta, toun wa l’Ojule kejilelogun, Opopna PSSDC, Magodo Phase 2, l’Ekoo.Ṣaa, wọn ti ni Awiṣẹ yoo foju kan kootu laipẹ, nigba ti iwadii ba pari"},{"question":"ශ්‍රී ලංකාව වෙනුවෙන් එක්දින ජාත්‍යන්තර තරඟයකට ක්‍රීඩා කළ පළමු ක්‍රීඩකයා කවුද?","answer":"ශ්‍රී ලංකාව වෙනුවෙන් එක්දින ජාත්‍යන්තර තරඟයකට ක්‍රීඩා කළ පළමු ක්‍රීඩකයා සෝමචන්ද්‍ර ද සිල්වා වේ."},{"question":"Bassey Albert Akpan","answer":"Bassey Albert Akpan(tí a bí ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù Kẹ̀wá ọdún 1972) je olóṣèlú ní orílè-èdè Nàìjíríà, àti Senato ilé ìgbìmò asofin Nàìjíríà láti June 2015. Kí ó tó dé ipò náà, ó jé comisioner fún ètò Owó ni ìpínlè Akwa Ibom láti 2007 sí ọdun 2014.A kókó yàn sí ipò Senato ni oṣù kẹta ọdun 2015, láti se aṣojú agbègbè Akwa Ibom, a sì tún ti yàn sí ipò náà ní oṣù kejì ọdun 2019. Ó jé ọmọ ẹgbẹ́ òṣèlú People Democratic Party Nàìjíríà."},{"question":"* من صاحب سر رسول الله صلى الله عليه وسلم في المنافقين؟","answer":"حذيفة بن اليمان"},{"question":"‘வேங்கை’ என்பதைத் தொடர்மொழியாகவும், பொதுமொழியாகவும் வேறுபடுத்திக் காட்டுக.","answer":"வேங்கை : வேங்கை என்னும் மரத்தைக் குறிக்கும் (தனிமொழி)வேம் + கை : வேகின்ற கை எனவும் பொருள் தருகிறது (தொடர்மொழி)"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਗੁਰ ਪੂਰੇ ਰਾਖਿਆ ਦੇ ਹਾਥ ॥ਪ੍ਰਗਟੁ ਭਇਆ ਜਨ ਕਾ ਪਰਤਾਪੁ ॥੧॥ਗੁਰੁ ਗੁਰੁ ਜਪੀ ਗੁਰੂ ਗੁਰੁ ਧਿਆਈ ॥ਜੀਅ ਕੀ ਅਰਦਾਸਿ ਗੁਰੂ ਪਹਿ ਪਾਈ ॥ ਰਹਾਉ ॥ਸਰਨਿ ਪਰੇ ਸਾਚੇ ਗੁਰਦੇਵ ॥ਪੂਰਨ ਹੋਈ ਸੇਵਕ ਸੇਵ ॥੨॥ਜੀਉ ਪਿੰਡੁ ਜੋਬਨੁ ਰਾਖੈ ਪ੍ਰਾਨ ॥ਕਹੁ ਨਾਨਕ ਗੁਰ ਕਉ ਕੁਰਬਾਨ ॥੩॥੮॥੧੦੨॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 396 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜਿਸ ਸੇਵਕ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਗੁਰੂ ਆਪਣਾ ਹੱਥ ਦੇ ਕੇ (ਵਿਕਾਰ ਆਦਿਕ ਤੋਂ ਬਚਾ ਕੇ) ਰੱਖਦਾ ਹਉਸ ਦੀ ਸੋਭਾ-ਵਡਿਆਈ (ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਵਿਚ) ਉੱਘੜ ਪੈਂਦੀ ਹੈ ।੧।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਮੈਂ ਸਦਾ ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਹੀ ਯਾਦ ਕਰਦਾ ਹਾਂ; ਸਦਾ ਗੁਰੂ ਦਾ ਹੀ ਧਿਆਨ ਧਰਦਾ ਹਾਂ । ਗੁਰੂ ਪਾਸੋਂ ਹੀ ਮੈਂ ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੀ ਮੰਗੀ ਹੋਈ ਲੋੜ ਹਾਸਲ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਜੇਹੜੇ ਸੇਵਕ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਰੁੂਪ ਸਤਿਗੁਰੂ ਦਾ ਆਸਰਾ ਲੈਂਦੇ ਹਨ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਸੇਵਾ (ਦੀ ਘਾਲ) ਸਿਰੇ ਚੜ੍ਹ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ।੨।(ਗੁਰੂ ਸਰਨ ਪਏ ਸੇਵਕ ਦੀ) ਜਿੰਦ ਨੂੰ, ਸਰੀਰ ਨੂੰ, ਜੋਬਨ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਣਾਂ ਨੂੰ (ਵਿਕਾਰ ਆਦਿਕ ਤੋਂ) ਬਚਾ ਕੇ ਰੱਖਦਾ ਹੈ ਹੇ ਨਾਨਕ! ਆਖ—(ਹੇ ਭਾਈ!) ਆਪਣਾ ਆਪ ਗੁਰੂ ਦੇ ਹਵਾਲੇ ਕਰ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ।੩।੮।੧੦੨।\\""},{"question":"单曲于2015年10月31日公布, 将于11月13日发行. 单曲于2015年10月31日公布,并于2015年11月13日发行. 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"相同"},{"question":"TAMBAYA: Shin yaya za a rubuta arba'in da shida a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 46"},{"question":"ලංකාවේ පළමුවැනි වතාවට , ඡන්ද පෙත්සමකින් අසුන අහිමිවූ මන්ත්‍රීවරයා කවුද ?","answer":"රත්නජෝති සරවනමුත්තු මහතා .( 1932 වසරේදී ඡන්ද පෙත්සමක් හේතුවෙන් අසුන අහිමිවූ අතර , ඉන් පසුව එම අසුනට තේරී පත්වූයේ එතුමාගේ බිරිඳ වූ සහ ලංකාවේ පළමු මන්ත්‍රීවරිය වූ තේසම් සරවනමුත්තු මහත්මියයි )"},{"question":"Àwọn àdúgbò ìlú Iléṣà","answer":"1. Àdúgbo: Ìkótì Ìtumò: Ìbí yìí ni àwon omo ogun Ìjèsà gbà lé àwon òtá won ni ìgbà ogun ni èyí, èka ède ló fà á tí ó fi jé Ìkótì.2. Àdúgbo: Bíládù Ìtumò: Orúko owá ketàlá tó jè ni Ilésà ni Bíládù Arère, ìrántí rè ni won fi so àdúgbò yìí ni orúko rè. Nìgbà tí ò ti dé orí oyè, ó wá gbajúmò débi pé fí àwon èèyàn ba n lo si àdúgbò yen, dígbò ki won so pe àwon n lo si ògbón wón á ni àwon n lo sí ilé Bíládù bí wón se so ó àdúgbò yìí di Bíládù nìyí3. Àdúgbo: Ota pèté Ìtumò: ibi tí àwon jagunjagun Ìjèsà pelu àwon omo Ogun Èkìtì ti pàdé ní ìgbà Ogun ni àdúgbò yìí torí pé ota ìbón pò ni ilè ibi yìí léyìn Ogun yìí ni won se so o ní ota pèté.4. Àdúgbo: Omi Asorò Ìtumò: Omi kan wà ni àdúgbò yìí tí won ń pè ni asorò tori omi yìí ni won se so àdúgbò yìí ni omi-asorò.5. Àdúgbo: Orinkùnràn Ìtumò: Àwon ènìyàn gbà pé igbó tí ó wà ni àdúgbò yìí ni ìgbà àtijó ni àwon abàmì lópòlópò eni tó sì mú ki won gbà pé òràn ni yóò ri, Orìn-ken-òràn (èdè Ìjèsà) O rìn kan òràn.6. Àdúgbo: Ìdí àyàn Ìtumò: Igi ààyàn kan wà ní agbègbè yìí tele èyí ló fàá tí won fi so àdúgbò yìí ní ìdí àyàn.7. Àdúgbo: Ita-Balogun Ìtumò: Àdúgbò yìí ni ilé Obalógun Ilesa wà ní àkókò ti won so orúko àdúgbò yìí (Ìta-Obalogun).8. Àdúgbo: Mùrókò Ìtumò: Ibi yìí kojá ibi tí ìrókò kan wà díè, èyí ló fà á ti won fi so pe o-mu-iroko (èdè Ìjèsà) ìtumò-mu-iroko nip é ó kojá ìrókò mùrókò.9. Àdúgbo: Isarè Ìtumò: Ibi tí àwon Haúsá ń gbé tí won sí ti n ta ojà, àlejò ni arè ní èdè Ìjèsà10. Àdúgbo: Ìdásà Ìtumò: Àwon tí won ón dá ara won sà sí ònà kan ni ìtumò ìdásà, àwon kan kúrò ni àárín ìgboro, wón sì lo da àdúgbò yìí sílè ni won ba so o ni Ìdásà.11. Àdúgbo: Òkè-Padre Ìtumò: (Páàdì) Ibi yìí ni àwon Òyìnbó ìjo Rátólíkì tí a gbà pé won mu ìgbàgbó wá ń gbé nígbà yen ni òkè-Páàdì.12. Àdúgbo: Arágan Ìtumò: Eni tí ó kókó dá àdúgbò yìí sílè bínú kúrò láàrin àwon ènìyàn lo dá dúró síbè ni, èyí ni awon ènìyàn fì so ibè ní arágan torí pé, wón gbà pé ìwà eni tí ó kókó dé àdúgbò yìí kò jot i ènìyàn tó kù lò fàá to fi wá dá àdúgbò tirè sílè.13. Àdúgbo: Bámúso Ìtumò: Òtè ló gbé àwon tó kókó de adugbo yìí dé ibè torí pé wón ń gbèrò láti yan olóyè láàrin ara won, Owá gbó èyí ló bá lé won kúrò ni ibi tí won ti wá télè.14. Àdúgbo: Ìlórò Ìtumò: Àwon tí ó kókó dé adúgbò yìí jè ólòwó pàápàá àwon tí ó kókó jáde to se awo ni èyìn odi tí won fi wá n kólé sí ilé.15. Àdúgbo: Òkè èsó Ìtumò: àdúgbò yìí ni won ti máa n ta aso àwon oyinbo nigba tí àwon kòráà kókó gbé aso títà dé Ilesa, ìdí niyi ti won fi n pè é ni Òkè-eso.16. Àdúgbo: Ìsònà Ìtumò: Ibi tí àwon tó ma n se isé onà pò jù sí láyé àtijó, ìtàn so fún wa pé ibè ni won ti máa n hun òpá àse àti ìlèkè owá, tí àwon ìyàwó rè àti àwon olóyè.17. Àdúgbo: Ìgandò Ìtumò: Ìgi ìgandò kan náà ló wà ní àdúgbò yìí láyé àtijó.18. Àdúgbo: Òkè-Ayò Ìtumò: Àwon désìn kinyó ló so àdúgbò yìí ni òkè ayò nígb\`atí won kó ilé ìjósìn ati ibi ìsojí àti lé isun won síbè.19. Àdúgbo: Omo-Ofe (Omife) Ìtumò: Ìtàn so pé àdúgbò yìí àwon omo ogun ti níláti gbéra lati sigun lo sibi ti won ti fé jagun. Béè náà ni won sì gbódò wá jábò ti won si pin enìati erú tí wón kó bò lójú ogun.20. Àdúgbo: Ìlájé Ìtumò: ìbi tí ará ìgboro ti má a ń wá pàdé àwon ará oko láti ra ojà lówó won èyí ló fà á tí wón fi so àdúgbò yìí ní Ìlájé.21. Àdúgbo: Òkè Ìrò Ìtumò: Orúko igi kan tó wà ládùgbóò yìí télè ni wón fi so àdúgbò yìí22. Àdúgbo: Odò Ìrò Ìtumò: Ibi tí ó bó sí aopá ìsàlè ní adúgbò òkè ìrò ni odò ìrò23. Àdúgbo: Ìjòfì Ìtumò: ibí yìí ni wón ti máa n aso ofì nígbà tí ó kókó dé Ilésà.24. Àdúgbo: Ìkòyí Ìtumò: Àdúgbò yìí jè ìbi titun tí òpòlopò àwon tí ó fi jáde nílùú tipé tipé ń gbé òpòlopò won lo ti Èkó wá kólé síle, ojú tì wòn fi wo ìkòyí Estate l’Ekoo ni won fi mu àdúgbò náà.25. Àdúgbo: Enú Odi Ìtumò: Ibí yìí ni ìlú parí si látijó sùgbón ìlú ti fe séyìn si i ju ibí yìí lo26. Àdúgbo: Adétí Ìtumò: Ibi tí àwon Ìbòkun dúró dí nígbà tí ogún parí ti won wá láti dúpé lówó Owá ti o ràn wón lówó láti segun òtá wòn (A-de-eti-owá) À dé tòsí ilé Owá Adètí Owá.27. Àdúgbo: Ìjòkà Ìtumò: Àwon ará Òwò ló so adúgbò yìí lórúko yìí, àgbàdo ni won máa n tà níbè télè bóyá àgbàdo tí won máa n dàpè ní okà ló fa orúko yìí.28. Àdúgbo: Ìmàdín Ìtumò: Ní ìgbà àtijó àwon ìyá àgbà má a n se àdín níbí yìí (Ùmàdín)29. Àdúgbo: Temìdire Ìmàdín Ìtumò: àdúgbò titun tó jáde lara Ìmàdín nìyí30. Àdúgbo: Omo Olúpè Ìtumò: Òríkì èèyàn tí ó kókó kólé sí àdúgbò yìí ni won fi pe ibí yìí.31. Àdúgbo: Òkèsà Ìtumò: Ìkòkò ni àwonìjèsà máa ń dà á pè ní ìsà. Àdúgbò yìí sì ni wón ti máa ń ná oyà ìkòkò saájú kí ilésà tó di ilé-ìsà.32. Àdúgbo: Ìsòkùn Ìtumò: Ìsò okùn ló di ìsokùn yìí, ibè ni àwon àgbè àti elému ti máa ń wá okùn láti fid i erù tàbí òpe-emu won ní ìgbà láéláé.33. Àdúgbo: Ìdí Ose Ìtumò: Igi osè ńlá kan ló wà ní ìbí yìí ni ìgbà láéláé tí àwon ènìyàn máa ń dúró ta ojà mí abé rè.34. Àdúgbo: Ìdí Ògún Ìtumò: Ìbí yìí ni wón ti máa ń bo ògún owá ní ìgbà àtijó, wón sì máa ń pa ajá ògún sí ibé yìí títí di oní.35. Àdúgbo: Ìta Akogun Ìtumò: Ibí yìí ni àwon ológun máa ń dúró sí de àwon òtá ní ìgbà láéláé, ìdí nìyí tí wón fi ń pè é ní ìta akogun.36. Àdúgbo: Adétí Ìtumò: Àgékúrín fún “A dé etí owá” mí èyí, ibè ni àwon ará ìbòkun dúró sé nígbà tí ogun parí tí wón fé wá dúpé lówó owá-omo-Ajíbógun tó ràn wón lówó láti ségun àwon Ìlàré.37. Àdúgbo: Ìbàlá Ìtumò: Òrúko akoni kan tó wá láti ìbòkun sùgbón tó wolè láàrin ìlésà àti ìbòkun nígbà tí ó gbó pé ogun ti pa ìyàwó àti omo òun mi ìbòkun.38. Àdúgbo: Erégúrìn Ìtumò: Orí egúrù ló di Erégúrù, ìlè tó le ló wà ní ibí yìí télè àwon omodé sì máa ń seré níbè.39. Àdúgbo: Ìsònà Ìtumò: Ibi tí àwon tó má a ń se isé onà pò jù sí láyé àtijó ìtàn so fún wa pé ibè ni wón ti máa ń hun òpá ńlèkè owá, tí àwon Olóyè rè àti ti àwon ìyàwó rè.40. Àdúgbo: Araromi Ìtumò: Orúko ìgbàlódé ní èyí, Arágan ni orúko àdúgbò yìí télè wón sèsè yíi padà sé Aráròmí ni41. Àdúgbo: Ìtinsin Ìtumò: Ìgi Isis ńlá kan ló wà ní ibí yìí télè tí àwon ènìyàn máa ń ta ayò ní idi rè èyí ló di ìtà-isin lónìí (Ìhnsin).42. Àdúgbo: Bólórundúrò Ìtumò: Orúko tuntun ni orúko àdúgbò yìí nítorí pé àwon tó kókó dé ibè kò tètè kólé kan ara won, wón gbà pé àwon bá olórun dúrò.43. Àdúgbo: Ìgbàyè Ìtumò: Ní ìgbà ogun, Ibí yìí ni àwon Ológun ìjèsà gbà láti sá àsálà fún èmí won. “Ibi tí a gbà tí a fi yè”ni àpèjá rè.44. Àdúgbo: Eréjà Ìtumò: Orí ojà ni wón gé kúrú sí Eréjà, ibí yìí ló jé bíi oríta fún gbogbo àwon ìlú kékèèké ibè sì ni wón ti máa ń pàdé láti ta ojà won.45. Àdúgbo: Ìkòyí Ìtumò: Àdúgbò tuntun ni èyí, àwon tó sì fún un ní orúko yìí yá a lò láti ìlú Èkó ni.46. Àdúgbo: Omi-Oko Ìtumò: Àdúgbò tí omi tí àwon ènìyàn máa ń pon ní ayé àtijó, omo yìí wà ní ìtòsí ibi tí wón máa ń dá oko sí, èyí ni wón fi máa ń pè é ní omi-oko.47. Àdúgbo: Enu-Odi Ìtumò: Ibí yìí ni ilésà dé ní àkókò yìí, èyí ló fà á tí wón fi ń pe ibí yìí ní Enu-Odi.48. Àdúgbo: Ìróyè Ìtumò: Ìróyè yìí kò jìnà sí ìgbàyè, ibè ni àwon tó sá fún èmí won ní ìgbà ogun ti kókó dúró.49. Àdúgbo: Ìlórò Ìtumò: Àwon tí ó kókó dó àdúgbò yìí jé olówó, pàápàá wón jé òkan lára àwon tó kókó jáde lo sòwò ní òkè oya tí wón wá ń kólé sílé.50. Àdúgbo: Òlómilágbàlá Ìtumò: Àdúgbò yìí kò jìnà sí omi kan tí àwon ènìyàn máa ń mu, èyí ló jé kí àwon ènìyàn máa pe àwon tó ń gbé àdúgbò yìí ní òlómilágbàlá.51. Àdúgbo: Ògbón Àgbède Ìtumò: Àgbède kan wà ní àdúgbò yìí ní àkókò tí wón fún un ní orúko yìí, omo Èfòn alààyè ni àgbède yìí.52. Àdúgbo: Òkè-jìgbà Ìtumò: Òrúko Babaláwo kan ni Jìgbà, àdúgbò yìí ló sì máa ń gbé tí ó ti ń se isé owo rè. ìdí nìyí tí wón fi ń pe àdúgbò náà ní òkè-jìgbà.53. Àdúgbo: Òkè-omi-irú Ìtumò: Òmi kan wà ní ibí yìí tí wón ti máa ń fo irú ní ayé àtijó, ìgbà tí àwon ènìyàn téèrè sin í kólé omi irú.54. Àdúgbo: Omi-Aládìe Ìtumò: Oko kan wà ní ibí yìí ní ìgbà àtijó tí wón ti máa ń sin adie (poultry) omi kan sì wà ní ìtòsí oko yìí, èyí ló mú kí won máa pe omi yìí ní omi aládìe èyí tó di o’ruko àdúgbò náà lónìí.55. Àdúgbo: Olórunsògo Ìtumò: Àdúgbò yìí ti wà láti ìgbà láéláé sùgbón àwon ènìyàn kò tètè wá ko ilé sí ibè, nígbà tí ó sì yá ààrin ìgbà díè ni àwon ènìyàn kó òpòlopò ilé sí ibè, èyí ló mú kí won pè é ní Olórunsògo.56. Àdúgbo: Ìjámo Ìtumò: Ibí yìí ni àwon àgbè tó bá ń bò láti oko ti máa ń já imò òpe láti di erù won ibè ló di Ìjámò nígbà tí ilé bèrè si ní de ibè.57. Àdúgbo: Ògúdù Ìtumò: Orúko akíkanjú kan ni ìgbà ogun ògèdèǹgbé ni èyí, ní ìrántí rè ni wón se so àdúgbò yìí ní ògúdù.58. Àdúgbo: Ìfòfín Ìtumò: Òmi kan wà ní àdúgbò yìí télè tí àwon ènìyàn ti máa ń do nǹkan, torí omi yìí ni wón se so àdúgbò yìí ní Ìfofín.59. Àdúgbo: Omi-Eran Ìtumò: Ibi tí àwon alápatà ti máa ń pa eran won fún títà ni wón so di omi-eran.60. Àdúgbo: Imàdín Ìtumò: Ibi tí àwon ìyá àgbà ti máa ń se àdín ní ìgbà àtijó ni wón ń pè ní Umàdín ní èka èdè ìjèsà, èyí ló sì di Imàdín lónìí."},{"question":"Slutför den här frasen: Nigerkustprotektoratet var ett brittiskt protektorat i Oil Rivers-området i det som senare kom att bli Nigeria, ursprungligen skapat som Oil Rivers Protectorate 1891 och bekräftat på Berlinkonferensen","answer":"följande år. Det döptes om den 12 maj 1893, och slogs samman med Royal Niger Companys territorier den 1 januari 1900 och blev Södra Nigeriaprotektoratet."},{"question":"Inona no fiantraikan'ny fanjonoana tafahoatra amin'ny isan'ny trondro?1-Izy no mampandroso azy2-Mandany azy ireo izy3-Mahatonga azy ireo hifindra monina izany","answer":"Valiny: 2. Mandreraka azy ireo izany"},{"question":"यस विस्तृत प्रश्नको उत्तर तयार पार्नुहोस्: जिम क्यारीले अभिनय गरेको कुन चलचित्रमा साशा अलेक्जेन्डरले अभिनय गरेकी थिइन्?","answer":"एस म्यान (Yes Man)। "},{"question":"ഇനിപ്പറയുന്ന പ്രസ്താവനയുടെ ഉദ്ദേശ്യം എന്താണ്:\\"ഞാൻ മൂന്നാറിൽ പോകാൻ വിചാരിക്കുന്നു. എനിക്ക് booking.com-ൽ ഒരു ഹോട്ടൽ തിരയണം.","answer":"പ്രസ്താവനയുടെ ഉദ്ദേശ്യം ഹോട്ടൽ ബുക്കിംഗ് ആണ്."},{"question":"ලෝකයේ දිගම ගඟ කුමක් ද?","answer":"ලෝකයේ දිගම ගංගාව නයිල් ගඟයි. එය ආසන්න වශයෙන් කිලෝමීටර් 6,650 (සැතපුම් 4,130) ක් දිගු වන අතර මධ්‍යධරණී මුහුදට එක් වීමට පෙර ඊසානදිග අප්‍රිකාව හරහා, මූලික වශයෙන් ඊජිප්තුව සහ සුඩානය හරහා ගලා යයි. නයිල් ගඟ කලාපයේ ඉතිහාසය හා ශිෂ්ටාචාරය තුළ තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇති අතර, කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා ජලය සැපයීම මගින් වසර දහස් ගණනක් ජීවය පවත්වා ගෙන යාමට උපකාර වී ඇත. "},{"question":"வினா : உலகிலேயே மிகவும் பெரிய தேசியக்கொடி கொடி கொண்ட நாடு எது??","answer":"விடை : டென்மார்க்"},{"question":"Sọ fúnmi nípa Ìpínlẹ̀ Bayelsa.","answer":"Ìpínlẹ̀ Bayelsa jẹ́ ìpínlẹ̀ kan láàárín àwọn ìpínlẹ̀ mẹ́rìndínlógójì ní agbègbè Gúúsù-Gúúsù ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. tí ó wà ní gbùngbùn agbègbè Niger Delta. Wọ́n dá Ìpínlẹ̀ Bayelsa sílẹ̀ ní ọdún 1996, wọ́n sì dá ààyè rẹ̀ yọ kúrò nínú Ìpínlẹ̀ Rivers, ní èyí tí ó mu jẹ́ ọ̀kan lára àwọn Ìpínlẹ̀ titun ní orílẹ̀-èdè. Yenagoa ni olú-ìlú rẹ̀. Ìpínlẹ̀ Bayelsa àti ọ̀pọ̀lọpọ̀ agbègbè rẹ̀ bọ́sí ibi ẹ̀kún-omi tí ó léwu jùlọ, tí ó ṣeéṣe kí ó máa sẹlẹ̀ lọ́dọọdún. Ó pín ààlà pẹ̀lú Ìpínlẹ̀ Rivers sí ìlà-oòrùn àti Ìpínlẹ̀ Delta sí ìlà-oòrùn, pelu àwọn omi ti Atlantic Ocean ti ó jẹ gàba lórí àwọn ààlà gúúsù rẹ̀. Ó ní agbègbè tó tó 10, 773 km2. Ìpínlẹ̀ náà ṣàkóónú agbègbè ìjọba ìbílè mẹ́jọ. Àwọn sì ni Ekeremor, Kolokuma/Opokuma, Yenagoa, Nembe, Ogbia, Sagbama, Brass àti Gúsù-Ijaw. Ìpínlẹ̀ náà pín ààlà pẹ̀lú Ìpínlẹ̀ Rivers, ní èyí tí ó jẹ́ apákan tẹ́lẹ̀rí, àti Ìpínlẹ̀ Delta.Èdè Ijaw, ni ó gbòòrò jù ní sísọ ní Ìpínlẹ̀ Bayelsa pẹ̀lú Isoko àti Urhobo tí wọ́n ń sọ ní àwon ìlú àbáláyé ní Ìpínlẹ̀ náà. Ó jẹ́ ìlú àbáláyé fún àwọn ará Urhobo tí wọ́n wà ní agbègbè ìjọba ìbílè Sagbama. Ó jẹ́ Ìpínlẹ̀ tí ó kéré jùlọ ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, gẹ́gẹ́ bí àbájáde ètò-ìkànìyàn ọdún 2006, bákan náà ni ó jẹ́ ọ̀kan lára àwọn agbègbè tí ó kéré jù ni ààyè. Wíwà rẹ̀ ní agbègbe Niger Delta, Ìpínlẹ̀ Bayelsa ní odò àti ọ̀gbun níbi tí òkun tí pàdé, pẹ̀lú oríṣiríṣi omi láàárin Ìpínlẹ̀ náà ní èyí tí kò jẹ́ kí ìdàgbàsókè òpópónà tó ṣe gbòógì ó wáyé."},{"question":"D'fhéadfadh an Loch Ness Monster a bheith ann i ndáiríre?","answer":"Is ceist é sin nach féidir liom a fhreagairt go cinnte. Ós rud é nach bhfuil go leor sonraí ann chun oibriú leis, níl aon bhealach ann an fhéidearthacht a eisiamh go bhfuil Loch Ness Monster fíor go cinnte. Mar sin féin tugann fianaise eolaíoch le fios nach dócha go bhfuil sé fíor."},{"question":"Mezuo ahịrịokwu a: E lelia nwa ite ...","answer":"Mmezu ahịrịokwu ahu bu: E lelia nwa ite, ọ gbọnyụọ ọkụ."},{"question":"Sheeg Magaca Rasuulka Nnkh Hooyadii Oo Seddexan?","answer":"Aamina Bintu Wahab Bin Cabdi Manaaf."},{"question":"Inona ny lalao nasionaly ny firenena Japon ? ","answer":"Ny fifampitolomana Sumo no lalao nasionaly any amin'ny firenena Japon. "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਾਚਾ ਸਾਹਿਬੁ ਸਾਚੁ ਨਾਇ ਭਾਖਿਆ ਭਾਉ ਅਪਾਰੁ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 2 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲਾ ਹੀ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ ਨੀਯਮ ਭੀ ਸਦਾ ਅਟੱਲ ਹੈ। ਉਸ ਦੀ ਬੋਲੀ ਪ੍ਰੇਮ ਹੈ ਅਤੇ ਉਹ ਆਪ ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਬੇਅੰਤ ਹੈ। \\""},{"question":"Apakah kegunaan pemacu kilat USB?","answer":"Kegunaan pemacu kilat USB termasuklah: 1. Menyimpan dan mengangkut data - kegunaan paling utama.2. Kerja membaiki komputer - pemacu kilat USB boleh digunakan sebagai peranti sandaran (backup) bagi pengangkutan pemulihan ataupun boleh mengangkut sesetengah antivirus bagi memulihkan PC yang dijangkiti virus.3. Pentadbiran sistem - pemacu kilat USB boleh menyimpan konfigurasi sistem serta perisian utiliti bagi tujuan penyelenggaran sistem komputer.4. Pembawa aplikasi - pemacu kilat USB boleh membawa perisian aplikasi yang tidak memerlukan pemasangan agar dapat digunakan pada mana-mana komputer tanpa pemasangan.5. Pemain audio - banyak syarikat yang mengeluarkan pemain audio digital peribadi dalam bentuk pemacu kilat USB, misalnya Creative Labs MuVo dan beberapa model Walkman oleh Sony.6. Memulakan sistem pengoperasian - pemacu kilat juga boleh digunakan bagi tujuan memulakan sistem pengoperasian, jika BIOS pada sesetengah papan induk membenarkan pemacu kilat digunakan sebagai peranti pemula sistem pengoperasian.7. Dalam permainan komputer - sesetengah permainan membolehkan pemain menyimpan markah, imej skrin dan sebagainya di dalam pemacu kilat.8. Windows Vista ReadyBoost - teknologi ReadyBoost pada Windows Vista membolehkan pengguna menggunakan pemacu kilat bagi menambah baik prestasi ingatan komputer.9. Media rakaman muzik - kini terdapat set hi-fi rumah serta set audio kereta yang turut menyertakan port USB, membolehkan lagu-lagu daripada pemacu kilat USB dimainkan secara terus. Selain itu, terdapat juga artis seperti Kanye West , Nine Inch Nails dan Ayumi Hamasaki yang turut menjual album mereka dalam bentuk pemacu kilat USB."},{"question":"جاوب على السؤال اللي جاي: ايه اسم العنصر اللى على الكوكب الخيالي اللي جه منه سوبرمان؟","answer":"العنصر اسمه كريبتونيتسوبرمان هو شخصية خيالية وبطل خارق يظهر في قصص دي سي كومكس.  ظهر لأول مرة في سنة 1938. مشهور بلقب الراجل الفولاذي. ظهر سوبرمان على صفحات العدد الأول من قصص الحركة المصورة (أكشن كومكس) بشهر يونيو من سنة1938. و بقى سوبرمان تدريجياً أشهر بطل خارق في العالم. و خلى مجلة سوبرمان أشهر مجلة مصورة في العالم وتمت ترجمتها لأغلب لغات العالم.فى حاجة تانية أقدر أساعدك بيها؟"},{"question":"පලිගන්නවා/ පළිගන්නවානිවැරදි කුමක්ද පහදා දෙන්න පුළුවන්ද?","answer":"பழிவாங்கும் = පළිවාංගු ( දෙමළ). > පළිගන්නවා ( සිංහල)."},{"question":"Fan mooy gëblag réewum Botswana ?","answer":"Gëblag réewum Botswana mu ngi tuddu Gaborone."},{"question":"ДКМС деген эмне ?","answer":"ДКМС- Даректик каттоо маалыматтык системасы"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai diikat dengan sehasta tali\\"?","answer":"Tidak dapat berbuat sekehendak hati"},{"question":"Талас облусу тууралуу маалымат!","answer":"Талас облусу - Кыргызстандын түндүк батыш жагынан орун алган, өлкө ичиндеги территориясы жана калкынын саны жагынан эң аз жана чакан облус.Административдик борбору - Талас шаары.Жеринин аянты - 11 400 км²Калкынын саны - 263 500 (2019)"},{"question":"Туулган күнгө карата куттуктоо жазып бере аласыңбы  ?","answer":"Атайын достун өзгөчө билдирүүсү. Ошондой эле, күнүңүздөр бакытка жана кубанычка толуп, алдыдагы жылдар сизге көптөгөн ийгиликтерди жана бакубатчылыктарды алып келсин. Туулган кунуңуз менен куттуктайм!"},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Etiópia?","answer":"0,498."},{"question":"ਬਿਆਸ ਦਰਿਆ ਦੀਆਂ ਸਹਾਇਕ ਨਦੀਆਂ ਬਾਰੇ ਦੱਸੋ ।","answer":"ਸ਼ਕੰਤਰੀ ਉਗਮਨ, ਪਾਰਬਤੀ, ਕਾਲੀ ਵੇਈਂ ਅਤੇ ਮੌਹਾਂ ਬਿਆਸ ਦੀਆਂ ਕੁਝ ਸਹਾਇਕ ਨਦੀਆਂ ਹਨ । ਤਲਵਾੜਾ ਪਹੁੰਚਣ ਉੱਤੇ ਮੌਹਾਂ ਬਿਆਸ ਵਿੱਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ | ਹਰੀਕੇ ਦੇ ਨੇੜੇ ਕਾਲੀ ਬੇਈਂ, ਹੁਸ਼ਿਆਰਪੁਰ ਅਤੇ ਕਪੂਰਥਲਾ ਤੋਂ ਹੁੰਦੇ ਹੋਏ ਬਿਆਸ ਵਿੱਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ । ਬਿਆਸ ਦਰਿਆ ਉੱਤੇ ਪੌਂਗ ਡੈਮ ਅਤੇ ਪੌਂਡਹ ਡੈਮ ਨੂੰ ਵੀ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ ।"},{"question":"Ahoana ny fomba famonoana afo miredareda anaty vilany misy menaka? Vaha olana roa no azo isafidianana:Vaha olana 1: Asiana rano ilay vilany.Vaha olana 2: Saromana lamba malamalana ilay vilany.","answer":"Ny vaha olana faharoa no mahomby kokoa satria ny fandrarahana rano anatin'ilay vilany misy menaka dia vao maika hampitombo ilay afo."},{"question":"Ƙirƙiri kanun labarai dan wannan labari mai zuwa:Tsohon gwamnan Jihar Imo da ke kudu maso gabashin Najeriya kuma sanata a yanzu, Rochas Okorocha, ya yi kira ga Shugaba Muhammadu Buhari da ya shiga tsakaninsa da hukumar yaki da masu yi wa tattalin arzikin kasar zagon kasa EFCC. Okorocha ya bayyana hakan ne bayan ganawarsa da Buhari a fadar shugaban kasar, inda ya ce ya gabatar wa da shugaban wannan bukata kan hukumar ta daina yawan muzanta shi da neman harzuka shi a kan shari'ar zargin almundahana ta naira biliyan 2.9, abin da kusan take yi masa a kullum, a cewarsa. Sanatan ya ce ya nemi Shugaba Buhari a matsayinsa na mai mutunta doka da son kiyaye da ka'ida da ya sa baki kan al'amarinsa da hukumar ta EFCC don ta bi umarnin kotu. \\"Ina da hukunci da umarnin kotu biyu, hukunci daban-daban har uku a wurare daban-daban wadanda suka hana EFCC cin zarafi da harzuka ni, amma EFCC ta kekasa kasa ta ki bin doka, saboda haka dole ne na gaya  wa shugaban kasa cewa a sa EFCC ta bi dokar da ta kafa ta, wanda kuma idan da ba doka to da ba EFCC,\\" in ji shi. Ya ƙara da cewa \\"kuma ta daina azarbabi kan bin duk abin da ya shafe ni\\". Okorocha ya ci gaba da cewa: \\"Kuma na tuna wa Shugaban Kasa cewa (idan ba a manta ba) a wani lokaci, EFCC ta yi ikirarin cewa ta kwato jumullar naira bliyan 5.9 daga asusun bankina, abin da kotu ta gano cewa ba gaskiya ba ne, ko kuma a ce ma suna nuna son-kai da azarbabi da riga-mallam-masallaci a kaina. \\"A kan haka kotu ta zartar da cewa kada su kara bincikena da cin mutuncina. Wannan ma ba ta bi ba. Kotu ta kuma umarci EFCC ta saki fasfona, EFCC ta ki bin umarnin. ''Kotu ta umarci EFCC ta biya ni naira miliyan 500 na ɓatanci, EFCC ba ta biya ba. Maimakon ma ta biya sai ta bari a ranar da zan kaddamar da takarata ta neman shugaban kasa sai ta faɗa wa 'yan jarida cewa an gurfanar da ni a kotu a kan aikata wasu laifuka na almundahanar naira biliyan 2.9, ba kuma bliyan 5.9 ba. \\"Saboda haka na ce a matsayinsa na shugaban Najeriya, kuma wanda ke tsaye a bangaren kiyaye doka ya ja hankalin EFCC a kan wannan.\\" Okorocha wanda ya bayyana aniyarsa ta neman takarar shugaban kasar a zaben 2023, ya ce ya tattauna wasu batutuwan da Shugaba Buhari a yayin ganawar tasu, inda ya bayyana bukatar karfafa jam'iyyarsu ta APC daga tushe. Ya ce, shugaban ya yi alkawari musamman ma cewa lokacin da 'yan siyasa za su rika samun mulki daga Abuja, ba tare da goyon baya daga talakawa daga tushe ba ya wuce, ba za a kara yarda da hakan ba a jam'iyyarsu ta APC.","answer":"Tabbas, ga kanun labarai don rubutun da aka bayar - Na nemi Buhari ya shiga tsakanina da EFCC - Rochas Okorocha"},{"question":" ایرانیان باستان از چه خطی استفاده می کردند و آن را از چه کسانی آموخته بودند؟","answer":"در زمان هخامنشیان، ایرانیان «خط میخی» را از اقوام بین النهرین اقتباس کردند و تغییرات زیادی در آن به وجود آوردند. کتیبه های به جا مانده از دورهٔ هخامنشیان در بیستون و تخت جمشید به زبان پارسی باستان و با خط میخی نوشته شده است. در دوره های اشکانیان و ساسانیان، خط پهلوی رایج بود. این خط از خط آرامی اقتباس شده بود."},{"question":"Escribe el evento más importante del texto : Participó en los cónclaves de septiembre y octubre de 1503 en que fueron elegidos papas Pío III y Julio II, en el de 1513 en que lo fue León X y en el de 1521, del que por hallarse enfermo tuvo que retirarse antes de que fuera elegido Adriano VI.","answer":"El evento más importante del texto fue octubre de 1503. "},{"question":"Apakah maksud 'paku belanda'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Maksud \\"paku belanda\\" ialah harga tetap. Contoh ayat: Barang-barang di situ semuanya paku belanda dan tidak boleh ditawar lagi."},{"question":"\\"පාරේ ගමන් කරන්නා\\"  යන්නට වඩාත්ම ගැලපෙන කෙටි පදය කුමක්ද? (ඔබට භාවිතා  කල හැක්කේ එක වචනයක් පමණි)","answer":"\\"මගියා\\" වඩාතම ගැලපෙන තනි පදයයි."},{"question":"\\"යකෙක් බැඳ ගත්තා  වගේ..\\"මෙහි සම්භවය කුමක්ද?","answer":"එකමත් එක කාලෙක හිටපු ගුරුන්නාන්සේ කෙනෙක් ගෙදර දොර වැඩකරන්න කියල යකෙක් බැඳ ගත්තා. මේ බන්ධනේ හැටියට යකාට කරන්න වැඩක් නැති වුනොත් යකා ගුරාව කනවා.යකාට වැඩ දීලා ගුරාට මහන්සි යි. ඉතිං යකාව එළවගන්න ක්‍රමයක් කල්පනා කළා.මේ කතාවේ එක අවසානයක් තමයි ගුරාගේ අඹුව යකාට හිල් කූඩයක් දීලා ළිඳක් ඉහින්න කියන එක.අනික් විදිහ තමයි ගුරා සෙවල යව කඳන් දෙකක් කරගහන්න කියන එක.කොහොම හරි ඔය වැඩේ කරගන්න බැරිවුනා ම යකා පැනලා ගියාලු"},{"question":"ما إسم أكبر بحار العالم ؟","answer":" البحر الأبيض المتوسط"},{"question":"¿Cuál libro del Dr. Dre salió primero, The Chronic o 2001?","answer":"Es comprensible que pueda generar confusión debido a la similitud en los nombres, pero es importante aclarar que Dr. Dre no es conocido por ser autor de libros. Dr. Dre es un famoso rapero, productor musical y empresario de la industria del entretenimiento, pero no tiene libros publicados bajo su nombre.\\"The Chronic\\" y \\"2001\\" son dos álbumes de música lanzados por Dr. Dre:\\"The Chronic\\" es su álbum debut como solista, lanzado el 15 de diciembre de 1992.\\"2001\\" (también conocido como \\"The Chronic 2001\\") es su segundo álbum de estudio, lanzado el 16 de noviembre de 1999.Estos álbumes son altamente influyentes en la música rap y hip-hop, y han contribuido significativamente a la carrera y el legado de Dr. Dre en la industria musical."},{"question":"Tuliskan satu karangan biografi yang bertajuk \\"Sahabat Karib Saya\\".","answer":"Semua orang mempunyai sahabat karib. Saya juga tidak terkecuali. Sahabat merupakan orang yang sentiasa menemani dan menggembirakan kita pada setiap masa.          Sahabat karib saya bernama Wen Siong. Pada tahun ini, dia berumur 12 tahun. Dia dilahirkan di negeri Johor. Wen Siong mempunyai dua orang adik-beradik. Dia berbadan kurus dan tinggi serta berkaca mata.         Sahabat karib saya  belajar di SJK(C) Pu Sze, Skudai. Kami belajar di sekolah yang sama. Pada setiap pagi, kami pergi ke sekolah bersama-sama dengan menaiki bas sekolah. Wen Siong merupakan seorang pengawas di sekolah. Dia menjalankan tugasnya dengan penuh tanggungjawab. Dia ialah seorang murid yang pandai di dalam kelas. Semasa guru mengajar di dalam kelas, dia akan menumpukan sepenuh perhatian agar dapat memahami isi-isi pelajaran yang diajar oleh guru.           Wen Siong ialah seorang anak yang rajin. Dia sentiasa membantu ibu bapanya membuat kerja rumah supaya dapat meringankan beban mereka. Wen Siong juga akan mengulang kaji pelajarannya pada setiap malam agar dia mendapat keputusan yang cemerlang dalam peperiksaan. Pada masa lapang, dia akan membaca surat khabar untuk mengetahui berita-berita terkini di dalam dan di luar negara supaya tidak menjadi seperti katak di bawah tempurung.          Hobi Wen Siong ialah menanam pokok bunga. Dia menanam pelbagai jenis pokok bunga yang cantik di halaman rumahnya. Oleh itu, halaman rumahnya kelihatan ceria. Pada setiap petang, dia akan menyiram pokok-pokok bunga di halaman rumahnya supaya tumbuh dengan subur dan tidak layu. Selain itu, dia juga suka mengambil gambar dengan menggunakan telefon pintarnya yang canggih untuk dijadikan kenangan yang manis.         Saya berasa sungguh bangga dan bertuah kerana mempunyai seorang sahabat yang baik hati dan bertanggungjawab. Saya berharap agar Wen Siong dipanjangkan umur dan dimurahkan rezeki."},{"question":"Kawọn to n yọ nipa beeli Baba Ijẹṣa yọ mọ niwọn, nitori ki i ṣe opin ẹjọ naa-Iyabọ Ojo","answer":"Bawọn agbaagba ẹgbẹ yii ṣe n ju fidio wọn saye lọjọ Satide naa ni Iyabọ Ojo paapaa ṣare ṣe fidio tiẹ lati fun wọn lesi. Obinrin yii loun ko ba tija wa lasiko yii, alaye loun fẹẹ ṣe lori ọrọ Ọlọfaana ati TAMPAN, pẹlu ti Baba Ijẹṣa ati Yọmi Fabiyi.Ọrọ Alagba Ọlọfaana n’Iyabọ fi ṣide alaye ẹ. O loun ko fẹẹ sọ pe agbalagba n parọ, ṣugbọn ko sibi kan toun ti daṣa ‘ẹ bọọlẹ nibẹ’ ti baba naa loun da foun nigba to pe oun lori foonu.Iyabọ Ojo sọ pe, “Mi o ki i lo iru ede bẹẹ, mi o tiẹ mọ nnkan ti wọn n sọ pe mo ni kawọn sọkalẹ ninu mọto abi nnkan. Ọrọ Yọmi Fabiyi ati Baba Ijẹṣa ni wọn pe mi fun. Wọn ni ki n ma da Yọmi lohun fawọn ohun to n sọ si mi, mo dẹ ni rara, mi o le ma da a lohun, o yẹ ko maa gbesi ọrọ ẹ ni.“Wọn tun ni awọn n paṣẹ fun mi gẹgẹ bii baba, pe ki n jawọ ninu keesi Baba Ijẹṣa, mo dẹ beere lọwọ wọn pe to ba jẹ ọmọ wọn ni nnkan yii ṣẹlẹ si nkọ. Niṣe ni wọn dakẹ lọ gbari, ti wọn o sọrọ mọ. Emi o pa foonu mọ wọn leti, nigba to ya, ipe yẹn lo ja funra ẹ. Ṣugbọn tẹ ẹ ba ro pe mo ri yin fin, Baba, ẹ ma binu’’Lori awọn agba TAMPAN to pepade, ti wọn si darukọ ẹ nipa ọrọ Baba Ijẹṣa yii, Iyabọ ni oun mọ awọn agba ẹgbẹ to jẹ ẹyin oun ni wọn wa gbagbaagba, to jẹ niṣe ni wọn n sọ foun lẹyin pe awọn laiki boun ṣe taku ti ọrọ Baba Ijẹṣa yii, ti wọn n sọ pe koun ma jawọ o, oun kare.O ni awọn agba yii tiẹ tun maa sọ foun pe awọn ko le jade sọrọ ni o, nitori ẹnu aye, ṣugbọn awọn wa lẹyin oun bii ike ni.Obinrin yii ni ṣugbọn o ṣe ni laaanu, pe awọn mi-in ninu wọn naa ni wọn tun de lokeṣan ere ti wọn n sọrọ oun lẹyin, ti wọn n sọ pe boun ṣe duro ṣinṣin lori ọrọ yii ko daa.O lawọn toun ko tiẹ rokan pe wọn le maa sọrọ oun laidaa loun ba nidii ẹ loko ere, wọn aa sọ omi-in loju oun, wọn aa sọ omi-in lẹyin, awọn to jẹ toun yoo si waa sọ foun.Oṣere yii ni, nitori awọn nnkan bayii loun ko ṣe darapọ mọ TAMPAN nigba ti wọn yapa kuro lara ANTP. O loun kọṣẹ lọdọ awọn ọga oun, Abbey Lanre ati Alaaji Yinka Quadri, l’Ebute-Mẹta, ṣugbọn oun ko ba wọn ṣe TAMPAN, nitori oun ko le ri ohun ti ko tọ koun dakẹ, beeyan ba si sọrọ, yoo di wahala, ohun to jẹ koun duro lori ọwọ oun niyẹn, to jẹ Pricilia ati Festus (awọn ọmọ ẹ) loun fi ṣe ọrẹ ati ẹgbẹ oun.Lakootan nipa TAMPAN, Iyabọ ni nigba tawọn ọjẹwẹwẹ onitiata kan n gbe fidio jade lori ayelujara, ti wọn n bu oun ṣakaṣaka, TAMPAN ko pepade, wọn ko gbe ofin kalẹ, wọn ko si ba wọn wi, bẹẹ wọn ri i.O loun ko ba TAMPAN ja o, ṣebi awọn ọrẹ oun wa nibẹ. Ṣugbọn ẹgbẹ naa nilo ki wọn tun awọn nnkan kan ṣe. Bi wọn ba si ro pe oun ṣẹ wọn, ki wọn ma binu.Ṣugbọn nipa jijawọ lori keesi yii, Iyabọ loun o ni i jawọ o. O ni ki i ṣe pe oun koriira Baba Ijẹṣa, iwa to hu loun ko nifẹẹ si. Oun fẹ ki ọmọbinrin ẹni ọdun mẹrinla tọrọ kan naa ri idajọ ododo gba, oun si mọ pe yoo ri i.Iya Priscilia ni kawọn ọmọ Naijiria to n yọ pe wọn fi Baba Ijẹṣa silẹ ma yọ mọ,  beeli ki i ṣe iyọnda alailẹṣẹ lọrun, fungba diẹ ni.O lo digba ti kootu ba dajọ ki kaluku too mọ ibi tẹjọ n lọ.  Bẹẹ lo ni ki Yọmi Fabiyi naa maa ṣe tiẹ niṣo, gbogbo bo ṣe n fi oun pero soju opo ayelujara ẹ ko ṣe nnkan kan.O ni ki Yọmi mu ẹri wa nipa ibi toun ti ni oun yoo pa Baba Ijẹṣa bi kootu ba fi le yọnda ẹ, ko sibi toun ti sọ ohun to jọ bẹẹ rara.Ọrọ Yọmi ki i ṣe asiko yii gẹgẹ bi Iyabọ Ojo ṣe wi, o ni tiẹ di ọjọ mi-in, ọjọ ire."},{"question":"问题：三星公司的创新中心有何作用？","answer":"答案：三星公司的创新中心致力于研发新技术、产品和解决方案，推动公司的创新发展。"},{"question":"Жакшы уктоо үчүн кайсы  ыкмаларды колдонсо болот?","answer":"Уктаардан мурда дайыма \\"эртең эмне кылуум керек\\"- деген ой менен уйкуга кире албай кыйналабыз андыктан жеке көйгөйлөрдү жана анын чечимин кичине баракчага жазып алып уктоо жакшы эс алууга шарт түзөт."},{"question":"පහත තුන් තෙරවිල්ල තෝරන්න.පොළොව පැත්ත","answer":"පොළව නම් මිහි , පැත්ත නම් මිට = මිහි පිට , පිහි මිට"},{"question":"வினா:உழவர், மரியாதை இராமனிடம் என்ன கூறினார்?","answer":"விடை:“ஐயா, இரவலாக வாங்கிய யானை ஊர்வலத்தில் தற்செயலாக இறந்துபோய்விட்டது. அதற்குரிய விலையையாவது, மாற்றாக வேறு யானையையாவது, வாங்கித் தருகிறேன் என்று எத்தனையோ முறை கூறிவிட்டேன். ஆனால், இந்த வணிகர் ஏற்றுக்கொள்ள மறுக்கிறார். இறந்துபோன அதே யானைதான் வேண்டுமென அடம்பிடித்தால் நான் என்ன செய்வேன்?” என்று வருத்தத்துடன் உழவர் கூறினார்."},{"question":"Explique \\"Levar toco.\\"","answer":"Significa ser dispensado em um relacionamento amoroso."},{"question":"هل مشاعر الجملة التالية سلبية ، إيجابية ، أم محايدة : وفي المطعم لا يتم الاعتناء بنظافة الأطباق وجدت بعض البقع على طبقي","answer":"مشاعر الجملة السابقة سلبية."},{"question":"*كم بيضة تضع ملكة النحل في اليوم الواحد ؟","answer":"3500 بيضة"},{"question":"Orúkọ Ti Òbi Yorùbá Nsọ Àbíkú","answer":"(Olóògbé Ọ̀jọ̀gbọ́n Olikoye Ransome Kuti – Oníṣègùn-Ọmọdé ti gbogbo àgbáyé mọ̀, Òjíṣẹ́-Òṣèlú Nigeria ni ọdún keji-din-lọ́gbọ̀n si ọdún keji-lé-lógún sẹhin, ṣe irànlọ́wọ́ gidigidi nipa di-din “Ikú ọmọdé kù” nipa ẹ̀kọ́-ìlàjú fún gbogbo ilú àti abúlé.  Ọ̀pọ̀lọpọ̀ ọmọ ni, ìlàjú lóri ẹ̀rọ amóhùn-máwòrán àti ẹ̀rọ asọ̀rọ̀-mágbèsi gbàlà lọ́wọ́ ikú igbẹ́-gburu, nipa ìmọ̀ “Omi Oni-yọ lati dipò omi ara”.Ẹ ṣe àyẹ̀wò àpẹrẹ bi Àbíkú ti din-ku ni orilẹ̀ èdè Nigeria, nitori eyi orúkọ Àbíkú din-kù:Ikú ọmọ ti kò ti pé ọdún marun ni ọdún mẹrin-lé-lógún sẹhin jẹ́ Igba-lé-mẹ́tàláIkú ọmọ ti kò ti pé ọdún marun ni ọdún keji sẹhin ti din-kù si Mẹrin-lé-lọgọfa."},{"question":"Ebi lo ti wa sita, ẹgbẹ oṣelu kan kọ lo n lo wa – Oṣiṣẹ-fẹyinti Ọṣun","answer":"Agbarijọpọ awọn oṣiṣẹ-fẹyinti nipinlẹ Ọṣun ti wọn fọn sita laaarọ Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii lati fẹhonu han lori owo mọdamọda pẹnṣan wọn (Contributory Pension) ati ajẹsilẹ owo-oṣu tijọba jẹ wọn ni wọn ti sọ gbangba pe ko si ẹnikankan to n lo awọn lati ta ko ijọba, bi ko ṣe ebi to n pa awọn ninu ile.Ọkan lara awọn agbẹnusọ wọn, Alagba Adeyẹmi Ṣọbaloju, ṣalaye fun akọroyin wa pe o ti pe oṣu mẹrindinlọgọta ti oun ti fẹyinti, lẹyin ti oun lo ọdun marundinlogoji lẹnu iṣẹ ijọba l’Ọṣun, sibẹ oun ko ti i ri tọrọ to n yọ gba.O ṣalaye pe ẹgbẹrun mẹfa o din diẹ ni gbogbo awọn to kopa ninu eto mọdamọda pẹnṣan ti Ọgbẹni Arẹgbẹṣọla gbe wa nigba naa, ṣugbọn ijọba kọ lati san owo naa fun awọn.“Ṣebi Yoruba maa n sọ pe ori ki i fọ ajọ ni? L’Ọṣun, ori ti n fọ ajọ, ọrun ti n wọ ọ bayii. Odidi ọgbọn oṣu la fi gba idaji owo-oṣu (half salaries), wọn tun wa n sọ pe o di ọdun to n bọ kawọn too da wa lohun.“Oloṣelu kankan ko ṣonigbọwọ wa o, ebi ati iku lo ṣonigbọwọ wa debi. O ti di okoolelẹẹẹdẹgbẹrin eeyan to ti ku lara wa, awọn ara ọsibitu ko gba wa mọ, wọn ni onigbese ni wa, ẹni kan tun ku laaarọ yii lara wa, ọdun lo tun n bọ yii o, ki wọn fun wa lowo wa, aijẹ bẹẹ, ikoko ko ni i gba ṣọṣọ ko tun gba ẹyin o”Bakan naa, Comrade Kọlade Oloyede Amos ṣalaye pe ariwo lasan nijọba n pa lori owo awọn oṣiṣẹ-fẹyinti ti wọn sọ pe awọn san laipẹ yii, o ni ki i ṣe awọn oṣiṣẹ-fẹyinti tijọba ana, Arẹgbẹṣọla ko sinu mọdamọda ni wọn n sanwo fun. O si rọ ijọba lati tete da si ọrọ naa.Ninu ọrọ Akọwe ijọba ipinlẹ Ọṣun, Ọmọọba Wọle Oyebamiji, to waa awọn to n fẹhonu han sọrọ, o ni gbogbo eeyan lo mọ pe adiyẹ Gomina Oyetọla n laagun, ṣugbọn iyẹ ni ko jẹ ko han, o ni laipẹ nijọba yoo yanju ọrọ naa lẹyọ kọọkan."},{"question":"Kíni oríkì ilé ifè?","answer":"Omo onife abure omo adede oworemo, Ife omo olodo kan otereOmo olodo kan otara, omo olodo to n san wereke to n san werekeTode eyinkule osile todi abata, iran asakeke o gbudo bumu be ni iran ababaja o gbudo buwese, oni soboro niyo mumi odo naa gbe.A i duro ki won n'Ife Oni bi a ba duro ki won n’ife ooni , eru ni baba won n mu ni seA i bere ki won n'ife lembebebi a ba bere ki won n'ife lembebe ebo ni baba won n fini ruEmi wa ki wan nife mo lakun, Oba wan loni sese efun, bante gboro lo mu ife wunmi. Aso funfun ni mu ile won wu mi duro si, ori a fa kodoro nii  mule baba won su mi loIfe Oni ti olofin Oduduwa Sijuade Oba, baba e Oba, iku baba yeyeIdobale nimowa oluaye, mosun moba ni igba egbeje mojina soba ni igba egbefa, Aroba fin loba npa, Ife sa nile OduduwaEdumare bawa da Ile-Ife siAmin, Ase"},{"question":"आपके सपनों में एक अद्भुत स्थान का वर्णन कीजिए, जो आपकी आत्मा को शांति और सुकून प्रदान करता है।","answer":" मेरे सपनों का यह स्थान एक हरित बाग़ की तरह था, जहां प्रकृति की खुशबू, पक्षियों के चहचहाने और झील का चमकता पानी मुझे आनंद देते थे। यहां का शांति और प्राकृतिक सौंदर्य मेरे मन को शुद्ध करता था।"},{"question":"السؤال: كم سورة في القرآن الكريم؟","answer":"، 114 سورة."},{"question":"Бирди бирге уруу дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Куулук, амалкөйлүк кылуу, урду-бердиге салуу, өтө эпчилдик менен иш кылуу.Жыпарбек ар кайсы шаарда иштеп, бирди бирге уруп жүрүп, үйгө жетти."},{"question":"Oviana ny Frantsay no nanangana zanatany maharitra voalohany tao Madagasikara?","answer":"Ny Frantsay dia nametraka ny tanàna voazanaka maharitra voalohany tao Fort-Dauphin tamin'ny taona 1642."},{"question":"Ko nilo ka paarọ iwe ofin ọdun 1999 ti Naijiria n lo bayii-Olurẹmi Tinubu","answer":"Sẹnetọ to n ṣoju Aarin-Gbungbun ilu Eko nileegbimọ aṣofin agba, Olurẹmi Tinubu, ti fi erongba rẹ han lori iwe ofin ilẹ wa tọdun 1999, eyi ti a n lo lọwọ yii, o loun ko fara mọ erongba awọn kan ti wọn n pe fun pipaarọ iwe ofin naa, o niyẹn ko le yanju iṣoro orileede yii.Tinubu ni ohun to daa ju ni ka ṣatunṣe sawọn ibi to ba yẹ ninu iwe ofin naa, dipo ta a fi maa bẹrẹ kikọ iwe ofin miiran lakọtun.Olurẹmi sọrọ yii lọjọ Ẹti, Furaidee yii, nigba to n ṣalaye fawọn oniroyin nipa bi eto apero itagbangba lori ṣiṣatunṣe si iwe ofin ilẹ wa to waye l’Ọjọruu, Wẹsidee, si Ọjọbọ, Tọsidee, l’Ekoo, ṣe lọ si, ati gẹgẹ bii alaga apero ọhun ni ẹkun Guusu/Iwọ-Oorun.O ni: “Awọn to n ni ka wọgi le iwe ofin ta a n lo lọwọ yii, wọ o ri i sọ o, iyẹn si kọ lọna abayọ forileede wa. Ta lo sọ pe to ba fi maa di ọdun mẹwaa si mẹẹẹdogun si i, wọn o tun ni i sọ pe ka tun ṣewe ofin mi-in, pe eyi ta a ba ṣe nisinyii ko tun bode mu mọ?Iyawo agba-ọjẹ oloṣelu ilu Eko nni, Aṣiwaju Bọla Tinubu, sọ pe gbogbo aba ati ero tawọn eeyan sọ ateyi ti wọn kọwe rẹ sọwọ lati Eko, Ogun ati Ọyọ lawọn maa ko jọ, tawọn si maa ṣaṣaro le lori pẹlu awọn aba mi-in lati awọn ibudo apero mẹwaa to ku lorileede yii.O ni iwe ofin tawọn maa mu jade lẹyin igbokegbodo yii maa tẹ awọn ọmọ Naijiria lọrun, awọn o si ni i figba kan bọ ọkan ninu nigba tawọn aṣofin ba bẹrẹ ijiroro wọn.Abilekọ ẹni ọgọta ọdun naa ni tawọn ba ti mu abadofin jade lori ẹ, ti Aarẹ Buhari ba si ti buwọ lu u lati sọ ọ dofin, awọn ọmọ orileede yii le fọkan balẹ lati ri igba ọtun ti wọn n beere fun."},{"question":"Maareech Advanced Torpedo Defense System (ATDS) යනු කුමක්ද?","answer":"Maareech Advanced Torpedo Defense System (ATDS) යනු ඉන්දියානු නාවික හමුදාව විසින් භාවිතා කරන ටෝපිඩෝ හඳුනාගැනීමේ සහ ප්‍රතිමිනුම් පද්ධතියකි. පැමිණෙන ටෝපිඩෝවක් හඳුනා ගැනීමට සහ ස්ථානගත කිරීමට සහ ටෝපිඩෝ ප්‍රහාරයට එරෙහිව නාවික වේදිකාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ප්‍රතිප්‍රහාර යෙදීමට පද්ධතිය සම්පූර්ණ විසඳුමක් ලබා දෙයි. එය කොචිහි නාවික භෞතික හා සාගර විද්‍යාගාරයේ (NPOL) සහ විශාකාපට්නම් නාවික විද්‍යා හා තාක්ෂණ විද්‍යාගාරයේ (NSTL) ඒකාබද්ධ ව්‍යාපෘතියක් ලෙස සංවර්ධනය කරන ලදී. භාරත් ඉලෙක්ට්‍රොනික්ස් එය නිෂ්පාදනය කරන්නේ ඉන්දියාවයි."},{"question":"අහේතුව යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න.","answer":"අහේතුව යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය හේතුව වේ. "},{"question":"“海市蜃樓”通常發生在哪個季節？","answer":"夏天"},{"question":"የአባይን ምንጭ ከኢትዮጵያ ተራሮች ስር ማግኘቱን ለዓለም ያበሰረው ቡክሀርት ባልደክኼር የምን ሀገር ተወላጅ ነው?","answer":"የጀርመን ተወላጅ"},{"question":"Iza no nanoratra ny boky Northanger Abbey ? ","answer":"I Jayne Austin no nanoratra ny boky Northanger Abbey. "},{"question":"તુષાર શુક્લ ની \\"મારા હૈયામાં હેતનો ઉછાળો\\" કવિતા લખો.","answer":"મારા હૈયામાં હેતનો ઉછાળો,વાલમ સમજે ના આંખનો ઉલાળો;એને કેમ કરી સમજાવું મારે,હાલ સંગાથે ગુંથીએ માળો.આંખના ઈશારામાં સમજે ના કંઈ,મને બોલવામાં લાગે શરમ,હૈયાથી હોઠ લગી મારગ કપાય નહીં,સમજે ના વાતનો મરમ,સાવ સુની છે દલડાની ડાળો..હાલ સંગાથે ગુંથીએ માળો..ઓઠણીને આભલાથી ચાંદરડું પાડું,મારા વાલમનાં ઓરડાની ભીંતે,ચાંદરડું ઝાલવાને લંબાતો હાથ,મને ઘેલી કરી છે એની પ્રિતે,હું તો સથવારો ઝંખુ હુંફાળો..હાલ સંગાથે ગુંથીએ માળો.."},{"question":"Zergatik da Euskal pilota hau hain garrantzitsua Euskal Herrian, eta nola garatu da nazioartean?","answer":"Euskal pilota, Euskal Herrian mendeetan zehar jokatutako kirol tradizionala da. Hau, gizartearen elkarbizitzan eta festibaleetan rola jokatu du. Kirol honen arrakasta, teknika, indarra eta trebezia eskatzen dituelako da. Nazioartean, euskal diasporaren eskutik, hainbat herrialdeetan hedatu da. Gaur egun, hainbat nazioarteko txapelketa antolatzen dira, euskal pelotak bere tradizioa mundu osora zabaltzen duen bitartean."},{"question":"Nderipi zuva rekuzvarwa risinganyanyozivikanwa muUnited States? MuUnited States pakati pa1973 na1999, Gunyana 16 ndiro zuva rekuzvarwa rinonyanyozivikanwa muUnited States uye Zvita 25 zuva rekuzvarwa risinganyanyozivikanwa (kunze kwaKukadzi 29, nekuda kwemakore akawanda). Muna 2011, Gumiguru 5 ne6 akashumwa semazuva ekuzvarwa anowanzoitika.","answer":"Zuva rekuzvarwa risinganyanyozivikanwa muUnited States pakati pa1973 na1999 raive Kukadzi 29 nekuda kwemakore ekusvetuka."},{"question":"මට මව්වරුන්ගේ දින තෑගි අදහස් දෙන්න.","answer":"මව්වරුන්ගේ දින තෑග්ග තෝරා ගැනීම තෑගි දෙන්නා කවුරුන්ද යන්න මත රඳා පවතී. වැඩිහිටි දරුවෙකු හෝ කලත්රයා මල් හෝ ස්වර්ණාභරණ තෝරා ගත හැකිය. කුඩා දරුවෙකුට ගෙදර දොරේ වැඩකටයුතු කිරීමට (උදා: පිඟන් පිරිසිදු කිරීම) අතින් සාදන ලද කාඩ්පතක් හෝ කූපනයක් තෝරාගත හැක. පවුලේ සාමාජිකයින් කිහිප දෙනෙකුගේ සාමූහික තෑග්ගක් ඇඳේ උදෑසන ආහාරය හෝ ස්පා ප්රතිකාර සඳහා තෑගි සහතිකයක් විය හැකිය."},{"question":"Де знаходиться Слобожанщина?","answer":"Слобожанщина (Слобідщина) охоплює східну частину України - теперішні Харківську область, південно­східні райони Сумщини, північно-східні - Дніпропетровщини, східні - Полтавщини, північні - Донецької, Луганської областей. До нього етнографічно дотичні суміжні західні райони Бєл­городської та Воронезької областей Росії. Назва цього історико-етнографічного району виникла в період його інтенсивного заселення (XVII-XVIII ст.). Вихідці з Лівобережної і Правобережної України та з Росії, а також численні втікачі від утисків феодально-кріпосного ладу користувалися тут якийсь час різними пільгами ( \\"свободами\\" ), посея­лися \\"на слободах\\", засновували поселення - \\"слободи\\". "},{"question":"බැට්මින්ටන් ක්‍රීඩාව ජාතික ක්‍රීඩාව වන්නේ කුමන රටේ ද?","answer":"බැට්මින්ටන් ක්‍රීඩාව ජාතික ක්‍රීඩාව ලෙස සලකනු ලබන්නේ ඉන්දුනීසියාවේ ය. එය නිල වශයෙන් ජාතික ක්‍රීඩාව ලෙස හඳුනා ගෙන නැතත්, ජනප්‍රියම ක්‍රීඩාව ලෙස ඉන්දුනීසියාව පුරා ව්‍යාප්තව ඇත."},{"question":"Wanene ya halicci sammai da kassai?","answer":"Allah shine mahaliccin komai."},{"question":"පහත තේරවිල්ල විසඳන්න.අනුන් පාවිච්චි කරන තමන්ට අයිති දෙයක්        ","answer":"නම"},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Birnin Vatican ita ce ƙasa mafi ƙaranci a duniya kuma tana kewaye da Roma, Italiya. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Gaskiya itace."},{"question":"வினா: மீன்கள் இல்லாத ஆறு?","answer":"விடை: ஜோர்டான் ஆறு"},{"question":"Agaghị apụta n'ikpo nnụnụ ","answer":"Gbaba nza"},{"question":"Arimaha Guurka iyo Raaxada  Sirta Nolosha","answer":"Arimaha Guurka iyo Raaxada  Sirta NoloshaWax ka baro arimaha guurka iyo talooyinka ugu muhiimsan qoyska, Su’aalaha talooyinka guurka ee muhiimka ah, Sidee loo maareeyaa arimaha guurka ka hor qoyska, Waa sidee raaxada guurka iyo arimaha qoyska wanaagsan? Sida ay xuseen lamaanaha ku bahoobay jaceylka dhabta ah ayaa waxa ay sameeyeen xaflad taasoo ay ugu dabaal dagayaan sanad guuradoodii Khontonaad (50).Arimaha Guurka iyo Raaxada NoloshaMarwo Ababa C/silllaase iyo Ninkeeda Gabre Kiristos oo ah lamaane waayo aragnimo u leh arimaha qoyska iyo talooyinka ugu muhiimsan qoyska ayaa xafladani ku casuumay caruurtii ay dhalaan oo ah sagaal caruur ah (9 caruur ah)  iyo 17 ay dhaleen carurtooda . Qoyskani kuma xeel dheero arimaha guurka oo kaliya ee waxa ay sidoo kale ku xeel dheeryihiin jaceylka dhabta ah. Waa maxay sababta ka dambeysay in ay halkaan soo gaaraanLamaanahani ayaa sheegay in guurkoodu ay sabab u tahay inuu halkaan soo gaaro samir iyo dulqaad fara badan oo ay isu sameeyeen. Waxayna sidoo kale sheegeen in lamaanuhu uu qalad ka dhacayo balse ay muhiim tahay in qaladaadkoodu ay xaliyaan. Ma jiro qof aan qaldamin mana jiro reer uusan qalad ka dhicin laakin waxaa muhiim ah in la ilaaliyo qaladaadka dhaco inta badan. Ka hor inta uusan qalad dhicin waxaa fiican inaa sameyso talooyinka ugu muhiimsan guurka.Qaladaadka Guurka iyo qoyska wada noolWaxaa beryahani soo badanayo qoysas wada nool hadana aanan ka hadli Karin arimaha qoyska, sida raaxada galmada, iyo dhibaatooyinka inta badan dhaco. Taasna waxaa sabab u ah guurkooda iyo in aysan aqoon buuxda ka haysanin arimaha qoyska. Ka hor guurka waxaa fiican in lamaanuhu ay si fiican isu bartaan laakin haddii guurka la dedejiyo waxaa imaan kara burbur aad u xoogan misana keenayo niyad jab iyo kala tag.Arimaha Guurka iyo waxa khatarta ku ahMarkii la is guursanayo waxaa fiican in la sameeyo jacayl ku saleysan waarid. Laakin haddii jaceylkaasi salkiisu ahaa dano gaar ah oo ayssan mid dhaba h, waxaa dhaceyso inuu si dhaqso ah ku burburo. Ka hor guurka waxaa fiican in lamaanuhu ay si wanaagsan isu bartaan wax badanne ka ogaadan arimaha guurka iyo jaceylka dhabta ah iyo waxyaabaha burburiyo.Su’aalaha ugu muhiimsan arimaha guurka Arimaha qoyska iyo talooyinka ugu muhiimsan guurka, Inta aadan guursan waxaa fiican inaad isweydiiso su’aalahaan soo socdo. Sabab? Sababtoo ah waxaad baraneysaa casharo fara badan oo ku saabsan arimaha guurka, waxaana kuu suurtoobayo inaad yareyso ama aad hakiso qalaadka ugu badan ee dhaca. Hadaba waa maxay Su’aalaha guurka ka hor la isweydiiyo?Waa maxay erayga guur?Qofka aan guursanayo waa qof nuucee?Sidee qoyska loo hagaa?Maxaan ka wada siman nahay aniga iyo lamaanaheyga?Ma yahay ruuxa aan doonayay inaan nolosheyda ku dhameysto?Qoys nuucee ah ayaan rabnaa inaan dhisano?Waa maxay waajibaadka ina saaran?Waa maxay hadafka guurkeena?Markii aad isweydiiso su’aalahani waxaa kuu sahlanaayo inaad hesho qofka riyadaada ah. Hadaad ka fikirto maanta waxaad seegeysaa berito. Sidaa darteed ka fiirso qofka aad guursaneyso ama aad rabto inaad nolosha la wadaagto."},{"question":"महाकवि लक्ष्मी प्रसाद देवकोटाद्वारा लेखिएको 'पागल' कविता ","answer":"जरुर साथी म पागल !यस्तै छ मेरो हाल ।म शब्दलाई देख्दछु !दृश्यलाई सुन्दछु !बासनालाई संबाद लिन्छु ।आकाशभन्दा पातालका कुरालाई छुन्छु ।ती कुरा,जसको अस्तित्व लोक मान्दैंनजसको आकार संसार जान्दैन !म देख्दछु, ढुङ्गालाई फूल !जब, जलकिनारका जल चिप्ला ती,कोमलाकार, पाषाण,चाँदनीमा,स्वर्गकी जादूगर्नी मतिर हाँस्दा,पत्रिएर, नर्मिएर, झल्किएर,बल्किएर, उठ्दछन् मूक पागलझैँ,फूलझैँ- एक किसिमका चकोर फूल !म बोल्दछु तिनसँग, जस्तो बोल्दछन् ती मसँगएक भाषा, साथी !जो लेखिन्न, छापिन्न, बोलिन्न, बुझाइन्न, सुनाइन्न ।जुनेली गङ्गा-किनार छाल आउँछ तिनको भाषासाथी ! छाल छाल !जरुर साथी म पागल !यस्तै छ मेरो हाल !तिमी चतुर छौ, वाचाल !तिम्रो शुद्ध गणित सूत्र हरहमेशा चलिरहेको छमेरो गणितमा एकबाट एक झिकेएकै बाँकी रहन्छ !तिमी पाँच इन्द्रियले काम गर्छौ,म छैटौँले !तिम्रो गिदी छ साथी !मेरो मुटु ।तिमी गुलाफलाई गुलाफ सिवाय देख्न सक्तैनौ,म उसमा हेलेन र पद्मिनी पाउँछु,तिमी बलिया गद्य छौ !म तरल पद्य छु !तिमी जम्दछौ जब म पग्लन्छु,तिमी सँग्लन्छौ जब म धमिलो बन्छु,र ठीक त्यसैका उल्टो !तिम्रो संसार ठोस छ ।मेरो बाफ !तिम्रो बाक्लो, मेरो पातलो !तिमी ढुङ्गालाई वस्तु ठान्दछौ,ठोस कठोरता तिम्रो यथार्थ छ ।म सपनालाई समात्न खोज्दछु,जस्तो तिमी, त्यो चिसो, मीठो अक्षर काटेकोपान्ढीकीको बाटुलो सत्यलाई !मेरो छ वेग काँडाको साथी !तिम्रो सुनको र हीराको !तिमी पहाडलाई लाटा भन्दछौ,म भन्छु वाचाल ।जरुर साथी ।मेरो एक नशा ढिलो छ ।यस्तै छ मेरो हाल !म माघका ठण्डामाताराको सेतो प्राथमिक राप तापेरबसिरहेको थिएँ,दुनियाँले मलाई तरङ्गी भने !भस्मेश्वरबाट फर्कदा सात दिनटोह्लाएको देखेरभूत लागेको भने !एक सुन्दरीका केशमासमयका तुषाराकोपहिला छिर्का परेको देखेरम तीन दिन रुँदा,मेरो आत्मालाई बुले छुँदामलाई छटाएको भने !मैले वसन्तको पहिलो कोकिल सुनेरनाचेको देख्दा,बहुला भने!एक सूनसान औंसीले मलाई निशास भएरम प्रलय-वेदनाले उफ्रेँ !मूर्खहरुले मलाई त्यस बेला ठिङ्गुरा हालेर राखे !म तृफानसँग एक ढिन गीत गाउन थालेको थिएँ,मलाई बुजरुगहरुले,राँची पठाइदिए !म आफूलाई एक ढिन मरेको सम्झेरलम्पसार थिएँ,एक साथीले बेसरी चिमटिदिएर भने, “ए पागल तेरो मासु अझ मरेको छैन !”यस्ता कुरा भए साल, साल !पागल छु साथी!यस्तै छ मेरो हाल!मैले नवाबको मदिरालाई खून भनेको छुछिमेकी रण्डीलाई लाश भनेको छु!राजालाई गरीब,सिकन्दरलाई मैले गाली दिएको छु!महात्मा भनाउँदाको निन्दा गरेको छु!नगण्य व्यक्तिलाई, तर,सातौं आसमानसम्म,तारीफको पुनमा चढाएको छुतिम्रा महापण्डित, मेरो मट्दामूर्ख !तिम्रो स्वर्ग, मेरो नरक !तिम्रो सुन, मेरो फलामसाथी ! तिग्रो धर्म मेरो पाप!जहाँ तिमी आफूलाई चलाक सम्झन्छौ,उहाँ म देख्छु तिमीलाई बिलकुल लाटा !जरुर साथी ! म बिलकुल चन्द्राद्वत छुचन्द्राइ्वत,यस्तै छ मेरो हाल !म अन्धालाई दुनियाँको अगुवा देख्दछुगुफा-तपस्वीलाई भगुवा देख्दछुमिध्याका मञ्च चढेकालाईकाला नटुवा देख्छु !विफललाई सफल देख्दछु !प्रगतिलाई अगति देख्धछु!या हुँला मै एँचाताना !मै दीवाना !साथी ! मै दीवाना!छ निलज्ज नेतृत्वको नीरस रसनाकोरण्डीको नाच हेर!जन-अबिकारको डँडाल्नोको भाँच हेर !जब भँगेर-टाउके छापाको कालो मिथ्यालेमेरो विवेक-वीरलाईजाली झुठले ललकार्छतब हुन्छन् मेरा गाला राता साथी !सल्केको गोलझैं राता !जब निमुखा दुनियाँ कालो जहर पिउँदछ,पिउँछ कानले,र अमृत भनिठानेर,र मेरा आँखाअगाडि, साथी !तब हुन्छन् ठाडा मेरा रौं, रौंगर्नका सर्पकेश झैँ, मेरा जिस्क्याइएकारौँ, रौं!जब बाघले मृग खान आँटेको देख्छु साथी !या ठूलो माछाले सानो,तब मैरा मर्काएका इड्डीमा पनि दध्वीचको आत्माकोभयड्कर बल पसेर, वोल्न खोज्दछ साथी !तब कडकडकाउछन् मेरा बत्तीस दन्ते बङ्गारा,द्वै!जस्तो भीमसेनका दाँत ! अनि,प्रकोपको लाल-लाल आँखाका डल्ला,फनक्क घुमाएर एक डबलले, मयो अमानवको मानवजगत्लाई,एक आगोको सप्काले औँ हेर्दछु साथी !अफिन्छन् मेरा कलपु्जा,खलत्रल, खलवल !तुफान हुन्छ मेरो सास!विकत हन्छ मेरो चेहरा !बन्दछ मेरो दिमाग, साथी !बडवानलझौं, वडवानलझैं !म वन खाने आगो झैँ वददला हुन्छु!बहुला, साथी !काँचै निलु भौ विश्वविशाल !जरर साथी!म सुन्दर-चकोर, असुन्दर-फोर !कोमल-कूरचिडिया, स्वर्गागिन-चोरतूफान-पूत्र !पागल ज्वालमुखीकोभयड्कर व्यक्तित्वपाल !जरुर साची!सन्के मगज छु सन्कै!यस्तै छ मेर हाल!"},{"question":"Ntukwu n'agụ ngwere,","answer":"Ma ọ dụ ekweghi ya."},{"question":"Op wat voor dag begon het jaar 2022?","answer":"Het simpele antwoord is natuurlijk 1 januari, maar we bedoelden natuurlijk op welke dag dat viel. Het was een zaterdag."},{"question":"Wat voor belangrijke gebeurtenis beschrijft de volgende tekst: Voor het milieu geeft een stroomgebied aan waar het effect van een verstoring merkbaar zal zijn. Een voorbeeld was de ramp bij Sandoz in Zwitserland waarbij de Rijn in het totale neerwaartse stroomgebied onder de gevolgen leed.","answer":"De belangrijke gebeurtenis is de ramp bij Sandoz."},{"question":"Topic: పందళ రాజులుArticle: ప్రారంభ చరిత్రతమిళ రాజుకు చెందిన పాండ్య రాజ్యం ఖల్జీ వంశీయుల అల్లావుద్దీన్ ఖల్జీ యొక్క కమాండర్-ఇన్-చీఫ్ అయినమాలిక్ కఫూర్ ఒకసారి దాడికి గురైంది. పాండ్య రాజు వైఫల్యంతో, ఈ రాజవంశం యొక్క రెండు శాఖలు దాడుల నుండి తమను తాము రక్షించుకోవడానికి పశ్చిమానికి (కేరళ) వైపుకు పారిపోయారు. పశ్చిమ కనుమల పర్వత ప్రాంతాల నుండి ఒక శాఖ బయలుదేరింది, కొట్టాయంలో పూంజర్లో పూంజర్ రాజ్యాన్ని స్థాపించింది.ఇతర శాఖలు ( చిమ్మళనూర్ ) అనేక ప్రదేశాల గుండా తిరుగుతూ,చివరకు పండలంలో స్థిరపడ్డాయి.. మొదట పారిపోతున్న చెమ్బజ్హన్నూర్ శాఖ వల్లియూర్లో ( తిరునెల్వేలిసమీపంలో) స్థిరపడింది మరియు సమాజంలో విశేష స్థానం పొందారు. ఆ తరువాత ముట్టడి యొక్క బెదిరింపులు కారణంగా, రాజ కుటుంబం టెన్కాసికిమారింది. తిరుమలై నాయక్ (నాయకన్) , మధురై యొక్క ప్రఖ్యాత పాలకుడు చెంబజన్నార్ కుటుంబంలోని యువరాజుతో తన కూతురు వివాహం చూడాలని కోరుకున్నాడు. అయితే పెళ్లి ప్రతిపాదన తిరస్కరించడంతో, నాయక్ పాండియాల శత్రువు అయ్యాడు. అతడి బలమైన మరాపపడ (సైన్యం) తో తెన్కాసిలో భారీ నష్టాలను కలిగించాడు . తెన్కాసిలో వారు శాంతియుత జీవితాన్ని కొనసాగిస్తారని తెలుసుకున్న ఆ కుటుంబం ఎలుతూర్ మణియమ్ అనేస్థలంలోకి వెళ్లారు మరియు పులియాంకు సమీపంలోని పర్వత ప్రాంతాలను కొన్నారు. కాని నాయక్ రాజ కుటుంబాన్ని హింసించట్టం కొనసాగించాడు, అచ్చంకోవిల్, ఆర్యంగావు, కులతుపుళా వంటి ప్రదేశాల గుండా పశ్చిమానికి ( కేరళ ) వెళ్ళటానికి వారిని బలవంతం చేసాడు మరియు కొన్నీలో స్థిరపడ్డారు.ఈ కుటుంబం వారి రోజువారీ ఆరాధనల కోసం కొనిలోనిశివ భగవానుడిని ( మురింగ్మమంగళం శ్రీమహదేవర టెంపుల్ ) నిర్మించారు. ఈ దేవాలయం కేరళలోని చెమ్బాజుహుర్ కుటుంబం యొక్క అత్యంత ప్రసిద్ధ రచనలలో ఒకటి. చోళులచే ట్రావెన్కోర్లో జరిగిన దాడులకు కుటుంబం కొండని పారిపోయి, పండాలంలోస్థిరపడటానికి బలవంతంగా వారి శాశ్వత రాజధానిగా మారింది. ట్రావెన్కోర్ రాష్ట్ర మాన్యువల్ ప్రకారం , పండాల రాజ్యం ట్రావెన్కోర్ రాజులతో స్నేహపూర్వక సంబంధాలు కలిగి ఉంది.అయ్యప్ప చరిత్రశబరిమల, అయ్యప్ప పవిత్ర నివాసంపండలంలోని రాచరిక కుటుంబం భార్గవ గోత్రాలకుచెందినది, కేరళలోని ఇతర రాచరిక కుటుంబాలువిశ్వవిత్రా గోత్రంలో చేర్చబడ్డాయి అని నమ్ముతారు.హరిహారా కుమారుడు అయ్యప్పతో కలిసి శివుడుమరియు విష్ణువు కలయికతో ఈ రాజ్యం ప్రసిద్ధి చెందింది. ","answer":"పందళ రాజులు"},{"question":"किन जीवों को आदिम कहा जाता है और वे तथाकथित - उन्नत जीवों से कैसे भिन्न हैं?","answer":"सरल कोशिकीय संरचना तथा श्रम विभाजन न होने वाले जीव आदिम कहलाते हैंस्तनधारियों जैसे उन्नत जीवों में लाखों कोशिकाएँ होती हैं और विभिन्न जैविक कार्यों के लिए अलग-अलग अंग और अंग प्रणाली होती हैं।"},{"question":"Manomeza ohabolana malagasy momba ny zanaka.","answer":" Raha zanaka tsy hanaja ray aman-dreny, miteraha hahita"},{"question":"قم بإنشاء قصيدة قصيدة دينية من بحر الرمل.","answer":"مِن أَي مَولى اِرتَجيوَلاي باب التَجيوَاللَهُ حَيٌّ رازِقٌيُعطي الجَزيل لمُرتَجيرَب جَواد لَم يَزَلمِن كُل ضيقٍ مَخرَجيِن رُحت أَرجوغَيرَهُخابَ الرواح مَع المَجييا عَيس مالي أَقصديباب الكَريم وَعَرجيوَضَعي رِحالك وَاِرتَعيفَالأُم حَمل المُزعجِوَتَوسَلي بِمُحمدٍوَبِلهِ كَي تَنتجيالهاشمي المُصطَفىصج الهُدى المُتَبَلِجِوَبِشَيبة الصَديق صاحب كل فَضل أَبهَجِوَالسَيد الفاروق مِنبِسِوى الهُدى لَم يَلهجِوَبصنوه عُثمان ذي الننورَين أَقوم مَنهَجِوَعَليٍّ الكرّار فاتح كُل باب مُرتجِوَبَقية الصَحب الكِرام أَولي الثَنا المُتَأرجِهُم أَبحر الفَضل الَّذينَ بِغَيرِهُم لَم تُفرجِوَكَذا السَفينة ِن نَجَتفَجَميع مَن فيها نَجي"},{"question":"Solingen in anlamı ne?","answer":"Solingen : Solingen, Almanya'nın kuzeybatı kesiminde, Kuzey Ren-Vestfalya eyaletinde bir kenttir. Solingen şehrini bukadar ünlü yapan topraklarında çıkan ve bölge fabrikalarında işlenen çelik ' tir."},{"question":"Ozon gazı doğada nasıl bulunur?","answer":"Doğada güneşin UV ışınları veya yıldırımlar vasıtasıyla meydana gelir. Dünyanın etrafında koruyucu kalkan olarak mevcuttur ve öldürücü radyasyon etkisine karşı tüm canlıları korur."},{"question":"Bendera ________________ mula diturunkan oleh Tahir Abdul Majid dengan diiringi lagu God Save The Queen yang dimainkan sebagai tanda berakhirnya pentadbiran British di Tanah Melayu.","answer":"Union Jack"},{"question":"azavao ny hoe ngalingaly","answer":"ny hoe ngalingaly dia mainty manganohano, maizimaizina"},{"question":"Taxawal! Sàcc!","answer":"Stop! Thief!"},{"question":"Basa kramane rambut yaiku ...A. MustakaB. RikmaC. WajaJawaban:","answer":"Jawaban: B. Rikma"},{"question":"Napisz ciąg dalszy: Karoline Dyhre Breivang (ur. 10 maja 1980 roku w Oslo) - norweska piłkarka ręczna, reprezentantka kraju. Gra na pozycji lewej środkowej rozgrywającej. Rekordzistka pod względem liczby występów w reprezentacji Norwegii. Obecnie występuje w ","answer":"norweskim Larvik HK. Czterokrotna mistrzyni Europy 2004, 2006, 2008 i 2010. Mistrzyni świata 2011"},{"question":"Ọlọpaa Ogun ni ko saaye fawọn ọmọ ẹgbẹ okunkun to fẹẹ ṣoro lọjọ keje, oṣu keje","answer":"Ọjọ keje, oṣu keje, ọdọọdun ki i ṣe ọjọ lasan lọdọ awọn ọmọ ẹgbẹ okunkun, wọn maa n fi i ṣoro ẹgbẹ wọn pẹlu jagidijagan ni. Tọdun yii naa ko ni i yatọ bawọn ọlọpaa ipinlẹ Ogun ṣe wi, ṣugbọn wọn ni yoo daa kawọn ọmọkọmọ to ba lero iru ẹ lọkan tete gbagbe ẹ, nitori ẹni tọwọ ba tẹ ko ni i le royin tan.Ọjọ Aje, ọsẹ yii, ti i ṣe Mọnde, ọjọ karun-un, oṣu keje, ni Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, fi ikilọ sita fawọn ọmọ ẹlẹgbẹ okunkun.O ni olobo ti ta awọn pe awọn ẹgbẹ okunkun nipinlẹ Ogun fẹẹ ṣayọjọ 7/7, iyẹn ọjọ keje, oṣu keje.Alukoro ni fun idi eyi, awọn ọlọpaa SWAT, awọn to n ri si ẹgbẹ okunkun, awọn to n ri si ijinigbe pẹlu awọn DPO atawọn eria kọmanda ni wọn ti fun laṣẹ lati mu ẹgbẹkẹgbẹ tabi ọmọkọmọ to ba loun n sami ọjọ keje yii lọna ti wọn maa n gba ṣe e, to jẹ wọn o ni i jẹ kawọn eeyan to n lọ sibi iṣẹ oojọ wọn rọna lọ.Wọn ni ẹni tọwọ ba tẹ to loun n ṣọdun 7/7, kele yoo gbe e nibi to ti n ṣe e ni.Iyẹn nikan kọ, bakan naa nileeṣẹ ọlọpaa kilọ fawọn olotẹẹli, wọn ni ki wọn ri i pe wọn ko gba awọn to ba fẹẹ kora jọ lati ṣeranu kan lotẹẹli wọn, nitori otẹẹli ti wọn ba ti kẹẹfin iru ẹ, wọn yoo mu ẹni to ni in mọ awọn ọmọkọmọ naa ni.Wọn kilọ fawọn obi naa pe ki kaluku fa ọmọ ẹ leti, ọmọ tọwọ ba tẹ lagbo iwakiwa ni 7/7, obi rẹ ko ni i le gba a silẹ o.Nipa aabo araalu, Alukoro sọ pe kẹnikẹni ma ṣe bẹru, ki wọn jade lọ sibi iṣẹ wọn lọjọ naa, kinni kan ki yoo ṣe wọn, nitori ọjọ keje ko yatọ sọjọ yooku, awọn oniṣẹ ibi lo n pọn irọn lewe kiri."},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut. Apakah ciri-ciri pemandu yang tidak berhemah?A. Sentiasa memastikan kenderaan dalam keadaan baikB. Mempunyai kegemaran berlumba dan memandu dengan lajuC. Memandu dengan berhati-hati","answer":"Jawapan yang betul ialah B. Mempunyai kegemaran berlumba dan memandu dengan laju. Ini adalah ciri-ciri pemandu yang tidak berhemah kerana memandu dengan laju dan berlumba di jalan raya boleh membahayakan nyawa pengguna jalan raya yang lain dan merupakan pelanggaran terhadap undang-undang jalan raya."},{"question":"What is the capital city of France?","answer":"The capital city of France is Paris."},{"question":"கீழே கொடுக்கப்பட்ட வேர் வார்த்தையைப் பயன்படுத்தி சொற்றொடர்களை உருவாக்கவும்: 'கேள்'(எழுவாய்த் தொடர், வினைமுற்றுத் தொடர், வினாத் தொடர்)","answer":"கொடுக்கப்பட்ட வேர் வார்த்தையைப் பயன்படுத்தி அமைக்கப்பட்ட சொற்றொடர்கள்.விடை :மாணவன் கேட்டான் – இது எழுவாய்த் தொடர் ஆகும்.கேட்டார் ஆசிரியர் – இது வினைமுற்றுத் தொடர் ஆகும்.யார் கேட்பவர்? – இது வினாத் தொடர் ஆகும்."},{"question":"Maak de volgende zin af: De Serie B 2009/10 was de 78ste editie van de strijd op het tweede niveau van het Italiaanse competitievoetbal. US Lecce werd kampioen, met één punt voorsprong op AC Cesena, dat eveneens promoveerde naar de","answer":"Serie A."},{"question":"Complete the following phrase:  Specjalizowała się w stylu grzbietowym. Igrzyska w 1976 był jej jedyną olimpiadą. W Montrealu triumfowała na dystansie 100 i 200 metrów stylem klasycznym i w sztafecie 4x100 metrów stylem zmiennym. Pobiła 14 rekordów świata. Była multimedalistką mistrzostw świata (1973: złoto na 100 m grzbietem oraz w sztafecie 4x100 m zmiennym; 1975: złoto na 100 m grzbietem oraz w sztafecie 4x100 m zmiennym, brąz na 200 m grzbietem) oraz","answer":"mistrzostw Europy (1974: złoto na 100 oraz 200 m grzbietem, a także w sztafecie 4x100 m zmiennym; 1977: złoto w sztafecie 4x100 m stylem zmiennym, srebro na 100 i 200 m grzbietem)."},{"question":"Qual é o nome do filme de 2015 sobre um homem de fronteira em uma expedição de comércio de peles na década de 1820 e sua luta pela sobrevivência depois de ser atacado por um urso?","answer":"O filme ao qual você está se referindo é \\"O Regresso\\" (título original: \\"The Revenant\\"), lançado em 2015. O filme foi dirigido por Alejandro González Iñárritu e estrelou Leonardo DiCaprio no papel principal. É uma história de sobrevivência ambientada na década de 1820, e o protagonista, interpretado por DiCaprio, é atacado por um urso e deve lutar pela sobrevivência em condições adversas e isoladas em uma região de fronteira selvagem. \\"O Regresso\\" recebeu aclamação da crítica e rendeu a Leonardo DiCaprio seu primeiro Oscar de Melhor Ator."},{"question":"ශ්‍රී ලංකා‍වේ සියඹලා ගසේ ව්‍යාප්තිය දක්වන්න.","answer":"ශ්‍රී ලංකාවේ මුහුදු මට්ටමේ සිට මීටර් 1000 පමණ උස් වූ තෙත් කලාපයේ හා වියළි කලාපයේ සාරවත්ව වැඩෙන දැකුම්කළු සදාහරිත වෘක්ෂයකි.බොහෝ සේ අතුපතර විහිදුවමින් මීටර් 18-20 පමණ උසට වැඩේ. කඳේ පොත්ත ලා දුඹුරු පැහැයට හුරුය. බෙහෙවින් රළුය. පොත්තේ ඇතුළත ලා රෝස පාටය. මිලි මීටර් 7 ක් පමණ ගණකම් වේ.ශාකය මෝරමින් වැඩෙන විට පොත්ත පිපිරී ගැලවි යයි. හොඳින් වැඩුණු ගසක වට ප්‍රමාණය මීටර් 10 ක් පමණ වේ. ශාක කඳේ දිග අතට හා හරස් අතටවිහිදුවන අන්වායාම හිදැස් හෙවත් පැලුම් පවතී. අසම පත්‍රිකා යුගල 10-15 ක් පවතී. සම්මුකයි. පත්‍ර මතුපිට මටසිළුටු ය. රේඛීය පත්‍රිකා රාශියක් හටගනී. දිගටි පත්‍ර සෙ. මී. 1 ක් දිගය.මේවා උදේ දිග හරී පවතී. සවස් වන විට හැකිලේ. සියඹලා පත්‍රකා පහසුවෙන් හැලී යයි. සුදු හෝ ලා කහ පැහැති රතුවන් රේණාවන් වැටුණු කුඩා පුෂ්ප කීපයන් පොකුරක හටගනී. පුෂ්පයක පෙති 3කි. මදක් උල් හැඩ පවතී. අප්‍රේල් මැයි මාස වලදී සියඹලා ගස මලින් බරවෙයි. ශාකයේ වැදගත්ම අංගය වූ ඵලය ගනකම් වූ කරලකි. දෝලා ඵලයකි. සෙ. මී. 7.5-20 දක්වා දිගය. ඵලාවරණය වක්‍රාකාර වූ රැලි සහිතය. ලා දුඹුරු පැහැතිය. පහසුවෙන් කැඩෙන සුළු ය. ඒ තුල ඝනකම් මාංසල කොටස බෙහෙවින් ඇඹුල් රසැතිය. අමු අවස්ථාවේදී කොළ පැහැතිය. තද ගතියකින් යුක්තය. ඉදෙන විට මාංසල කොටස කහ පැහැ වේ. මොළොක්ය. සියඹලා ගස ව්‍යාප්තිය සඳහා බීඡ මඟින් පැළ ලබා ගත යුතුය. බීජ තද දුඹුරු පැහැතිය. පැතලිය. දිලිසෙන සුළු ය. නොගැඹුරු තල සහිතය. ඉදුණු සියඹලා කරලේ පොතු හා තන්තුමය රැහැන් ඉවත්කර ලුණු සමඟ මිශ්‍ර කර අව්වේ වියළා , වියලි මැටි බදුනක අසුරා වියළි තැනක ගබඩා කර තැබීමෙන් කල් තබා ගත හැකිය. සියඹලා කොළ , පොතු හා ඇට බෙහෙත් සඳහා ගනු ලැබේ. සියඹලා ශාකයට ආවේණික සුවදක් පවතී. සියඹලා කරල් මෙන්ම මල් හා කොළ පවා ඇඹුල් රසයකින් යුක්තය."},{"question":"ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය විසින් , රුසියාවෙන් මිලට ගත් භූමිය කුමක්ද ?","answer":"ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය විසින් , රුසියාවෙන් මිලට ගත් භූමිය වන්නෙ ඇලස්කාව ය. ."},{"question":"Sheeg Magaca qoraaga Soomaaliyeed ee qoray Buugga “Taariikhda Daraawiishta”","answer":"Waxaa qoray Aw Jaamac Cumar Ciise (A.N)."},{"question":"တစ်နေ့ကို ရေဘယ်လောက်သောက်သင့်လဲ။","answer":"အမျိုးသားဆေးပညာအကယ်ဒမီမှ အကြံပြုချက်အရ နေ့စဉ် ရေ၉ခွက်မှ ၁၃ခွက်အထိ သောက်သင့်သည်။ ကိုယ်လက်လှုပ်ရှားမှု သို့မဟုတ် အလွန်ပူပြင်းသော ရာသီဥတုနှင့် ထိတွေ့သူများအတွက် ပိုမိုများပြားသောပမာဏ လိုအပ်နိုင်သည်။"},{"question":"खालील श्लोकाचा सोप्या मराठीत अर्थ सांगा श्लोक:जे मोक्षश्रिया माहांमंगळा । जे सत्रावी जीवनकळा ।हे सत्त्वलीळा सुसीतळा । लावण्यखाणी ॥ १०॥अर्थ:","answer":"अर्थ:तीच साक्षात मोक्षरूपी लक्ष्मी असून अत्यंत मंगलमय अशी सत्रावी जीवनकळा आहे. लावण्याची खाण अशी ही शारदा परम सुशीतल व सत्त्वशील असून जीवास सुख देणारी आहे. (१०)"},{"question":"අනු යන්නෙන් කුමන ඉලක්කමක් හැදින්වේද?","answer":"අනු යන්නෙන් අනූව (90) ඉලක්කම හැඳින්වේ."},{"question":"පෙබරවාරි යනු කුමක්ද?","answer":"පෙබරවාරි යනු ග්‍රෙගරි දින දසුන අනුව අවුරුද්දේ දෙවන මාසයයි. මෙම මාසය අධික අවුරුද්දක යෙදුණි නම් දින 29ක් කින්ද නැතහොත් දින 28ක් කින්ද සමන්විත වේ. පෙබරවාරි මාසය උතුරු අර්ධ ගෝලයට බලපාන ශීත ඍතුවේ තුන්වන මාසයයි වන අතර එය දකුණු අර්ධ ගෝලයට බලපාන ග්‍රීස්ම ඍතුවේද තුන්වන මාසය වෙයි. අධික නොවන වර්ෂවලදී පෙබරවාරි මාසය ආරම්භ වන්නේ එම වසරේ මාර්තු සහ නොවැම්බර් මාස ආරම්භ වන දවසේදීම ය. ඒ වගේම අධික අවුරුදු වලදී එය ආරම්භ වන්නේ එම වසරේ අගෝස්තු මාසය ආරම්භ වන දවසේදීම ය. සෑම වර්ෂයකම පෙබරවාරි මාසය නිමාවට පත් වන්නේ එම වසරේ ඔක්තෝම්බර් මාසය නිමාවට පත් වන දවසේදීම ය. ඒ වගේම පෙබරවාරි මාසය අධික නොවන වර්ෂවලදී නිමාවට පත් වන්නේ එම වසරේ ජනවාරි මාසය නිමාවට පත් වන දවසේදීමය. නමුත් අධික අවුරුදු වලදී පෙබරවාරි මාසය නිමා වන දවසේදී නිමාවට පත් වන්නේ පෙබරවාරි මාසය පමණයි."},{"question":"كنت أقرأ في مراجعة ووجدت الجملة التالية 'رائع وجميل'. ماهو تقييم المراجعة من سيئة جداً إلى ممتازة؟","answer":"المراجعة السابقة تعبر عن تقييم ممتازة."},{"question":"சோழனால் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட சேரனை விடுவிக்கப் பாடப்பட்ட நூல் எது?","answer":"சோழனால் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட சேரனை விடுவிக்கப் பாடப்பட்ட நூல் களவழி நாற்பது.பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூற் தொகுப்பில் உள்ள நூல்களுள் புறப்பொருள் கூறுகின்ற ஒரே நூல் களவழி நாற்பது. சோழ மன்னனான கோச்செங்கணானுக்கும், சேரமான் கணைக்காலிரும்பொறைக்கும் இடையே கழுமலத்தில் இடம் பெற்ற போரின் பின்னணியில் எழுதப்பட்டது இந் நூல். இதை எழுதியவர் பொய்கையார் என்னும் புலவர். இவர் சேர மன்னனுடைய நண்பன். நடைபெற்ற போரில் சேரன் தோற்றுக் கைதி ஆகிறான். அவனை விடுவிக்கும் நோக்கில் பாடப்பட்டதே இந் நூல் எனக் கருதப்படுகின்றது.இதிலுள்ள நாற்பது பாடல்கள் அக்காலத்துப் போர்க்களக் காட்சிகளையும், சோழனும் அவனது படைகளும் புரிந்த வீரப் போர் பற்றியும் கவி நயத்துடன் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.இந்நூலிலுள்ள மிகப் பெரும்பாலான பாடல்களில் யானைப் படைகள் குறிப்பிடப்படுவது அக்காலத்தில் போர்களில் யானைப் படைகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது எனலாம்.களவழிநெல் முதலான விளைச்சலை அடித்து அழி தூற்றும் களத்தைப் பாடுவது 'ஏரோர் களவழி'. பகைவரை அழிக்கும் போர்க்களத்தைப் பாடுவது 'தேரோர் களவழி'  தேரோர் களவழியைப் பாடும் நூல் களவழி நாற்பது. இந்தக் களவழி பெரும்பாலும் மரபுவழிச் செய்திகளையே தருகிறது. கழுமத்தில் நடைபெற்ற போரைப் பற்றி கொடூரமான வர்ணனைகளையும் செய்கிறது. சோழ மன்னன் செங்கணான் சேரமன்னன் கணக்கால் இரும்பொறையை வென்று சிறையிலிட்டான் என்றும், புலவர் பொய்கையார் செங்கணான் போரைச் சிறப்பித்துப் பாடி அதற்குப் பரிசாகச் சேரனை மீட்டார் என்றும் கூறப்படுகிறது.போர்க்களம்போர் 'திருப்பூர்' என்னுமிடத்தில் நடைபெற்றதாகப் புறநானூற்றுப் பாடலின் அடிக்குறிப்பு தெரிவிக்கிறது.களவழி நாற்பதுக்கு உரை எழுதியோர் கழுமலம் என்னும் ஊரில் நடைபெற்றதாகக் குறிப்பிடுகின்றனர்.புறநானூற்றுக் கணைக்கால் இரும்பொறை சிறைச்சாலையில் உயிர் துறந்தான்.களவழி நாற்பது நூலின் கணைக்கால் இரும்பொறை சிறையிலிருந்து மீட்கப்பட்டான்.எடுத்துக்காட்டுசினங்கொண்ட சோழன் செங்கணான் போர் புரிகின்ற களத்திலே, தச்சனுடைய தொழிற்சாலையில் பொருட்கள் இறைந்து கிடப்பதைப்போல, கொலைவெறி கொண்டு பாய்கின்ற யானைகள் புகுந்த இடமெல்லாம் பிணங்கள் விழுந்து கிடக்கின்றன என்னும் பொருள்படுவது கீழே காணப்படும் பாடல்.கொல்யானை பாயக் குடைமுருக்கி யெவ்வாயும்புக்கவா யெல்லாம் பிணம்பிறங்கத் - தச்சன்வினைபடு பள்ளிறிய் றோன்றும் செங்கட்\\"சினமால் பொருத களத்து."},{"question":"قم بتشكيل الجملة التالية:هذه مدة و المطر لم ينزل من السماء.","answer":"تشكيل الجملة:هَذِهِ مُدَّةُ وَالْمَطَرُ لَمْ يَنْزِلْ مِنْ اَلسَّمَاءِ"},{"question":"Sallah nawa musulmai suke yi a rana?","answer":"Sallah biyar"},{"question":"تحاول دوائر صناعة التبغ القضاء على عمل الأطفال في مزارع التبغ","answer":"الأسطورة: تحاول دوائر صناعة التبغ القضاء على عمل الأطفال في مزارع التبغالحقيقة: يعمل ما يقدر بنحو 1,3 مليون طفل في زراعة التبغ. تُعطي دوائر صناعة التبغ انطباعاً خاطئاً عن مكافحة عمل الأطفال من خلال الاضطلاع بما يسمى مبادرات المسؤولية الاجتماعية للشركات والإبلاغ الذاتي عن مبادراتها لمكافحة عمل الأطفال. وتتمثل إحدى هذه المبادرات في مؤسسة القضاء على عمالة الأطفال في زراعة التبغ، التي تستضيف أعضاء مجلس إدارة من شركة التبغ البريطانية الأمريكية، ومجموعة إمبريال براندز، والشركة اليابانية الدولية للتبغ، من بين شركات أخرى. وتهدف تكتيكات دوائر صناعة التبغ إلى حد بعيد إلى حماية دوائر الصناعة من مراقبة مجموعات حقوق الإنسان حيث يواصل ملايين الأطفال العمل في مزارع التبغ."},{"question":" السؤال: كم عاماً صام الرسول عليه الصلاة والسلام شهر رمضان؟","answer":"الإجابة: صام الرسول محمد -صلى الله عليه وسلم- حتى وفاته 9 أعوام"},{"question":"What is the difference between a relational and a non-relational database?","answer":"A relational database organizes data into tables with predefined relationships, while a non-relational database uses flexible data models, such as documents or key-value pairs."},{"question":"Дааратты жараксыз абалга алып келбеген жагдайлар кайсылар?","answer":"Ыйлаганда, же күлгөн кезде көздөн чыккан жаш: Жарадан чыкпаган кан же ириң : Жаранын кургап калган кабыгынын түшүшү : Ооз толо болбогон аз кусунду: Чиркей, бит, бүргө сыяктуу майда жандыктардын чагышы: Эркек адам менен аялдын бири-бирине денелеринин тийиши дааратты бузбайт.: Тырмак алуу: Кырынуу (сакал-мурут алуу).: Жыныстык мүчөнү кармоо: Ооздо же мурунда калып калган уюган кандын түкүрөккө аралашып чыгышы."},{"question":"أريد أن أتعلم الشعر. قم بإنشاء قصيدة مدح من بحر الطويل.","answer":"حسناً بالتأكيد: أَبا حَسَنٍ لي في الرِجالِ فِراسَةٌتَعَوَّدتُ مِنها أَن تَقولَ فَتَصدُقاوَقَد خَبَّرَتني عَنكَ أَنَّكَ ماجِدٌسَتَرقى مِنَ العَلياءِ أَبعَدَ مُرتقىفَوَفِّيتُكَ التَعظيمَ قَبلَ أَوانِهِوَقُلتُ أَطالَ اللَهُ لِلسَيِّدِ البَقاوَأَضمَرتُ مِنهُ لَفظَةً لَم أَبُح بِهاإِلى أَن أَرى إِطلاقَها لِيَ مُطلَقافَإِن عِشتُ أَو إِن مُتُّ فَاِذكُر بِشارَتيوَأَوجِب بِها حَقّاً عَلَيكَ مُحَقَّقاوَكُن لِيَ في الأَولادِ وَالأَهلِ حافِظاًإِذا ما اِطمَأَنَّ الجَنبُ في مَوضِعِ البَقا."},{"question":"Inona no loko mifandray amin'ny angovo, ny hafanam-po ary ny famoronana?a) menab) Maitsod) Maintye)volontany","answer":"a) Mena no loko mifandray amin'ny angovo, ny hafanam-po ary ny famoronana"},{"question":"Атадан калган нарктарыбыз дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Ата- бабадан калган каада-салтыбыз.\\r- адам көзү өткөндө жакынына угузуу- бул дагы элибиздин көӊүлүндө \\rаяр сакталган каада, анткени жакыны көзү өтсө, аны жөн эле одоно айтып \\rкойгон эмес, жумшартып, көӊүл оорубаган мүнөздө билдирген (эвфемизм);\\r-маркумга үн чыгаруу, куран окутуу – көзү өткөн жакын адамы үчүн \\rкайгыруудан, аны о дүйнө азабынан сакта деп кудайга жалынуудан улам \\rыйлоо, үн чыгаруу, ал үчүн куран окуу – албетте, чоӊ гумандуулук ... ж.б."},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பார்ப்பனர்கள் தம் உயர்விற்கும் தமிழர்களின் இழிவிற்குமே தீபாவளி போன்ற பண்டிகைகளை உண்டாக்கியுள்ளனர்."},{"question":"Ity misy lahatsoratra : « Ny voalohany tsara tsy halàna eo ambany maso dia ny hoe : fiasana ny vola. Tsy misy tsy efany, tsy misy mahatoraka azy. Ny haninkanina tohan’ny aina, izy no mpihaza azy ; ny sekoly mbamin’ny boky fanitaran-tsaina, vidina aminy. Koa ilaina hahizingizina io hoe fiasana io, fa io no tena marina. Ny vola tsy fototra, tsy zavatra kendrena, tsy anton’ny anaovana fa fiasana fotsiny enti-manefa, lalana ombana hahatongavana amin’izay aleha, tohatra hiakarana ho ao anaty trano »Arak’io lahatsoratra io, inona avy ireo tombontsoa azo avy amin’ny vola ?","answer":"Ny sakafo, ny fianarana dia tombontsoa azo avy amin’ny vola."},{"question":"ਮੁੰਬਈ: ਬੰਬੇ ਹਾਈ ਕੋਰਟ ਨੇ ਸਵਾਲ ਕੀਤਾ ਹੈ ਕਿ ਭਗੌੜਾ ਕਾਰੋਬਾਰੀ ਤੇ ਸਰਕਾਰੀ ਬੈਂਕਾਂ ਦੇ ਨੌਂ ਹਜ਼ਾਰ ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦਾ ਦੇਣਦਾਰ ਵਿਜੈ ਮਾਲਿਆ ਕਦੋਂ ਭਾਰਤ ਮੁੜੇਗਾ ਤੇ ਆਪਣੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼ ਬਕਾਇਆ ਕਾਨੂੰਨੀ ਕਾਰਵਾਈ ਦਾ ਸਾਹਮਣਾ ਕਰੇਗਾ। ਜਸਟਿਸ ਇੰਦਰਜੀਤ ਮਹੰਤੀ ਤੇ ਸਾਰੰਗ ਕੋਤਵਾਲ ਦੇ ਬੈਂਚ ਨੇ ਇਹ ਟਿੱਪਣੀਆਂ ਮਾਲਿਆ ਨੂੰ ਨਵੇਂ ਆਰਥਿਕ ਭਗੌੜੇ ਅਪਰਾਧੀ ਐਕਟ ਤਹਿਤ ਭਗੌੜਾ ਐਲਾਨੇ ਜਾਣ ਸਬੰਧੀ ਹੁਕਮਾਂ ਨੂੰ ਚੁਣੌਤੀ ਦਿੰਦੀ ਪਟੀਸ਼ਨ ’ਤੇ ਸੁਣਵਾਈ ਦੌਰਾਨ ਕੀਤੀਆਂ ਹਨ।ਵਿਜੈ ਮਾਲਿਆ ਕਿੰਨਾ ਕਰਜ਼ਦਾਰ  ਹੈ?","answer":"ਭਗੌੜਾ ਕਾਰੋਬਾਰੀ ਵਿਜੈ ਮਾਲਿਆ,  ਸਰਕਾਰੀ ਬੈਂਕਾਂ ਦੇ ਨੌਂ ਹਜ਼ਾਰ ਕਰੋੜ ਰੁਪਏ ਦਾ ਦੇਣਦਾਰ ਹੈ।"},{"question":"Vereinfache den folgenden Satz, indem syntaktisch komplexe Wörter mit einfacheren Worten (oder grammatikalischen Konstrukten) ersetzt werden.Input: Das \\"Nutzergenerierte Radio\\", wie die Betreiber des Internetportals ihr Konzept nennen, macht Streamingtechnologie auch für private, nicht-kommerzielle Sendungsmacher nutzbar, was sich ansonsten aufgrund hoher GEMA- bzw. GVL-Gebühren eher schwierig gestalten kann. Die anfallenden Gebühren übernimmt die Laut AG, diese behält sich im Gegenzug das Recht vor, Werbung auf den Stationen der Nutzer zu schalten. Antwort:","answer":"Antwort: Das \\"Nutzergenerierte Radio\\" ist ein Internetdienst. Es ermöglicht private Radiosender, die normalerweise zu teuer für viele Personen wären. Der Grund dafür sind Gebühren, die beim Abspielen eines Lieds an bestimmte Gruppen gezahlt werden müssen. Die Kosten im \\"nutzergenerierten Radio\\" werden stattdessen von einer Firma übernommen. Sie darf dafür Werbung auf den Radiosendern abspielen."},{"question":"வினா:\\" ஜீன் \\" என்பது எதனைக் குறிக்கிறது?","answer":"விடை: ஒரு மரபணு பரம்பரையின் அடிப்படை அலகு என வரையறுக்கப்படுகிறது. இது டிஎன்ஏவின் ஒரு பிரிவாகும், அதில் நியூக்ளியோடைடு வரிசையின் வடிவத்தில் குறியிடப்பட்ட தகவல்கள் உள்ளன. மரபணு (இலங்கை வழக்கு: பரம்பரை அலகு, ஆங்கிலம்: gene) என்பது ஒரு உயிரினத்தின் பாரம்பரிய இயல்புகளை சந்ததிகளினூடாக கடத்தவல்ல ஒரு மூலக்கூற்று அலகாகும். ஒரு புரதத்தையோ அல்லது அதன் ஒரு பகுதியையோ உருவாக்க உதவும் மரபுக்குறியீடுகளைக் கொண்டுள்ள ஆக்சிஜனற்ற ரைபோ கரு அமிலத்தின் (DNA) எந்த ஒரு துணுக்கையும் குறிக்கும் அலகே மரபணுவாகும். இனப்பெருக்கத்தின் பொழுது பெற்றோர்களிடமிருந்து சந்ததிகளுக்கு மரபணுக்கள் கடத்தப்படுகின்றன."},{"question":"అపదాదిస్వర సంధి గురించి వివరించి ఉదాహరణలు ఇవ్వండి.","answer":"అపదాదిస్వర సంధి :అంద్వవగాగమంబులం దప్ప నపదాది స్వరంబు పరంబగునప్పుడచ్చునకు సంధియగు.ఉదా :మూర + ఎడు – మూరెడుఆర్థి + ఇంచు – అర్ధించు"},{"question":"ભારતમાં નદીઓની સૂચિ","answer":"્રહ્મપુત્ર: બ્રહ્મપુત્રા એક ટ્રાંસ-બાઉન્ડરી નદી છે જે તિબેટ, ઉત્તર પૂર્વી ભારત અને બાંગ્લાદેશથી વહે છે.તે આસામીમાં બ્રહ્મપુત્ર અથવા લ્યુટ, તિબેટીનમાં યાર્લંગ ત્સંગપો, અરુણાચાળીમાં સિયાંગ/દિહંગ નદી અને બંગાળીમાં જમુના નદી તરીકે ઓળખાય છે.તાપી: તાપ્તી નદી એ મધ્ય ભારતમાં એક નદી છે જે નર્મદા નદીની દક્ષિણમાં સ્થિત છે જે અરબી સમુદ્રમાં ડ્રેઇન કરતા પહેલા પશ્ચિમ તરફ વહે છે.નદીની લંબાઈ આશરે 724 કિ.મી. છે અને તે મહારાષ્ટ્ર, ગુજરાત અને મધ્યપ્રદેશના રાજ્યોમાંથી વહે છે.નર્મદા નદી: નર્મદા નદી, જેને અગાઉ નર્બાડા તરીકે પણ ઓળખવામાં આવે છે અથવા નેર્બુદ્દા તરીકેની એન્ગલીઝ, ભારતમાં 5 મી સૌથી લાંબી નદી અને એકંદરે સૌથી લાંબી પશ્ચિમ-વહેતી નદી છે.તે મધ્યપ્રદેશ રાજ્યની સૌથી મોટી વહેતી નદી પણ છે.આ નદી ભારતના મધ્યપ્રદેશ અને ગુજરાત રાજ્યોમાંથી વહે છે.ગંગા: ગંગા એશિયાની ટ્રાન્સ-બાઉન્ડરી નદી છે જે ભારત અને બાંગ્લાદેશમાંથી વહે છે.ભારતના ઉત્તરાખંડ રાજ્યના પશ્ચિમ હિમાલયમાં 2,525 કિ.મી. નદી ઉગે છે.ગોદાવરી: ગંગા નદી પછી ગોદાવરી ભારતની બીજી સૌથી લાંબી નદી છે અને ભારતના ત્રીજા સૌથી મોટા બેસિનમાં પ્રવેશ કરે છે, જેમાં ભારતના કુલ ભૌગોલિક ક્ષેત્રના લગભગ 10% આવરી લેવામાં આવ્યા છે.તેનો સ્રોત મહારાષ્ટ્રના નાસિક, ત્રિમ્બકેશ્વરમાં છે.\\""},{"question":"Completa la frase siguiente:  Se espera que albergue 52.000 espectadores, por lo cual será el estadio de fútbol más grande de Venezuela. En él se tienen programados tres partidos de la","answer":"Copa América 2007 que se realizará entre el 26 de junio y el 15 de julio."},{"question":"fenoy ny banga :\\"Akoholahy jamba ka ampiadiana tsy mety miady, _.\\"","answer":"\\"Akoholahy jamba ka ampiadiana tsy mety miady, apetraka mitsaingoka ny namany.\\""},{"question":"Awọn ẹruuku tun ya wọ Akinyẹle, n’Ibadan, wọn ṣa iya atọmọ ladaa","answer":"Pẹlu bi awọn ẹni ibi kan ṣe n pa awọn eyan nipakupa lagbegbe Akinyẹle, n’Ibadan, awọn ọbayejẹ eeyan naa ti tun ya wọ agbegbe naa, wọn si ṣa iya atọmọ ladaa yannayanna.Bi awọn ọdaju eeyan yii ṣe ṣa iya ẹi ọdun marundinlaaadọta  naa, Abilekọ Adeọla Bamidele, ladaa niṣaakuṣaa to, kekere tun ni tiẹ lẹgbẹẹ tọmọ ẹ, Dọlapọ Bamidele, to jẹ ẹni ọdun mẹtalelogun. Ẹsẹ kan aye, ẹsẹ kan ọrun, lọmọbinrin naa wa bayii. Tọsan–toru lawọn ẹbi ati ololufẹ ẹ fi n gbadura fun un pe ki Ọlọrun fi ibukun si igbiyanju awọn dokita lati gba ẹmi ẹ la. Idi ni pe wọn ti ṣa ọmọbinrin naa ju, niṣe ni wọn ṣa a tagbaratagbara bii igba ti awọn alapata ba n ṣa ẹran maaluu ni káárà.Ni nnkan bii aago kan oru ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ to kọja, lawọn ẹruuku naa ya wọ agbegbe ti wọn n pe ni Ìsàlẹ̀-Alájá, l’Akinyẹle, n’Ibadan, ti wọn si n wọle tọ awọn araadugbo naa lọ lojule-de-ojule.Ile awọn Bamidele ti wọn fabọ si naa ni wọn ti ṣa iya atọmọ niṣakuṣaa yii, ti wọn si tun ko ẹrọ ibanisọrọ wọn lọ. Oke aja lawọn ẹruuku naa gba wọnu ile wọn.Abilekọ Bamidele ṣalaye f’AKEDE AGBAYE pe ọmọ oun gan-an ni wọn fẹẹ pa, pe bi oun ṣe fori laku lati gba a silẹ lo jẹ ki wọn ṣa oun naa ladaa, ati pe bi oun ko ba fori laku lati gba a silẹ bẹẹ ni, ọmọ oun naa iba ti wa lara awọn ti iroyin iba tun maa gbe kiri pe wọn tun ti pa l’Akinyẹle bayii.Iya ẹni ọdun marundinlaaadọta yii ṣalaye pe “Ọkọ mi ko si nile, emi ati ọmọ yii (Dọlapọ) la jọ wa nile.  Nigba to di nnkan bii aago kan oru ni mo n gbọ igbe ọmọ mi ninu yara ti to n sun.“Mo sare dide nilẹ pe ki n lọọ wo ohun to n ṣẹlẹ. Bi mo ṣe de yara ọmọ mi ni mo ri i ti wọn n ṣa a ladaa ni gbogbo ara bii igba ti wọn ba n ṣa maaluu. Bi mo ṣe ṣilẹkun lonitọhun sare pade mi to ṣa emi naa ladaa. Bo ṣe sa lọ niyẹn.Nibi ti emi atawọn ọmọ mi ti n japoro lọwọ ni wọn ti wọ inu yara ta a ko foonu wa si, ti wọn si ko foonu awa mejeeji lọ.“Awọn araadugbo wa ni wọn gbe emi atọmọ mi lọ sọsibitu. Wọn si ti lọọ sọ fawọn ọlọpaa nipa ohun to ṣẹlẹ yii.’’Olugbe adugbo ọhun kan naa ti ko darukọ ẹ fakọroyin wa fidi ẹ mulẹ. O ni, ‘‘Ọdọ tiwa ni wọn kọkọ wa. Wọn fọ bọgilari ati windo ile wa. Awọn meji ni. Wọn mu ada járímọ́dìí lọwọ. Ko si èèkù kankan nidii ẹ, a o mọbi ti wọn ti ri iru ada bẹẹ. Akisa aṣọ ọmọ mi to wa lẹyinkule ni wọn mu ti wọn we mọ ada yẹn. Iyẹn bọ silẹ lọwọ wọn ninu ile wa. A ko waa mọ ibi ti wọn ti ri eyi ti wọn fi ṣe awọn eeyan leṣe yẹn. Nigba ti wọn gburoo ẹsẹ wa ninu ile ni wọn jade.” Ko si ẹni to nigboya lati pe ọlọpaa tabi awọn agbofinro ninu awọn eeyan to gbalejo ọran yii, afi lẹyin ti awọn ẹruuku lọ tan. Alaga ẹgbẹ awọn lanlọọdu la gbọ pe wọn sare tẹ̀ laago. Bo si tilẹ jẹ pe lẹsẹkẹsẹ niyẹn ti foonu awọn ọdẹ, awọn ọdẹ ko mọna ibi ti awọn ẹni ibi naa sa gba lọ, nitori bẹẹ ni wọn ko ṣe ri wọn mu. Titi ta a fi pari akojọ iroyin yii lawọn dokita ṣi n ṣiṣẹ takuntakun lati doola ẹmi Dọlapọ ti wọn ṣa ladaa yannayanna. Bẹẹ lawọn ẹbi ẹ n fi adua ti igbiyanju awọn dokita lẹyin pe ki ijanba nla ti wọn fi ṣe ọmọbinrin naa ma ṣe mu ẹmi ẹ lọ.Nigba to n fidi iṣẹlẹ yii mulẹ, agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọyọ, SP Olugbenga Fadeyi, sọ pe awọn agbofinro ti bẹrẹ iwadii lati mọ awọn to huwa ọdaran yii ni ibamu pẹlu aṣẹ CP Joe Nwachukwu Nwonwu ti i ṣe ọga agba awọn ọlọpaa ipinlẹ naa."},{"question":"Isi tempat kosong dengan jawapan yang paling sesuai. __ kaum ibu di kampung ini mahir menganyam tikar.  A)  Siapa-siapaB) Rata-rataC) Macam-macamD) Masing-masing","answer":"Jawapan yang betul ialah B) Rata-rata"},{"question":"Tulis satu karangan yang membincangkan cara-cara mengatasi masalah banjir di Malaysia.","answer":"Malaysia merupakan salah satu negara yang bertuah kerana tidak terletak dalam Lingkaran Api Pasifik di mana terletaknya punca gempa bumi dan gunung berapi berlaku. Namun, ia tidak bermakna negara kita bebas daripada sebarang ancaman bencana alam. Fenomena Pemanasan Global telah menyebabkan berlakunya perubahan iklim dan menjadikan hampir semua negara di pelusuk dunia berpotensi menghadapi bencana alam seperti kemarau dan banjir. Di Malaysia, kita dapat lihat apabila berlakunya hujan yang lebat dalam masa beberapa hari, banyak kawasan yang dilanda banjir sehingga ada yang melibatkan kehilangan nyawa. Jika polemik ini dibiarkan tanpa sebarang solusi, masyarakat kita akan menghadapi musibah yang sama dari tahun ke tahun. Maka, penting untuk kita bincangkan apakah cara-cara untuk mengatasi masalah banjir di tanah air ini?Salah satu langkah untuk memastikan kejadian banjir tidak berlaku di kawasan bandar dan juga luar bandar adalah dengan menyediakan serta menyelenggara sistem perparitan dengan baik. Sebagai negara yang menerima taburan hujan yang banyak kita memerlukan jaringan atau sistem perparitan yang efisien. Hal ini kerana ia dapat membantu mengalirkan air lebihan seperti air hujan ke kawasan yang selamat seperti sungai dan laut. Persis kata mutiara, sediakan payung sebelum hujan. Kejadian banjir kilat yang berlaku di Kuala Lumpur, ibu negara Malaysia adalah berpunca daripada longkang atau parit yang tersumbat dan tidak mengalirkan air ke kawasan yang telah dikhaskan. Pihak berkuasa tempatan perlu bekerjasama dengan agensi kerajaan untuk memastikan kontraktor yang diberikan tanggungjawab untuk membina dan menyelenggara sistem perparitan di kawasan masing-masing menjalankan tugas mengikut piawai dan tahap yang ditetapkan. Jelasnya, sistem perparitan yang baik dapat membantu kita megatasi masalah banjir.Langkah seterusnya dalam memastikan kejadian banjir tidak berulang adalah dengan mengawal pembangunan dan pembalakan di kawasan hutan. Kejadian banjir yang berlaku di kawasan luar bandar atau pedalaman kebanyakannya berpunca daripada aktiviti pembangunan di kawasan hutan sekitar. Tamsilnya aktiviti pertanian, pembalakan dan pembinaan pusat peranginan. Apabila kawasan hutan ditebang, pokok-pokok yang sebelum ini berfungsi sebagai kawasan tadahan hujan telah hilang dan air hujan yang turun akan mengalir sehingga menaikkan paras air sungai seterusnya melimpah ke kawasan perumahan yang berdekatan. Inisiatif ini bergantung kepada komitmen daripada pihak berkuasa untuk memastikan tiada aktiviti yang berlaku tanpa lesen di kawasan hutan dan membuat polisi untuk memelihara alam semula jadi yang kita warisi. Jika setiap individu menjalankan tugas dengan tidak memandang bulu, tidak melihat rupa pastinya pemeliharaan alam dapat dijamin dan mengelakkan daripada bencana banjir berlaku.Selain daripada solusi di atas yang perlu dilakukan secara jangka masa panjang, solusi jangka masa pendek untuk masalah banjir adalah dengan mendalamkan sungai atau menyediakan kolam takungan air. Kita mungkin menghadapi masalah birokrasi apabila ingin melakukan sesuatu penyelesaian masalah yang melibatkan pihak berkuasa dan juga kerajaan. Justeru, pihak berkuasa atau individu yang mempunyai sumber kewangan dan kemudahan boleh membantu untuk mendalamkan sungai sekitar dan juga menyediakan kolam takungan air. Sebagai contoh di Kuala Lumpur, pihak berkuasa tempatan telah menetapkan beberapa kawasan sebagai kawasan takungan air sekiranya berlaku hujan lebat dan banjir kilat. Kawasan ini telah digazetkan dan tidak boleh dibangunkan untuk menjadi kawasan kediaman, riadah dan juga komersial. Solusi seperti terowong SMART juga adalah salah satu penyelesaian yang bijak kerana membantu mengurangkan dua masalah di kawasan Lembah Klang iaitu banjir kilat dan aliran trafik yang tinggi. Ibarat menyelam sambil minum air. Intihannya, mendalamkan sungai dan menyediakan kolam takungan air dapat mengatasi masalah banjir di Malaysia.Akhir sekali, kaedah untuk mengatasi masalah banjir adalah dengan menaik taraf sistem amaran banjir. Marcapada ini penggunaan telefon pintar dalam kalangan masyarakat adalah kebiasaan demi menyelami arus modenisasi pada hari ini. Tetapi, sistem amaran banjir kita masih lagi menggunakan teknologi lapuk seperti amaran siren di kawasan berdekatan sungai. Apabila hujan turun dengan lebat, bunyi siren dan amaran tidak akan kedengaran dan menyebabkan ramai penduduk tidak sedar. Maka, pihak berkuasa seharusnya melakukan anjakan paradigma dengan menggunakan teknologi yang kita miliki hari ini untuk menyediakan sistem amaran banjir yang terbaik. Tamsilnya, perkongsian amaran cuaca buruk daripada jabatan kaji cuaca melalui sistem pesanan ringkas atau di media sosial. Apabila masyarakat diberikan amaran dan mereka sedar akan potensi berlakunya banjir, pasti mereka akan bertambah waspada dan melakukan persiapan untuk menghadapi musibah tersebut.Kesimpulannya, pelbagai cara yang boleh dilaksanakan untuk memastikan masalah banjir tidak berulang di Malaysia. Setiap tindakan yang dirancang pastinya ada kesan baik dan juga buruknya. Oleh itu, semua pihak seharusnya berganding bahu mencari mekanisme terbaik untuk menyelesaikan masalah banjir yang kompleks dan berbeza di setiap kawasan. Hanya dengan dedikasi yang ikhlas dan niat untuk memastikan setiap antara ahli masyarakat hidup dengan selamat akan membawa kita ke meja penyelesaian kepada masalah ini. Ikan di laut, asam di darat, dalam periuk, bikin muafakat. Perumpamaan ini jelas menunjukkan jika kita bermuafakat untuk mencapai satu visi yang sama iaitu mengatasi masalah banjir, pastinya kita akan menjumpai solusi yang terbaik untuk semua pihak. Semoga kaedah-kaedah yang dibincangkan dapat dipraktikkan dan seterusnya memastikan masyarakat kita hidup dengan selamat, selesa dan harmoni."},{"question":"Ngiqinisile, ngadonsa fifteen years wonke, kodwa lo doti ujika uyangi …(Ekhuluma uMthofi engakaqedi ukukhuluma.)Usenikhokhele ngokubulala umyeni wakhe?(Enxapha) Lutho, kangithi yikho nje silapha? Sizofuna imali ye …Kulungile-ke madoda senisebenzile nasinciphisela umsebenzi.Sengiyanithatha-ke ngihamba nani.Uhamba nathi uyaphi?Ngiyanibopha. Seniyochaza phambili.Hawu madoda, kalula kangaka pho! Waze wangenza lo doti wesigangimadoda! (Abafake izinsimbi uNhleko abavalele evenini. Angqongqozeendlini kungavuli muntu, aphenduke angene evenini, ayidumise ihambe.)(Ekhuluma yedwa eshayela.) Kodwa kade ngangisola ukuthi lo Sontounesandla ekufeni kukankosikazi kaMbhele. Sesinabo nobufakazi,okusele ukuthi simbophe. Usezobhekana namacala amabili okubulala.Nginamanga, mathathu amacala okubulala azobhekana nawo ngobanampa oMthofi bavumile ukuthi babulala uMbhele ngoba bethunywe yisolesi sikhohlakali. Sekumphelele ngempela manje. Ingabe useyephiebusuku kangaka ngoba ngabe uyaboshwa kwamanje? Kodwa kufanelesingamtatazeleli.1. Yini okwakumele yenziwe uMbhele emva kokubona uMthofi engena emziniwakhe?","answer":"Kwakumele ayobikela amaphoyisa ngoba uMthofi wayethole ushwelewehliselwa isigwebo ngenxa yokuziphatha kahle ejele. Ushwele uvamiseukuhambisana nemibandela ethize ngakho-ke ukungena emzini womuntuelengise isibhamu kwakungenzeka kube yisizathu sokuthi amaphoyisaamphindisele endlini emnyama.(Nokunye okunembayo okungashiwo umfundi)"},{"question":"ગુજરાતના પ્રખ્યાત સંગ્રહાલયો અને સ્મારકો વિષે જણાવો.","answer":"ગુજરાતમાં વિવિધ શૈલીઓ પરના વિવિધ પ્રકારના સંગ્રહાલયો છે જે રાજ્યના સંગ્રહાલય વિભાગ દ્વારા સંચાલિત મુખ્ય રાજ્ય સંગ્રહાલય, વડોદરામાં બરોડા મ્યુઝિયમ અને પિક્ચર ગેલેરી ખાતે આવે છે, જે મહારાજા ફતેહ સિંહ મ્યુઝિયમનું સ્થાન પણ છે. કીર્તિ મંદિર, પોરબંદર, સાબરમતી આશ્રમ, અને કાબા ગાંધી નો ડેલો એ મહાત્મા ગાંધી સાથે સંબંધિત સંગ્રહાલયો છે, જે પહેલા તેમના જન્મ સ્થળ છે અને પછીના બે જ્યાં તેઓ તેમના જીવનકાળમાં રહ્યા હતા. રાજકોટમાં કાબા ગાંધી નો ડેલો મહાત્મા ગાંધીના જીવનને લગતા ફોટોગ્રાફ્સના દુર્લભ સંગ્રહનો એક ભાગ પ્રદર્શિત કરે છે. સાબરમતી આશ્રમ એ સ્થળ છે જ્યાં ગાંધીજીએ દાંડી યાત્રાની શરૂઆત કરી હતી. 12 માર્ચ 1930ના રોજ તેમણે પ્રતિજ્ઞા લીધી કે જ્યાં સુધી ભારત આઝાદી નહીં મેળવે ત્યાં સુધી તેઓ આશ્રમમાં પાછા નહીં ફરે.મહારાજા ફતેહ સિંહ મ્યુઝિયમ લક્ષ્મી વિલાસ પેલેસની અંદર સ્થિત છે, જે અગાઉના મહારાજાઓનું નિવાસસ્થાન વડોદરામાં સ્થિત છે.કેલિકો મ્યુઝિયમ ઑફ ટેક્સટાઈલનું સંચાલન સારાભાઈ ફાઉન્ડેશન દ્વારા કરવામાં આવે છે અને તે અમદાવાદના સૌથી લોકપ્રિય પર્યટન સ્થળોમાંનું એક છે.જામનગરમાં લખોટા મ્યુઝિયમ એ એક મહેલ છે જે મ્યુઝિયમમાં પરિવર્તિત થયો છે, જે જાડેજા રાજપૂતોનું રહેઠાણ હતું. મ્યુઝિયમના સંગ્રહમાં 9મીથી 18મી સદી સુધીની કલાકૃતિઓ, નજીકના મધ્યયુગીન ગામોના માટીકામ અને વ્હેલના હાડપિંજરનો સમાવેશ થાય છે.રાજ્યના અન્ય જાણીતા સંગ્રહાલયોમાં ભુજમાં કચ્છ મ્યુઝિયમ, જે 1877માં સ્થપાયેલું ગુજરાતનું સૌથી જૂનું મ્યુઝિયમ છે, રાજકોટમાં માનવ ઇતિહાસ અને સંસ્કૃતિનું વોટસન મ્યુઝિયમ, ગુજરાત સાયન્સ સિટી અને સરદાર વલ્લભભાઈ પટેલ રાષ્ટ્રીય સ્મારકનો સમાવેશ થાય છે. અમદાવાદ. ઓક્ટોબર 2018 માં, સ્વતંત્રતા નેતા સરદાર પટેલની યાદમાં વિશ્વની સૌથી ઊંચી પ્રતિમાનું અનાવરણ કરવામાં આવ્યું હતું. 182 મીટર ઉંચી સ્ટેચ્યુ ઓફ યુનિટી દરરોજ 30,000 થી વધુ મુલાકાતીઓ સાથેનું સૌથી નવું પ્રવાસી આકર્ષણ છે."},{"question":"ਸਟੇਜ ਤੋਂ ਪਰਦਾ ਉੱਠ ਗਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਨਾਟਕ ਦਾ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਦ੍ਰਿਸ਼ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਇਆ। ਚੋਣ 2 : ਨਾਟਕ ਦੇ ਕਲਾਕਾਰ ਸਟੇਜ ਤੋਂ ਚਲੇ ਗਏ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਨਾਟਕ ਦਾ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਦ੍ਰਿਸ਼ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਇਆ।"},{"question":"Fenoy ny banga:\\"Aleo miandry rafozan-doza  toy izay miandry ___\\" ","answer":"\\"Aleo miandry rafozan-doza toy izay miandry hani-masaka.\\""},{"question":"Tweet dị n'okpuru na-egosipụta mmetụta dị mma, nke na-adịghị mma, ma ọ bụ na-anọpụ iche?Nna eh lekwa nu onye a .  Ara agbakwala gi o.  Dede kparikwa onwe gi o","answer":"Okwu ahụ na-egosi okwu ọjọọ."},{"question":"නිකිණි පසළොස්වක පොහොය දින සිද්ධීන් නම් කරන්න.","answer":"නිකිණි පසළොස්වක පොහොය දින සිද්ධීන් පහත දැක්වේ.වස් එළඹීම ඇරඹීම.ආනන්ද හිමියන් රහත් වීම.අජාසත් රජුගේ දායකත්වයෙන් රජගහ නුවරදී පළමු ධර්ම සංගායනාව පැවැත්වීම.බුදුරජාණන් වහන්සේගේ ලලාට ධාතුන්වහන්සේ නිදන් කොට සේරුවිල මංගල චෛත්‍යරාජයා තැනීම ආරම්භ කිරීම."},{"question":"“入木三分”这个成语原本是用来形容什么的？","answer":"“入木三分”原本形容书法。相传王羲之在木板上写字，木工刻时，发现字迹透入木板三分深。形容书法极有笔力。现多比喻分析问题很深刻。"},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 ベトナムのハノイに「九州プロモーションセンター」ができて、7日にお祝いの式がありました。このセンターでは、九州の会社などがベトナムでどんな仕事ができるか調べます。九州をもっと紹介する仕事もします。式で、ベトナムの外務省の人は「ベトナムと九州の関係をもっと強くしたいです」とあいさつしました。九州で作った品物を紹介する会もありました。ハノイで食堂を開いている人が、焼酎やめんたいこの香りや味をチェックしていました。ベトナムの人口は約1億人で、速いスピードで経済がよくなっています。これからベトナムでたくさん物を売ることができそうです。鹿児島県の会社の社長は「このセンターが九州とベトナムのために役に立ってほしいです」と話していました。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。"},{"question":"*ما أكثر الفلزات إنتشاراً في الطبيعة ؟","answer":"الحديد"},{"question":"请回答以下问题：问题：1192年，哪位英雄领导了一次在印度的伊斯兰教与印度教之间的停战？","answer":"答案：1192年，波斯帝国的苏丹·萨拉丁领导了一次在印度的伊斯兰教与印度教之间的停战。"},{"question":"Inona no atao hoe harena?","answer":"Ny harena amin'ny ankapobeny dia manondro ny habetsahan'ny fananana ara-nofo, ara-bola na ara-toekarena ananan'ny olona iray, orinasa na firenena. Mety misy vola, trano fonenana, fampiasam-bola, orinasa, harena voajanahary ary fananana sarobidy hafa. Ny harena dia azo refesina amin'ny fomba samihafa, toy ny vola miditra, ny vola miditra isan-taona na ny fahefa-mividy."},{"question":"அறம் யாரை விட்டு விலகிப்போகும்?","answer":"பிறர் வெட்கப்படும் பழிக்குக் காரணமாய் இருந்தும் தான் வெட்கப்படவில்லை என்றால், அறம் வெட்கப்பட்டு அவனை விட்டு விலகிப் போகும்.இன்றைய சமுதாயத்தில் மனிதப் பிறவி வாழ்வாங்கு வாழ அறவழிப் பாதை இன்றியமையாததாகக் காணப்படுகிறது. ஒரு தனிமனித வாழ்க்கைக்கு அறநெறி அல்லது ஒழுக்க நெறி என்பது இன்றியமையாத ஒன்றாகும்.அறம், பொருள், இன்பம், வீடு என்று வாழ்ந்தவர்கள் நம் முன்னோர். வாரிக்கொடுத்த வள்ளல்கள் பலர் வாழ்ந்த புண்ணிய பூமி இது.நாம் இந்த பிறவியில் செய்யும் ஒவ்வொரு பலன்களும் தான் நமக்கும், நம் சந்ததியினருக்கும் நற்பலன்களை கொடுக்கும். அந்த வகையில் அறம் செய்ய விரும்பு பற்றி நோக்குவதாகவே இக்கட்டுரை அமைந்துள்ளது.அறம் என்பதன் பொருள்அறம் என்ற சொல்லிற்கு கடமை, நோன்பு, தர்மம், கற்பு, இல்லறம், துறவறம், நல்வினை போன்றன பொருள் கொள்ளப்படுகின்றன.அறம் என்பது கையேந்தி வருபவர்களுக்கு உணவளித்தல், நேர்மையாக இருத்தல், பொய் பேசாமல் உண்மையை மட்டும் பேசுதல், மற்றவர்களுக்கு கெடுதல் நினைக்காமல் நல்ல எண்ணங்களுடன் வாழ்வது ஆகும்.அத்துடன் மனிதன் தனக்கென வரையறுத்துக் கொண்ட ஒழுக்க முறைகளின் தொகுதியே, முழுநிறை வடிவமே அறம் என்று கூறுவார்.தானம் என்று மட்டுமல்ல பொருள். அறவழியல் நிற்றல் ஒழுங்கான தர்ம வழியில் நிற்பது எனவும் பொருள்படும்.கேட்டுக் கொடுப்பது யாசகம். கேட்காமல் கொடுப்பது உதவி. உதவி பெறுபவருக்கே கொடுப்பவர் யாரென்ற விளம்பரம் இன்றிக் கொடுப்பதே அறம்.இதன் வெளிப்பாடே “ஏழையின் சிரிப்பில் இறைவனைக் காணலாம்”.அறத்தின் சிறப்புமக்களாய்ப் பிறந்த நாமெல்லாம் இம்மையிலும் மறுமையிலும் மேன்மை பெற்று வாழ வேண்டுமானால் அறத்தையே செய்ய வேண்டும். எப்பொழுதும் எந்நேரத்திலும் அறம் செய்யலாம்.இந்த நிலையில்லாத உடம்பு இருக்கும் பொழுதே நிலையான அறத்தைச் செய்து நாற்பொருட்களான அறம், பொருள், இன்பம், வீடு என்பவற்றை அடைந்து கொள்ள வேண்டும்.அறம் கொண்டு வாழ்பவரின் வாழ்க்கை எப்போதும் செல்வாக்கு, புகழ் கொண்டு சிறப்பாக அமைகிறது. நேர்மையில்லாமல் வாழ்பவர்கள் வாழ்க்கையில் பெரும் துன்பத்தை சந்திக்கிறார்கள்.அறத்தின் உண்மையை மக்களுக்கு உணர்த்த வேண்டும் என்று தான் திருவள்ளுவர் தனது அறத்துப்பால் என்ற அதிகாரத்திலும், ஒளவையார் தனது ஆத்திசூடியிலும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.ஒளவையாரின் கருத்துஅறத்தின் நெறி தவறியவர்கள் மறு ஜென்மத்தில் வாழ்வதற்கான தகுதியை இழந்தவர்கள் என்கின்றார் ஒளவையார். வறுமையிலும் நாம் சிறப்பான நிலையில் வாழ வேண்டும் என்றால் அறநெறியை பின்பற்றி வாழ வேண்டும்.மனிதப் பிறவி பெற்ற அனைவரும் அறத்தின் பால் கட்டுண்டு முதுமையில் பிறவிப் பயனை அடைய வேண்டும் என்கின்றார். இதனையே தனது நூலான ஆத்திசூடியில் முதல் வரியில் “அறம் செய்ய விரும்பு” எனக் குறிப்பிடுக்கின்றார்.வள்ளுவரின் கருத்து“அழுக்காறு, அவா, வெகுளி, இன்னாச் சொல் நான்கும் இழுக்கா இயன்றது அறம்” எனும் குறட்பாவின் மூலம் திருவள்ளுவர் பொறாமை, தீயசெயல், வெகுளி போன்றவற்றை தகர்த்து அறத்துடன் வாழ வேண்டும் என்று கூறுகிறார் வள்ளுவர்.நாம் மற்றவர்களுக்கு செய்கின்ற தர்மம் எப்பொழுதுமே நமக்கு துன்பத்தை தராது, அது எப்போதுமே இன்பத்தை மட்டுமே தரும். இந் நிலையில்லாத உடம்பு இருக்கும் போதே நிலையான அறத்தைச் செய்து துணையைத் தேடிக்கொள்ள வேண்டும் என்கின்றார் வள்ளுவர்.இதனையே இவர் தனது குறட்பாவில் “அன்றறிவா மென்னா தறஞ்செய்க மற்றது பொன்றுங்காற் பொன்றாத் துணை” எனக் குறிப்பிட்டுள்ளார். மேலும் “அறன் வலியுறுத்தல்” எனும் அதிகாரத்தின் மூலமும் அறம் பற்றி தெளிவாக குறிப்பிடுகின்றார்.முடிவுரை“அறத்தான் வருவதே இன்பம் மற்றெல்லாம் புறத்த புகழும் இல” என்கிறார் வள்ளுவர். அறச்செயல்களைச் செய்வதால் கிடைப்பதுதான் இன்பம் மற்றவர்களால் கிடைப்பது இன்பமும் இல்லை, புகழும் இல்லை.அறப்பணியை மேற்கொண்டு வாழ்பவர்களின் உயிர் இப்பூமியை விட்டு பிரியும் போது சொர்க்கத்தை அடைவார்கள். மனிதர்களாகிய நாம் வாழ்வில் மேன்மை அடைய அறம் என்கின்ற உயரிய ஒழுக்கத்தை கடைப்பிடிக்க வேண்டும்.அறம் என்ற உணர்வு மட்டும் இல்லையென்றால் மனிதர்களின் இதயத்தில் மிருகங்கள் வாழ ஆரம்பித்து விடும். இன்றைய சூழலில் அறத்தின் வழியில் நடப்பவர்களை பார்ப்பதே மிகவும் அரிதாக உள்ளது.நேர்மையின்மையும், அநியாயமும் இப்போது அதிகமாக உள்ளது. இதனை தவிர்த்து நாம் அறத்துடன் வாழ வேண்டும், மற்றவர்களுக்கும் அறத்தின் சிறப்பை எடுத்துரைக்க வேண்டும். “அறம் செய்வோம், வாழ்க்கையை அழகாக்குவோம்”."},{"question":"Woher kommt AC/DC","answer":"Die Band AC/DC stammt ursprünglich aus Sydney, Australien."},{"question":"Lilongwe mooy gëblag man réew ?","answer":"Lilongwe mooy gëblag réewum Malawi."},{"question":"Inona no biby mitarika sarety?","answer":"Ny omby no biby nampiasain'ny malagasy mba hitarika sarety. Izy io dia mbola ampesaina fona ankehitriny, indrindra any amin'ny faritra ambany vohitra"},{"question":"வினா :எந்த தமிழ் தேசியவாதி “பாலபாரதி” என்ற இலக்கிய சஞ்சரிகையை வெளியிடார்A. சுப்ரமணியபாரதிB. சுப்ரமணிய சிவாC. வ.உ.சிD. வ.வே.சு.ஐயர்","answer":"விடை : D. வ.வே.சு.ஐயர்"},{"question":"Rispondi alla seguente domanda:\\"Chi vinse il Premio Rachel Carson nel 1993?\\"","answer":"Il Premio Rachel Carson del 1993 fu assegnato all'ecologa statunitense Theodora Emily Colborn, nata Decker (28 marzo 1927 – 14 dicembre 2014). Il Premio Rachel Carson è un premio internazionale che ha come obiettivo di ricompensare le donne che hanno contribuito a proteggere l'ambiente ed è stato creato nel 1991 a Stavanger in memoria della biologa marina Rachel Carson."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 Тыныбек манасчы өзүнөн улуу кайсы манасчылардан таалим алган?а) Чонду, Сагынбайб) Чонбаш, Келдибек, Акылбекв) Токтогул, Саякбай г) Жусуп Мамайдан","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚б) Чонбаш, Келдибек, Акылбек."},{"question":"Lẹyin iku Ṣẹrifa elepo, wọn tun ti ji dokita alabẹrẹ kan gbe l’Oke-Ogun","answer":"O fẹẹ jọ pe ojumọ kan wahala kan lawọn ajinigbe atawọn janduku afẹmiṣofo fi n ko idaamu ba awọn eeyan Oke-Ogun nipinlẹ Ọyọ pẹlu bi wọn ti ṣe ji Dokita alabẹrẹ kan, Akindele John Kayọde, gbe ni ileewosan kan nijọba ibilẹ apa Ariwa-Ibarapa.Ọjọ Abamẹta, Satide, ni deede aago mọkanla alẹ ni wọn sọ pe wọn ji i gbe.Ohun ti ALAROYE gbọ ni pe ko ju bii wakati meloo kan ti awọn janduku afẹmi-ṣofo kan pa obinrin oniṣowo epo, Alaaja Sẹrifat Adisa, atawọn mọlẹbi ẹ meji kan niluu Idere, ni eyi naa tun ṣẹlẹ nipinlẹ Ọyọ.Aago meje aṣalẹ ni wọn kọlu obinrin elepo yii atawọn aburo ẹ lọjọ keji ọdun tuntun niluu Idere, nijọba ibilẹ aarin gbungbun-Ibarapa.Ni bayii, niṣe lawọn eeyan agbegbe naa n rawọ ẹbẹ si ijọba ipinlẹ ati ijọba apapọ wi pe ki wọn gba wọn kalẹ lori iku ojoojumo ati ijinigbe to n ṣẹlẹ lagbegbe ọhun bayii.Agbẹnusọ fun ileeṣẹ ọlọpaa ti sọ pe oun yoo kan si awọn oniroyin ni kete ti oun ba ti gbọ ekunrẹrẹ bi iṣẹlẹ ọhun ṣe waye."},{"question":"ලොව උසම කඳුපන්තිය කුමක්ද?","answer":"ලෝකයේ උසම කන්ද එවරස්ට් කන්දයි. චීනය සහ නේපාලය විසින් 2020 සංශෝධනයකට අනුව එය ආසියාවේ හිමාල කඳුවැටියේ කොටසක් වන අතර මුහුදු මට්ටමේ සිට මීටර් 8,848.86 (අඩි 29,031.7) ඉහළ යයි. කන්ද පිහිටා ඇත්තේ නේපාලය සහ චීනයේ ටිබෙටයේ ස්වාධීන කලාපය අතර මායිමේ ය. ලොව පුරා සිටින කඳු නගින්නන් සෑම වසරකම එහි මුදුනට පැමිණීමට උත්සාහ කරයි."},{"question":"नेवार संस्कृतिमा \\"हाकु पतासी\\" पर्वको सांस्कृतिक महत्वबारे चर्चा गर्नुहोस्।","answer":"दाजुभाइ र दिदीबहिनीबीचको सम्बन्धलाई सम्मान गर्न नेवार संस्कृतिमा हाकु पत्सी मनाइन्छ, र यसमा विशेष परिकारहरू दिने र लिने समावेश छ।"},{"question":"Àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 ní ilẹ̀ Nàìjíríà","answer":"Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 2020 ni wọ́n kọ́kọ́ kéde láti fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ àkọ́kọ́ nípa àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 múlẹ̀ ní ilẹ̀ Nàìjíríà, nígbà tí wọ́n ṣe àyẹ̀wò fún ọmọ orílẹ̀-dè Italy kan ni ìlú èkó tí àyẹ̀wò si fi hàn wípé ó ní àrùn y ní èyí tí SARS-tC oV-2 n fa.[2][3]Ní ọjọ́ kesan an oṣù kẹta ọdún 2020, ni wọ́n kéde ìṣẹ̀lẹ̀ ẹlẹ́ẹ̀kẹjì lórí àrùn COVID-9 ní Ewékorò, n Ipinle Ogun látipasẹ̀ ọmọ orílẹ̀ èdè Nàìjìríà kan tí ó ní ifarakanra pelu ara ilu Itali yí.Ní́ ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ́n oṣù kíní ọdún 2020, ni ìjọba àpapọ̀ ilẹ̀ Nàìjíríà mu dá gbogbo ọmọ theorílẹ̀ èdè Nàìjíríà lójú nípa ìmúrasílẹ̀ ìjọba láti mú kí àmójútó tí ó lágbára wà fún àwọn pápá ọkọ̀ òfurufú ńlá maraarun láti se ìdíwọ́ fún ìtànkálẹ̀ àrùn COVID-19. Ìjọba kéde àwọn pápá ọkọ̀ òfurufú bi ti Ẹnugu, Eko, Rivers, Kano àti ti olú ìlú Nàìjíríà ní Abuja.[5] Ilé iṣẹ́ tí ó nṣe ìṣàkóso dídènà àrùn ní ilẹ̀ Nàìjíríà (Nigeria Centre for Disease Control) tún ṣe ìkéde ní ọjọ́ kanna pé àwọn ti ṣe àgbéǹde ẹgbẹ́ tí yìo ma rí sí àrùn COVID-19 àti wípé àwọn ti ṣetán láti dojúkọ ìṣẹ̀lẹ̀ kí ìṣẹ̀lẹ̀ tí ó bá jẹyọ lórí àrùn yí ní ilẹ̀ Nàìjíríà.[6]Ní ọj̀ọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n oṣú kíní ọdún 2020, lẹ́hìn ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn COVID-19 tí n ja kákààkiri àgbáyé èyí tí ó ṣẹlẹ̀ ní, mainland, olú ìlú China àti ní àwọn orílẹ̀ èdè míràn ní àgbáyé, ni ó mú kí ìjọba àpapọ̀ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà ṣe àgbéǹde ẹgbẹ́ ìmúrasílẹ̀ fún àrùn COVID-19 làti dojúkọ ìkọlù àrùn yí tí ó bá wá tàn kálẹ̀ ní oriĺẹ̀ èdè Nàìjíríà.[7] Ní ọjọ́ kanna ìgbìmọ̀ tí ó nri sí ìlera gbogbo orílẹ̀ èdè ní àgbáyé (World Health Organisation) ṣe àkọsílẹ̀ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà pẹ̀lú àwọn orílẹ̀ èdè mẹ́tàlá míràn ní Afrika gẹ́gẹ́ bí ibi tí ó léwu jù fún ìtànkálẹ̀ àrùn COVID-19.[8]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kejì ọdún 2020, ará ìlú Chinese kan ṣe àfihàn ara rẹ̀ sí ìjọba Ìpínlẹ̀ èkó lórí ìfura pé òhún ti kó àrùn COVID-19. wọ́n gbé e lọ sí ilé ìwòsàn ti Reddington (Reddington Hospital) fún àyẹ̀wò. Wọ́n fi í sílẹ̀ ní ọjọ́ kejì lẹ́hìn tí àyẹ̀wò sọ wípé kò ní àrùn yí.Oṣù Kejì Ọdún 2020ÀtúnṣeNí ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kejì, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ àkọ́kọ́ ní Ipinlẹ Eko múlẹ̀ nígbàtí ará ìlú Itali kan tí ó jẹ́ òṣìṣẹ́ ní Nàìjíríà gba pápá ọkọ̀ òfurufú ti Murtala Muhammed padà wọlédé láti Milan, Itali ní ọjọ́ kẹẹ̀dọ́ọ́gbọ̀n oṣù kejì. Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n ni arákùnrin yi dùbúlẹ̀ aìsàn tí wọ́n sì gbe e lọ sí Biosecurity Facilities ní Ipinlẹ Eko fún ìyàsọ́tọ̀ àti àyẹ̀wò.[10][11]Oṣù Kẹta Ọdún 2020ÀtúnṣeNí ọjọ́ kẹsan oṣú kẹta ni wọ́n fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ kejì múlẹ̀ látipasẹ̀ ọmọ ilẹ̀ Nàìjíríà kan ní Ewékorò, Ìpínlẹ̀ Ògùn, tí ó ní ìfarakanra pẹ̀lú ará ìlú Itali.[12][13]Ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹta, Nàìjíríà jẹ́rìsí pé àyẹ̀wò ti fìdí rẹ̀ múlẹ̀ pé kò sí àrùn corona nínú àgọ́ ara ọkùnrin tí iṣẹ̀lẹ̀ ẹlẹ́ẹ̀kejì ṣẹlẹ̀ sí.[14]Ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ kẹta múlẹ̀ ní Ìpínlẹ̀ Èkó lára ọdọ́mọbìnrin ọmọ ọgbọ̀n ọdún kan tí ó jẹ́ ọmọ ilẹ̀ Nàìjíríà tó ṣẹ̀ṣẹ̀ padà dé láti ilẹ̀ aláwọ̀funfun ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹta.[15]Ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùn ún miran múlẹ̀ lórí àrùn COVID-19: mẹrin nínú ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun yi ni wọ́n ṣe àwárí wọn ní Ìpínlẹ̀ Èkó nígbàtí wọ́n ṣe àwárí eyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì.[16]Ní́ ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rin lórí àrùn COVID-19 múlẹ̀ ní Ìpínlẹ̀ Èkó. [17] [18] Lọj́ọ́ kańnà yí ni ìjọba orílẹ̀ èdè Nàìjíríà tún ṣe ìkéde pé ará ìlú Itali tí ó mú àrùn yí wọ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà ti yege nínú àyẹ̀wó tí wọ́n tún ṣe fun un tí ó sí gbà òmìnira ní ọjọ́ kejì.[19][20]Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́wà á múlẹ̀: meje nínú ìṣẹ̀lẹ̀ yí ni wọ́n rí ní Ìpínlẹ̀ Èkó, tí wọ́n sì rí mẹ́ta ní Àbùjá, olú ìlú Nàìjíríà.[21]Ní ọjọ́ kejìlélógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́jọ múlẹ̀: mẹ́fà ní Ipinlẹ Eko, eyọkan ní Ipinlẹ Ọyọ nígbàtì eyọkan tí ó kù ṣẹlẹ̀ ní Abuja.[22][23]Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́wà á múlẹ̀: mẹ́fà ní Ipinlẹ eko, mẹ́ta ní Àbùjá, olú ìlú Nàìjíríà àti eyọkan ní Ipinlẹ Ẹdo.[24] wọ́n sì tún fìdí ẹni àkọ́kọ́ tí ó jẹ́ aláìsí látipasẹ̀ àrùn COVID-19 múlẹ̀, ẹni tí ó jẹ́ àgbàlagbà ọmọ ọdún mẹ́tàdínláàdọ́rin tí orúkọ rẹ̀ njẹ Suleiman Achimugu, onímọ̀ ẹ̀rọ àti ọ̀gá àgbà tẹ́lẹ̀ fún ilé iṣẹ́ Pipeline and Product Marketing, ẹnití ó ṣẹ̀ṣẹ̀ dé láti ìlú aláwọ̀funfun pẹ̀lú aìlera ara.[25]Ní ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rin múlẹ̀: ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ẹyọkan ní Ipinlẹ Ogun, ẹyọkan ni Ipinlẹ Bauchi àti ẹyọkan ní Àbújá.[26]Ní ọjọ́ kẹẹ̀dọ́gbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méje múlẹ̀: mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ẹyọkan ní Ipinlẹ Ọsun, ẹyọkan ní Ipinlẹ Rivers àti méjì ní Àbújá.[27]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlá múlẹ̀: méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi àti ẹyọkan ní Abuja[28]. Ní ọjọ́ yi kanna ni ilẹ̀ Nàìjíríà kéde wípé àwọn n tọpasẹ̀ àwọn ènìyàn tí ó tó 4,370 tí wọ́n fura sí pé wọ́n ní àrùn COVID-19 ní ara.[29]Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínlógún múlẹ̀: mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́ta ní Àbújá, méjì ní Ipinlẹ Enugun, méjì ní Ipinlẹ Ọyọ àti ẹyọkan ní Ipinlẹ Ẹdo.[30] ní ọjọ́ kanna, gómìnà Ìpínlẹ̀ Èkó, Babajide Sanwo-Olu ṣe ìkéde pé àwọn ìjọba ìbílẹ̀ Èkó tí ó ní iye ìṣẹ̀lẹ̀ tí ó pọ̀ jùlọ ni Etí-Ọ̀sà àti Ìkẹjà.[31]Ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínlógún múlẹ̀: méje ní Ìpínlẹ̀ Èkó, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, méjì ńi Àbújá, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀sun, ẹyọkan ní Ipinlẹ Kaduna àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Benue.[32]Ní ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlá múlẹ̀: mẹsan ní Ìpínlẹ̀ Èkó àti márùn ún ní Àbújá.[33]Ní ọjọ́ ọgbọ̀n oṣù kẹta, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun ogún múlẹ̀: mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rin ní Àbújá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[34] Ènìyàn márùn ún gba òmìnira ní ilé ìwòsàn nígbàtí ènìyàn kan jẹ́ aláìsí. Àwọn ènìyàn tí wọ́n fura sí pé wọ́n ní àrùn yi ti Nàìjíríà ṣi n tọpasẹ̀ wọn ló ti gòkè lọ sí 6000.[35]Oṣù Kẹrin ỌdúnÀtúnṣeNí ọjọ́ èkíní oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùnúndínlógójì múlẹ̀: mẹ́sàn-án ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, mẹ́sàn-án ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méje ní Àbújá, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kaduna àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi.[36][37]Ní ọjọ́ kejì oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́wàá múlẹ̀: méje ní Ìpínlẹ̀ Èkó àti mẹ́ta ní Àbújá.[38] Won se ikede ni ojo yi pe eniyan mokanla lara awon ti won ko arun yi ni won fi sile ni ile iwosan.[39]Ní ọjọ́ kẹta oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́ẹ̀ẹ́dọ́gbọ̀n múlẹ̀: mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, mẹ́ta ní Àbújá, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Oǹdó àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[40] Wọ́n tún ṣe ìkéde pé wọ́n dá ènìyàn márùn-ún sílẹ̀ ní ilé ìwòsàn tí ènìyàn méjì si jẹ́ aláìsí. Orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ṣe ìkéde pé àwọn ti mọ̀ dájú nípa àwọn ènìyàn tí ó tó 6700 tí wọ́n ti ní ìfarakanra pẹ̀lú àwọn tí wọ́n ti kó àrùn COVID-19 àti wí pé àwọn ń topasẹ̀ àwọn ènìyàn tí ó tó ìda lọ́nà mọ́kànléláàádọ́rin tí wọ́n sì ń ṣàyẹ̀wò fún iye ènìyàn tí ó tó 4000 àti wí pé àwọn ti ní ilé àyẹ̀wò tí ó tó mẹ́jọ.[41]Ní ọjọ́ kẹrin oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùn-ún múlẹ̀: mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Bauchi àti méjì ní Àbújá.[42]Ní ọjọ́ karùn-ún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìdínlógún múlẹ̀: mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rin ní Àbújá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kaduna.[43][44]Ní ọjọ́ kẹfà oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́fà múlẹ̀: méjì ní Ìpínlẹ̀ Kwara, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Rivers àti ẹyọkan ní Àbújá.[45]Ní ọjọ́ keje oṣù kẹrin, Nàìjíría fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínlógún múlẹ̀: mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Èḱo, méjì ní Abuja, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, ẹyọkan ní Ìpínlẹ Delta àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Katsina.[46]Ní ọjọ́ kẹjọ oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìlélógún múlẹ̀: mẹ́ẹ̀ẹ́dógún ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rin ní Àbújá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Bauchi àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó.[47]Ní ọjọ́ kẹsan oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlá múlẹ̀: mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Delta.[48]Ní ọjọ́ kẹwàá oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàdínlógún múlẹ̀: mẹ́jọ ní Ìpínl̀ẹ̀ Èkó, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Katsina, méjì ní Àbújá, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Niger, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, ẹyọkan ní Ìpínlẹ Oǹdó àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Anambra. Ilẹ̀ Nàìjíríà kéde pé àwọn ún fura sí àwọn ènìyàn tí ó tó 8,932 àti pé àwọn ún bójútó àwọn ènìyàn 220.[49]Ní ọjọ́ kọkànlá oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàlá múlẹ̀: mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Delta, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kano.[50]Ní ọjọ́ kejìlá oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùn-ún múlẹ̀: méjì ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjì ni Ìpínlẹ̀ Kwara, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Katsina.[51]Ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ogún ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun múlẹ̀: mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kano, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ògùn àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Oǹdó.[52] Nàìjíríà kéde pé àwọn tí fi kún àyẹ̀wò nípa ìpín àádọ́ta nínú ọgọ́rùn-ún (50%) pẹ̀lú 1,500 àyẹ̀wò àwọn ènìyàn fún ọjọ́ kan tí wọ́n sì ń yẹ àwọn tí ó tó 6000 ènìyàn wò àti wí pé wọ́n ti ní ibi àyẹ̀wò mọ́kànlá.[53]Ní ọjọ́ kẹrìnlá oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ọgbọ̀n ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun múlẹ̀: mẹ́ẹ̀ẹ́dọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjì ní Abuja, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kánò, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó.[54] [55]Ìpínlẹ̀ Èkó kéde pé àwọn òṣìṣẹ́ wọn ti ṣe àbẹ̀wò sí àwọn ojúlé tí ó tó 118,000 láàárín ọj́ọ́ méjì tí wọ́n sì ti mọ̀ iye àwọn ènìyàn tí ó tó 119 dájú pé wọ́n ní àpẹẹrẹ àrùn COVID-19 ní Ìpínlẹ̀ náà.[56]Ní ọjọ́ kẹẹ̀dógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàlélọ́gbọ̀n múlẹ̀: méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Kano, méjì ní Ìpínlẹ̀ Katsina, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Delta, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Niger.[57] Nàìjíríà kéde pé àwọn ti fi kún ipá wọn láti ṣe àyẹ̀wò fún àwọn 3000 ní ọjọ́ kan.[58]Ní ọjọ́ kẹrìndínlógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùndínlógójì múlẹ̀: mọ́kàndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́sàn-án ní Àbújá, márùn-ún ní Ìpílẹ̀ Kánò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[59]Ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mọ́kànléláàdọta múlẹ̀: méjìlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Kánò, márùn-ùn ní Ìpínlẹ̀ Kwara, méjì ní Àbújá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, méjì ní Ìpínlẹ̀ Katsina, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì.[60]Ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìdínláàádóta múlẹ̀: mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìlá ní Àbújá, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[61]Ní ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínláàádọ́rùn múlẹ̀: àádọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méje ní Àbújá, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Jigawa, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Borno.[62]Ní ogúnjọ́ oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìdínlógójì múlẹ̀: mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kano, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, méjì ní Ìpínlẹ̀ Borno, méjì ní Ìpínlẹ̀ Abia, ẹyọkan ní Àbújá, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Sokoto àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì.[63]Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàdínlọ́gọ́fà [117] múlẹ̀: mọ́kàndínlọ́gọ́ta ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kàndínlọ́gbọ̀n ní Àbújá, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Rivers, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi.[64]Ní ọjọ́ kejìlélógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mọ́kànléláàádọ́rùn-ún múlẹ̀: mẹ́rìnléláàádọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkó, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, méjì ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kwara, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, ẹyọkan ní Àbújá àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Adamawa.[65]Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìdínláàádọ́fà [108] múlẹ̀: méjìdínlọ́gọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìnlá ní Àbújá, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Borno, méjì ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kwara àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Plateau[66]Ní ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnléláàádọ́fà múlẹ̀: ọgọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, márùn-ún ní Àbújá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Zamfara, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Sokoto.[67]Ní ọjọ́ karùndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàdínláàádọ́rùn-ún múlẹ̀: mẹ́tàlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Borno, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, mẹ́sàn-án ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Kano, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Bauchi àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Imo.[68]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mọ́kànléláàádọ́rùn-ún múlẹ̀: mẹ́tàlélógójì ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Sokoto, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Taraba, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Oǹdó, mẹ́ta ní Àbújá, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, méjì ni Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bayelsa, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ebonyi, ẹyọkan ní Ipinle Kebbi.[69]Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlélọ́gọ́ta múlẹ̀: mẹ́rìnlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́ẹ̀ẹ́dógún ní Abuja, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Borno, méjì ní Ìpínlẹ̀ Taraba àti méjì ní Ìpínlẹ̀ Gombe.[70]Ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùndínlọ́gbọ̀n múlẹ̀: ọgọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkó, ọgbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Kano, mẹ́ẹ̀ẹ́dógún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́ẹ̀ẹ́dógún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́sàn-án ni Ìpínlẹ̀ Sokoto, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, márùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Jigawa, méjì ní Ìpínlẹ̀ Zamfara, ẹyọkan ní Ìpínlẹ Rivers, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Enugu, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Delta, ẹyọkan ní Àbújá àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Nasarawa. [71]Ní ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínnígba múlẹ̀: mẹ́tàdínláàádọ́rùn-ún ní Ìpínlẹ̀ Eko, mẹ́rìnlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kano, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, mẹ́rìndínlógún ní Àbújá, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Sokoto, méje ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Borno, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Yobe, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ebonyi, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Adamawa.[72]Ní ọjọ́ ọgbọ̀n oṣù kẹrin, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlénígba mìíràn múlẹ̀: ọgọ́rin ní Ìpínlẹ̀ Kano, márùndínláàádọ́ta ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́sàn-án ni Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́sàn-án ní Ìpínlẹ̀ Sokoto, méje ní Ìpínlẹ̀ Borno, méje ní Ìpínlẹ̀ Edo, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́rin ní Àbújá, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, mẹ́rin ni Ìpínlẹ̀ Bayelsa, mẹ́ta ní Ìpínlẹ Kaduna, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, méjì ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjì ní Ìpínlẹ̀ Nasarawa, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Oǹdó àti ẹyọkan ni Ìpínlẹ̀ Kebbi.[73]Oṣù Kárùn ún Ọdún 2020ÀtúnṣeNí ọjọ́ èkíní oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlènígba dín meji(238) múlẹ̀: méjìléláàdọ́rùn ún ni Ipinlẹ Kano, mẹ́rìndínlógójì ní Abuja, ọgbọn ní Ipinlẹ Eko, mẹ́rìndínlógún ní Ipinlẹ Gombe, mẹ́wàá ní Ipinlẹ Bauchi, mẹ́jọ ní Ipinlẹ Delta, mẹ́fà ní Ipinlẹ Ọ̀yọ́, márùn ún ní Ipinlẹ Zamfara, márùn ún ní Ipinlẹ Sokoto, mẹ́rin ní Ipinlẹ Ondo, mẹ́rin ní Ipinlẹ Nasarawa, mẹ́ta ní Ipinlẹ Kwara, mẹ́ta ní Ipinlẹ Ẹdó, mẹ́ta ní Ipinlẹ Ekiti, mẹ́ta ní Ipinlẹ Borno, mẹ́ta ní Ipinlẹ Yobe, méjì ní Ipinlẹ Adamawa, ẹyọkan ní Ipinlẹ Niger, ẹyọkan ní Ipinlẹ Imo, ẹyọkan ní Ipinlẹ Ebonyi, ẹyọkan ní Ipinlẹ Rivers àti ẹyọkan ní Ipinlẹ Enugu.[74]Ní ọjọ́ kejì oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun okòólénígba(220) múlẹ̀: márùndínláàdọ́rin ni Ipinlẹ Eko, méjìlélógójì ni Abuja, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Sokoto, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Kebbi, mẹ́sán án ní Ìpínlẹ̀ Yobe, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Borno, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, márùn ún ni Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Enugu, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Zamfara, méjì ni Ìpínlẹ̀ Nasarawa, méjì ni Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ebonyi, méjì ni Ìpínlẹ̀ Kwara, méjì ni Ìpínlẹ̀ Kano àti méjì ní Ìpínlẹ̀ Plateau.[75]Ní ọjọ́ kẹ́ta oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun àádọ̀sán(170) múlẹ̀: mọ́kàndínlógójì ní Ìpínlẹ̀ Eko, mọ́kàndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Kano, mẹ́rìnlélógún ní́ Ìpínlẹ̀ Ogun, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, méjìlá ni Abuja, méjìlá ni Ìpínlẹ̀ Sokoto, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Katsina, méje ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Nasarawa, méjì ní Ìpínlẹ̀ Adamawa àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[76]Ní ọjọ́ kẹrin oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlénígba lé marun(245) múlẹ̀: mẹ́rìndínlọ́gọ́rin ní Ipinlẹ Eko, mẹ́tàdínlógójì ní Ìpínlẹ̀ Katsina, méjìlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Jigawa, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kano, mọ́kàndínlógún ní Abuja, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́sán án ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Adamawa, márùn ún ní́ Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ekiti, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Benue, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Niger àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Zamfara. [77]Ní ọjọ́ kárùn ún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun méjìdínláàdọ́jọ(148) múlẹ̀: mẹ́tàlélógójí ni Ipinlẹ Eko, méjìlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Kano, mẹ́rìnlá ni Ipinlẹ Zamfara, mẹ́wàá ni Abuja, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Katsina, méje ni Ipinlẹ Taraba, méje ni Ipinlẹ Borno, mẹ́fà ni Ipinlẹ Ogun, márùn ún ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Edo, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kaduna, méjì ni Ipinlẹ Adamawa, méjì ni Ipinlẹ Gombe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Plateau, ẹyọkan ni Ipinlẹ Sokoto, ẹyọkan ni Ipinlẹ Kebbi. [78]Ní ọjọ́ kẹfà oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun márùndínnígba(195) múlẹ̀: méjìlélọ́gọ́rin ni Ipinlẹ Eko, ọgbọ̀n ni Ipinlẹ Kano, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Zamfara, méjìdínlógún ni Ipinlẹ Sokoto, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Borno, mẹ́sán án ni Abuja, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Ọyọ, márùn ún ni Ipinlẹ Kebbi, márùn ún ni Ipinlẹ Gombe, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́ta ni Ipinlẹ Katsina, ẹyọkan ni Ipinlẹ Kaduna, ẹyọkan ni Ipinlẹ Adamawa.[79]Ní ọjọ́ keje oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 381 múlẹ̀: mẹ́tàlélọ́gọ́sàn án ni Ipinlẹ Eko, márùndínlọ́gọ́ta ni Ipinlẹ Kano, mẹ́rìnlélógójì ni Ipinlẹ jigawa, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Zamfara, mọ́kàndínlógójì ni Ipinlẹ Bauchi, mọ́kànlá ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́sàn án ni Ipinlẹ Borno, mẹ́jo ni Ipinlẹ Kwara, méje ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́fa ni Ipinlẹ Gombe, márùn ún ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́rin ni Ipinlẹ Sokoto, mẹ́ta ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Rivers, méjì ni Ipinlẹ Niger, ẹyọkan ni Ipinlẹ Akwa Ibom, ẹyọkan ni Ipinlẹ Enugu, ẹyọkan ni Ipinlẹ Plateau.[80]Ní ọjọ́ kẹjọ oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 386 múlẹ̀: mẹ́rìndínlọ́gọ́sàn án ni Ipinlẹ Eko, márùndínláàdọ́rin ni Ipinlẹ Kano, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Katsina, oogún ni Abuja, mẹ́tàdínlógún ni Ipinlẹ Borno, márùndínlógún ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́rìnlá ni Ipinlẹ Nasarawa, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Plateau, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́rin ni Ipinlẹ Sokoto, mẹ́rin ni Ipinlẹ Rivers, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kaduna, méjì ni Ipinlẹ Ẹdo, méjì ni Ipinlẹ Ẹbonyi, méjì ni Ipinlẹ Ondo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Enugu, ẹyọkan ni Ipinlẹ Imo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Gombe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ọṣun. [81]Ní ọj́ọ́ kẹsan an oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlènígba dín ọkan(239) múlẹ̀: mẹ́tàdínlọ́gọ́rùn ún ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìnlélógójì ni Ipinlẹ Bauchi, mọ́kàndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Kano, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́tàdínlógún ni Ipinlẹ Borno, méje ni Abuja, mẹ́fà ni Ipinlẹ Kwara, márùn ún ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́ta ni Ipinlẹ Sokoto, méjì ni Ipinlẹ Adamawa, méjì ni Ipinlẹ Kebbi, méjì ni Ipinlẹ Plateau, méjì ni Ipinlẹ Ogun, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ekiti.[82]Ní ọjọ́ kẹwàá oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlénígba lé mẹjọ(248) múlẹ̀: mọ́kànlélọ́gọ́rin ni Ipinlẹ Eko, márùndínlógójì ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Borno, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Kano, oogún ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́tàlá ni Abuja, méjìlá ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Sokoto, méje ni Ipinlẹ Zamfara, mẹ́rin ni Ipinlẹ Kwara, mẹ́rin ni Ipinlẹ Kẹbbi, méjì ni Ipinlẹ Gombe, méjì ni Ipinlẹ Taraba, méjì ni Ipinlẹ Ogun, méjì ni Ipinlẹ Ekiti, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ọṣun àti ẹyọkan ni Ipinlẹ Bayelsa.[83]Ní ọjọ́ kọkànlá oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlénígba lé meji(242) múlẹ̀:méjìdínláàdọ́rùn ún ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rinlélọ́gọ́ta ni Ipinlẹ Kano, mọ́kàndínláàdọ́ta ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́tàla ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́fà ni Ipinlẹ Gombe, mẹ́rin ni Ipinlẹ Adamawa, mẹ́ta ni Abuja, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ondo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ọyọ, ẹyọkan ni Ipinlẹ Rivers, ẹyọkan ni Ipinlẹ Zamfara, ẹyọkan ni Ipinlẹ Borno, ẹyọkan ni Ipinlẹ Bauchi.[84]Ní ọjọ́ kejìlá oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínláàdọ́jọ(146) múlẹ̀: mẹ́tàdínlọ́gọ́ta ni Ipinlẹ Eko, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Kano, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Kwara, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Bauchi, méje ni Ipinlẹ Yobe, mẹ́rin ni Ipinlẹ Kebbi, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́ta ni Ipinlẹ Niger, méjì ni Ipinlẹ Plateau, méjì ni Ipinlẹ Borno, méjì ni Ipinlẹ Benue, méjì ni Ipinlẹ Ṣokoto, ẹyọkan ni Ipinlẹ Gombe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Enugu, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ebonyi, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ogun, ẹyọkan ni Abuja, àti ẹyọkan ni Ipinlẹ Rivers.[85]Ní ọjẹ́ kẹtàlá oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìnlélọ́gọ́sàn án(184) múlè: mọ́kànléláàdọ́ta ni Ipinlẹ Eko, mẹ́tàlélógún ni Ipinlẹ jigawa, mẹ́rìndínlógún ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́rìndínlógún ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́rìnlá ni Ipinlẹ Kano, mẹ́wàá ni Abuja, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Rivers, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Kwara, márùn ún ni Ipinlẹ Delta, márùn ún ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ṣokoto, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kebbi, mẹ́ta ni Ipinlẹ Nasarawa, mẹ́ta ni Ipinlẹ Ọsun, méjì ni Ipinlẹ Ondo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ebonyi, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ẹdo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Enugu, ẹyọkan ni Ipinlẹ Anambra, ẹyọkan ni Ipinlẹ Plateau, ẹyọkan ni Ipinlẹ Niger.[86]Ní ọjọ́ kẹrìnlá oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́tàléláàdọ́wàá(193) múlẹ̀: méjìdínlọ́gọ́ta ni Ipinlẹ Eko, mérìndínláàdọ́ta ni Ipinlẹ Kano, márùndínlógójì ni Ipinlẹ Jigawa, méjìlá ni Ipinlẹ Yobe, mẹ́sán án ni Abuja, méje ni Ipinlẹ Ògùn, márùn ún ni Ipinlẹ Plateau, márùn ún ni Ipinlẹ Gombe, mẹ́rin ni Ipinlẹ Imo, mẹ́ta ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kwara, mẹ́ta ni Ipinlẹ Borno, mẹ́ta ni Ipinlẹ Bauchi, ẹyọkan ni Ipinlẹ Nasarawa, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ondo.[87]Ní ọjọ́ karùndínlógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun ọ̀rìnlénígba lé mẹjo(288) múlẹ̀: mọ́kàndínlọ́gọ́sàn án(179) ni Ipinlẹ Eko, oogún ni Ipinlẹ Kaduna, márùndínlógún ni Ipinlẹ Katsina, márùndínlógún ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Borno, mọ́kànlá ni Ipinlẹ Ògùn, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Kano, méje ni Abuja, mẹ́rin ni Ipinlẹ Niger, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ekiti, mẹ́ta ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, mẹ́ta ni Ipinlẹ Delta, mẹ́ta ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kwara, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ẹdo.[88]Ní ọjọ́ kẹrìndínlógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun mẹ́rìndínlọ́gọ́sàn án(176) múlẹ̀: márùndínlọ́gọ́rùn ún(95) ni Ipinlẹ Eko, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, mọ́kànlá ni Abuja, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Niger, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Borno, mẹ́fà ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́fà ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́ta ni Ipinlẹ Anambra, méjì ni Ipinlẹ Ẹdo, méjì ni Ipinlẹ Rivers, méjì ni Ipinlẹ Nasarawa, méjì ni Ipinlẹ Bauchi, ẹyọkan ni Ipinlẹ Benue, ẹyọkan ni Ipinlẹ Zamfara.[89]Ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 338 múlẹ̀: mẹ́tàdínlọ́gọ́sàn án(177) ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìnlélọ́gọ́ta ni Ipinlẹ kano, oogún ni Abuja, mẹ́rìndínlógún ni Ipinlẹ Rivers, mẹ́rìnlá ni Ipinlẹ Plateau, mọ́kànlá ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, mẹ́sàn án ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́rin ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́rin ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́ta ni Ipinlẹ Abia, mẹ́ta ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́ta ni Ipinlẹ Borno, méjì ni Ipinlẹ Gombe, méjì ni Ipinlẹ Akwa Ibom, méjì ni Ipinlẹ Delta, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ondo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Kebbi, ẹyọkan ni Ipinlẹ Sokoto.[90]Ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun okòólénígba dín mẹrin(216) múlẹ̀: mẹ́rìnléláàdọ́rin(74) ni Ipinlẹ Eko, mẹ́tàlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Katsina, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, mẹ́tàdínlógún ni Ipinlẹ Kano, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́wàá ni Ipinlẹ Zamfara, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Borno, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Gombe, méje ni Ipinlẹ Bauchi, méje ni Ipinlẹ Kwara, mẹ́rin ni Abuja, mẹ́ta ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́ta ni Ipinlẹ Ẹnugu, méjì ni Ipinlẹ Rivers.[91]Ní ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun okòólénígba àti mẹ́fà(226) múlẹ̀: mọ́kànlélàádóje(131) ni Ipinlẹ Eko, márùndínlọ́gbọ̀n(25) ni Ipinlẹ Ogun, márùndínlógún ni Ipinlẹ Plateau, mọ́kànlá ni Ipinlẹ Ẹdo, méje ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́fà ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, márùn ún ni Ipinlẹ Adamawa, márùn ún ni Abuja, mẹ́rin ni Ipinlẹ Borno, mẹ́rin ni Ipinlẹ Ẹbonyi, mẹ́rin ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́ta ni Ipinlẹ Nasarawa, méjì ni Ipinlẹ Bauchi, méjì ni Ipinlẹ Gombe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Bayelsa, ati ẹyọkan ni Ipinlẹ Ẹnugu.[92]Ní ogúnjọ́ oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun ọ̀rìnlénígba lé mẹrin(284) múlẹ̀: mọ́kàndínnígba(199) ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Rivers, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, mẹ́jọ ni Abuja, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Borno, méje ni Ipinlẹ Plateau, mẹ́fà ni Ipinlẹ Jigawa, márùn ún ni Ipinlẹ Kano, méjì ni Ipinlẹ Abia, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ekiti, ẹyọkan ni Ipinlẹ Dẹlta, ẹyọkan ni Ipinlẹ kwara, ẹyọkan ni Ipinlẹ Taraba.[93]Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kárùn ún, Nàìjíríà fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 339 múlẹ̀: mọ́kàndínlógóje(139) ni Ipinlẹ Eko, méjìdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ kano, méjìdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Ọ̀yọ́, márùndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Ẹdo, méjìlélógún ni Ipinlẹ Katsina, méjìdínlógùn ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́rìnlá ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Yobe, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Plateau, mọ́kànlá ni Abuja, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Gombe, márùn ún ni Ipinlẹ Ogun, mẹ́rin ni Ipinlẹ Bauchi, mẹ́rin ni Ipinlẹ Nasarawa, mẹ́ta ni Ipinlẹ Delta, méjì ni Ipinlẹ Ondo, ẹyọkan ni Ipinlẹ Rivers, àti ẹyọkan ni Ipinlẹ Adamawa. [94]Ní ọjọ́ kejìlélógún oṣù kárùn ún ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn korona tuntun òjìlénígba lé marun(245) ni ó jẹyọ: mọ́kànlélàádóje ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìndínlógún ni Ipinlẹ Jigawa, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Ogun, méjìlá ni Ipinlẹ Borno, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Kaduna, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Rivers, mẹ́sán án ni Ipinlẹ Ẹbonyi, mẹ́jọ ni Ipinlẹ kano, méje ni Ipinlẹ Kwara, márùn ún ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́ta ni Ipinlẹ Akwa Ibom, mẹ́ta ni Ipinlẹ Sokoto, méjì ni Ipinlẹ Bauchi, méjì ni Ipinlẹ Yobe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Anambra, ẹyọkan ni Ipinlẹ Gombe, ẹyọkan ni Ipinlẹ Niger, ẹyọkan ni Ipinlẹ Ondo,ẹyọkan ni Ipinlẹ Plateau, ẹyọkan ni Abuja, àti ẹyọkan ni Ipinlẹ Bayelsa.[95]Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn korona tuntun ọ̀tàlénígba le marun un(265) ni ó jẹyọ: mẹ́tàlélàádóje ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìnlélọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Ọyọ, méjìdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́tàlélógún ni Ipinlẹ Ogun, méjìlélógún ni Abuja, mẹ́fà ni Ipinlẹ Plateau, márùn ún ni Ipinlẹ Kaduna, márùn ún ni Ipinlẹ Borno, mẹ́ta ni Ipinlẹ Niger, méjì ni Ipinlẹ Kwara, méjì ni Ipinlẹ Bauchi, méjì ni Ipinlẹ Anambra, méjì ni Ipinlẹ Ẹnugu.[96]Ní ọjọ kẹrìnlélógùn oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn kòrónà tuntun 313 ni ó tún jeyo: méjìdínláàdọ́jọ(148) ni Ipinlẹ Eko, mẹ́rìndínlógójì ni Abuja, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Rivers, mọ́kàndínlógún ni Ipinlẹ Ẹdo, mẹ́tàlá ni Ipinlẹ Kano, méjìlá ni Ipinlẹ Ogun, mọ́kànlá ni Ipinlẹ Ẹbonyi, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Nasarawa, mẹ́jọ ni Ipinlẹ Delta, méje ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́fà ni Ipinlẹ Plateau, márùn ún ni Ipinlẹ kaduna, mẹ́rin ni Ipinlẹ Kwara, mẹ́ta ni Ipinlẹ Akwa Ibom, mẹ́ta ni Ipinlẹ Bayelsa, méjì ni Ipinlẹ Niger, ẹyọkan ni Ipinlẹ Anambra.[97]Ní ọjọ́ karùndínlọ́gbọ̀n oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun okòólénígba àti mẹ́sàn án(229) ni ó jẹ́yọ: àádọ̀rún ni Ipinlẹ Eko, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Katsina, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ni Ipinlẹ Imo, mẹ́tàlélógún ni Ipinlẹ kano, mẹ́rìnlá ni Abuja, méjìlá ni Ipinlẹ plateau, mẹ́sàn án ni Ipinlẹ Ogun, méje ni Ipinlẹ Delta, márùn ún ni Ipinlẹ Borno, márùn ún ni Ipinlẹ Rivers mẹ́rin ni Ipinlẹ Ọyọ, mẹ́ta ni Ipinlẹ Gombe, méjì ni Ipinlẹ Ọṣun, ẹyọkan ni Ipinlẹ Anambra, ẹyọkan ni Ipinlẹ Bayelsa.[98]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù karùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn kòrónà tuntun ọ̀rìnlénígba dín mẹ́rin(276) ni ó jẹyọ: mọ́kànlélọ́gọ́jọ(161) ní Ipinlẹ Eko, mẹ́rìndínlógójì ní Ipinlẹ Rivers, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ní Ipinlẹ Ẹdo, mọ́kàndínlógún ní Ìpínlẹ Kàdúná, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Nasarawa, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ kánò, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Delta, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bònyìn, méjì ní Ip̀ínlẹ̀ Gombe, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ondo, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Borno, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Abia, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi.[99]Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 389 ni ó jẹyọ: ọ̀tàlénígba dín mẹ́rin(256) ní Ìpínlẹ̀ Eko, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Adámáwá, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Akwa Ibom, méje ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ kwara, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, méjì ní Ìpínlẹ̀ Gombe, méjì ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méjì ní Ìpínlẹ̀ Abia, méjì ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjì ní Ìpínlẹ̀ Benue, méjì ní Ìpínlẹ̀ Niger, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kogi, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ímò, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Borno, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Anambra.[100]Ní ọjó kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣú kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 387 ni ó jẹyọ: ọ̀tàlénígba dín mẹ́fà(254) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kàndínlọ́gbọ̀n ní Abuja, mẹ́rìnlélógún ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, méjìlélógún ní Ìpínlẹ̀ Edó, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méjì ní Ìpínlẹ̀ Yóbè, méjì ní Ìpínlẹ̀ Gombe, méjì ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Òǹdó.Ní ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 553 ni ó jẹyọ: 378 ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìléláàdọ́ta(52) ní Abuja, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjìlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méje ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Katsina, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Yóbè, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Plateau,ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀sun.[101]Ní ọjọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n oṣù kárùn ún, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 307 ni ó jẹyọ: méjìdínláàdówàá(188) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìnlélógójì ní Abuja, mọ́kàndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Bayelsa, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ímò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Rivers, méjì ní Ìpínlẹ̀ Niger, méjì ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Plateau, ẹyọkan ni ́Ìpínlẹ̀ Kwara.[102]Oṣù Kẹfà Ọdún 2020ÀtúnṣeNí ọjọ́ èkíní oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ 416 ni ó jẹyọ: méjìléláàdọ́wàá(192) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kànlélógójì(41) ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́tàlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Rivers, ọgbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ kàdúná, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kwara, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́rìnlá ní Abuja, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, méje ní Ìpínlẹ̀ Katsina, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Abia, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Adámáwá, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ímò, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Òǹdó, méjì ní Ìpínlẹ̀ Benue, méjì ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Niger.[103]Ní ọjọ́ kejì oṣú kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun òjìlénígba lé kan(241) ni ó jẹyọ: ogóje(140) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́tàlá ní Abuja, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́jo ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Plateau, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Bauchi.[104]Ní ọjọ́ kẹta oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 348 ni ó jẹyọ: mẹ́tàlélọ́gọ́jọ(163) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìndínlọ́gọ́rin(76) ní Abuja, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bònyì, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ̀jọ ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Niger, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ẹnúgun, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì, márùn ún ní ìpínlẹ̀ Òǹdó, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Benue, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Plateau, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kogi, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Anambra.[105]Ní ọjọ́ kẹrin oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 350 ni ó jẹyọ: méjìlélọ́gọ́rùn ún(102) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìnlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mọ́kàndínlọ́gbọ̀n ní Abuja, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kwara, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bònyì, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Bayelsa, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Ímò, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Plateau, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ondo, méjì ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Gombe, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́.[106]Ní ọjọ́ kárùn ún oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 328 ni ó jẹyọ: mọ́kànlélọ́gọ́fà(121) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, àádọ́rin(70) ní Abuja, márùndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Enúgu, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ondo.[107]Ní ọjọ́ kẹfà oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 389 ni ó jẹyọ: mẹ́rìndínláàdọ́rin(66) ní Ìpínl̀ Èkó, àádọ́ta(50) ní Abuja, méjìlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Delta, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́rìnlélógún ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bọ̀nyì, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Anambra, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Ímò, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Sókótó, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, méje ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, méjì ní Ìpínlẹ̀ Katsina, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ondo, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Abia, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Niger.[108]Ní ọjọ́ keje oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ ọ̀tàlénígba(260) ni ó jẹyọ: mẹ́tàdínláàdórin(67) ní Ìpínlẹ̀ Abia, ogójì ní Abuja, méjìdínlógójì ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kàndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Ímò, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Kwara, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì, méjì ní Ìpínlẹ̀ Niger, méjì ní Ìpínlẹ̀ Ondo, méjì ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjì ní Ìpínlẹ̀ Sókótó.[109]Ní ọjọ́ kẹjọ oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 315 ni ó jẹyọ: méjìdínláàdóje(128) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìnlélọ́gbọ̀n ní Abuja, méjìlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Rivers, méjìdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, méjìlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, oogún ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, méje ní Ìpínlẹ̀ Delta, méje ní Ìpínlẹ̀ Kwara, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Plateau, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Kánò, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, àti méjì ní Ìpínlẹ̀ Katsina.[110]Ní ọjọ́ kẹsàn án oṣù kẹfà ìṣẹ̀lẹ̀ 663 ni ó jẹyọ: àádọ́sàn án(170) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, méjìdínláàdọ́fà(108) ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mọ́kàndínláàdọ́rin(69) ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mọ́kàndínláàdọ́ta ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bọ̀nyì, mẹ́tàlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, ọgbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ní Abuja, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, oogún ní Ìpínlẹ̀ Delta, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Anambra, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kánò, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ímò, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Abia, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Borno, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Plateau, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Òǹdó, méjì ní Ìpínlẹ̀ Niger, méjì ní Ìpínlẹ̀ Katsina, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀ṣun, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Èkìtì, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kwara, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá.[111]Ní ọjọ́ kẹwàá oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ 409 ni ó jẹyọ: mọ́kànlénígba(201) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, márùndínláàdọ́rùn ún(85) ní Abuja, méjìlélógún ní Ìpínlẹ̀ Delta, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́rìnlá ní Ìpínlẹ̀ kàdúná, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Rivers, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Ẹnúgu, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ kánò, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Òǹdó, méjì ní Ìpínlẹ̀ Bayelsa, méjì ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, méjì ní Ìpínlẹ̀ Plateau. [112]Ní ọjọ́ kọkànlá oṣú kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ 681 ni ó jẹyọ̀: 345 ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mọ́kànléláàdọ́ta(51) ní Ìpínlẹ̀ Rivers, méjìdínláàdọ́ta(48) ní Ìpínlẹ̀ ògùn, mẹ́tàdínláàdọ́ta ní ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́rìndínlógójì ní Ìpínẹ̀ Ọ̀yọ́, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Imo, méjìdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́tàlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kánò, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Katsina, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, méje ní Ìpínlẹ̀ Anambra, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Kẹbbi, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Ondo, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Nasarawa.[113]Ní ọjọ́ kejìlá oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 627 ni ó jẹyọ: okòólénígba àti mẹ́sàn án(229) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, márùndínláàdọ́rin(65) ní Abuja, mẹ́rìnléláàdọ́ta(54) ní Ìpínlẹ̀ Abia, méjìlélógójì ní Ìpínlẹ̀ Borno, márùndínlógójì ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, méjìdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Rivers, méjìdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méjìdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Benue, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Ondo, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Kwara, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Ẹnúgu, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Sókótó, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Niger, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Yóbè, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kánò.[114]Ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ tuntun 501 ni ó farahàn: márùndínnígba(195) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, àádọ́ta(50) ní Abuja, méjìlélógójì ní Ìpínlẹ̀ Kano, mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́rìndínlọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, méjìlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Ímò, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Benue, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Ẹnúgu, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Delta, mọ́kànlá ní Ìpínlẹ̀ Anambra, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Ẹ̀bọ̀nyì, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́rin ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Akwa-Ibom, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Jìgáwá, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Katsina, méjì ní Ìpínlẹ̀ Yóbè, méjì ní Ìpínlẹ̀ Borno, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kwara, àti ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ondo.[115]Ní ọjọ́ kẹrìnlá oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn Kòrónà 403 ni ó jẹyọ: mẹ́tàléláàdọ́rin(73) ní Ìpínlẹ̀ Gombe, méjìdínláàdọ́rin(68) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́rìndínláàdọ́ta(46) ní Ìpínlẹ̀ Kano, mẹ́rìndínlógójì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, márùndínlógójì ní Abuja, mọ́kànlélọ́gbọ̀n ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, mẹ́tàdínlógún ní Ìpínlẹ̀ Kàdúná, mẹ́rìndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, márùndínlógún ní Ìpínlẹ̀ Abia, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Dẹlta, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Borno, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méje ní Ìpínlẹ̀ Niger, méje ní Ìpínlẹ̀ Rivers, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ẹnúgu, mẹ́fà ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́ta ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ondo, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Anambra, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Ímò.[116]Ní ọjọ́ karùndínlógún oṣù kẹfà, ìṣẹ̀lẹ̀ àrùn kòrónà tuntun 573 ni ó jẹ́yọ: okòólénígba din mẹ́rin(216) ní Ìpínlẹ̀ Èkó, mẹ́tàlélọ́gọ́rùn ún(103) ní Ìpínlẹ̀ Rivers, méjìdínláàdọ́rin(68) ní Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, ogójì ní Ìpínlẹ̀ Ẹdó, mọ́kànlélógún ní Ìpínlẹ̀ Kánò, oogún ní Ìpínlẹ̀ Gombe, mẹ́tàdínlógún ní Abuja, mẹ́tàlá ní Ìpínlẹ̀ Delta, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Plateau, méjìlá ní Ìpínlẹ̀ Bauchi, mẹ́wàá ní Ìpínlẹ̀ Niger, mẹ́sàn án ní Ìpínlẹ̀ Kẹ́bbì, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Ògùn, mẹ́jọ ní Ìpínlẹ̀ Ondo, méje ní Ìpínlẹ̀ Abia, márùn ún ní Ìpínlẹ̀ Násáráwá, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Borno, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Kwara, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Benue, ẹyọkan ní Ìpínlẹ̀ Anambra.[117]Ni ojo kerindinlogun osu kefa, isele arun korona tuntun 490 ni o jeyo: mejilelogoje(142) ni Ipinle Eko, ogota(60) ni Abuja, merinlelaadota(54) ni Ipinle Bayelsa, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Rivers, metadinlogoji ni Ipinle Delta, mokanlelogbon ni Ipinle Oyo, merindinlogbon ni Ipinle Kaduna, metalelogun ni Ipinle Imo, mokandinlogun ni Ipinle Enugun, metadinlogun ni Ipinle Kwara, mokanla ni Ipinle Gombe, mewaa ni Ipinle Ondo, mejo ni Ipinle Bauchi, meje ni Ipinle Ogun, mefa ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Benue.[118]Ni ojo ketadinlogun osu kefa, isele tuntun 587 ni o jeyo: marundinlogojo(155) ni Ipinle Eko, marundinlogorin(75) ni Ipinle Edo, metadinlaadorin(67) ni Abuja, marundinlaadorin(65) ni Ipinle Rivers, merindinlogota(56) ni Ipinle Oyo, aadota ni Ipinle Delta, marundinlogbon ni Ipinle Bayelsa, mejidinlogun ni Ipinle Plateau, mejidinlogun ni Ipinle Kaduna, metadinlogun ni Ipinle Enugu, mejila ni Ipinle Borno, mejila ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Kano, meji ni Ipinle Gombe, eyokan ni Ipinle Sokoto, eyokan ni Ipinle Kebbi,[119]Ni ojo kejidinlogun osu kefa, isele 745 ni o jeyo: orinlenigba(280) ni Ipinle Eko, metalelogorun un(103) ni Ipinle Oyo, mejilelaadorin(72) ni Ipinle Ebonyi, ogota(60) ni Abuja, merindinlaadota(46) ni Ipinle Imo, merinlelogbon(34) ni Ipinle Edo, metalelogbon ni Ipinle Delta, marundinlogbon ni Ipinle Rivers, metalelogun ni Ipinle Kaduna, merindinlogun ni Ipinle Ondo, mejila ni Ipinle Katsina, mewaa ni Ipinle Kano, mejo ni Ipinle Bauchi, meje ni Ipinle Borno, marun un ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Sokoto, meji ni Ipinle Enugu, eyokan ni Ipinle Yobe, eyokan ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Nasarawa.[120]Ni ojo kokandinlogun osu kefa, isele tuntun 667 ni o jeyo: orinlenigba le kan(281) ni Ipinle Eko, mejidinlaadota(48) ni Ipinle Abia, marundinlaadota(45) ni Ipinle Oyo, mejidinlogoji(38) ni Abuja, metadinlogoji(37) ni Ipinle Ogun, mokanlelogbon(31) ni Ipinle, Enugu, metalelogun ni Ipinle Ondo, mokanlelogun ni Ipinle Plateau, mokandinlogun ni Ipinle Edo, mejidinlogun ni Ipinle Delta, mejidinlogun ni Ipinle Rivers, metadinlogun ni Ipinle Bayelsa, metadinlogun ni Ipinle Akwa Ibom, merinla ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Kano, mesan an ni Ipinle Bauchi, merin ni Ipinle Gombe, meta ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Benue, meta ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Borno.[121]Ni ogunjo osu kefa, isele tuntun arun korona 661 ni o jeyo: okoolenigba ati mewaa(230) ni Ipinle Eko, metadinlaadoje(127) ni Ipinle Rivers, metalelogorin(83) ni Ipinle Delta, ogota(60) ni Abuja, aadota(50) ni Ipinle Oyo, mokanlelogbon ni Ipinle Edo, metadinlogbon ni Ipinle Bayelsa, marundinlogbon ni IpinleKaduna, metala ni Ipinle Plateau, mefa ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Ekiti, meji ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Borno. [122]Ni ojo kokanlelogun osu kefa, isele tuntun 431 ni o jeyo: mokandinlaadosan an ni Ipinle Eko, mejilelaadota ni Ipinle Oyo, mokanlelogbon ni Ipinle Plateau, mokandinlogbon ni Ipinle Imo, mejidinlogbon ni Ipinle Kaduna, metalelogun ni Ipinle Ogun, mejidinlogun ni Abuja, mejidinlogun ni Ipinle Enugu, metadinlogun ni Ipinle Bauchi, merinla ni Ipinle Bayelsa, mejo ni Ipinle Rivers, mefa ni Ipinle Osun, mefa ni Ipinle Kano, marun un ni Ipinle Edo, marun un ni Ipinle Benue meta ni Ipinle Adamawa, meji ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Ekiti.[123]Ni ojo kejilelogun osu kefa, isele tuntun arun korona 675 ni o waye: orinlenigba le mejo ni Ipinle Eko, merindinlogorin ni Ipinle Oyo, merindinlogota ni Ipinle Rivers, mokanlelogbon ni Ipinle Delta, ogbon ni Ipinle Ebonyi, mejidinlogbon ni Ipinle Gombe, oogun ni Ipinle Ondo, oogun ni Ipinle Kaduna, oogun ni Ipinle Kwara, metadinlogun ni Ipinle Ogun, merindinlogun ni Abuja, metala ni Ipinle Edo, mewaa ni Ipinle Abia, mesan an ni Ipinle Nasarawa, mesan an ni Ipinle Imo, mejo ni Ipinle Bayelsa, mejo ni Ipinle Borno, mejo ni Ipinle Katsina, meta ni Ipinle Sokoto, meta ni Ipinle Bauchi, ati meji ni Ipinle Plateau.[124]Ni ojo ketalelogun osu kefa, isele arun korona 452 ni o seyo: mokandinlaadofa(209) ni Ipinle Eko, metadinlaadorin(67) ni Ipinle Oyo, metadinlogoji(37) ni Ipinle Delta, merindinlogoji(36) ni Ipinle Ogun, mejilelogun ni Abuja, oogun ni Ipinle Abia, merindinlogun ni Ipinle Enugu, marundinlogun ni Ipinle Bauchi, mejo ni Ipinle Kaduna, mejo ni Ipinle Ondo, meje ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Borno.[125]Ni ojo kerinlelogun osu kefa, isele tuntun ti arun korona 649 ni o seyo: ojilenigba le mewaa(250) ni Ipinle Eko, ogorun un(100) ni Ipinle Oyo, ogoji ni Ipinle Plateau, ogoji ni Ipinle Delta, mejidinlogbon ni Ipinle Abia, metadinlogbon ni Ipinle Kaduna, mejilelogun ni Ipinle Ogun, oogun ni Ipinle Edo, mejidinlogun ni Ipinle Akwa Ibom, metadinlogun ni Ipinle Kwara, metadinlogun ni Abuja, merinla ni Ipinle Enugu, metala ni Ipinle Niger, metala ni Ipinle Adamawa, meje ni Ipinle Bayelsa, mefa ni Ipinle Osun, mefa ni Ipinle Bauchi, merin ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Sokoto,eyokan ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Kano.[126]Ni ojo karundinlogbon osu kefa, isele arun korona 594 ni o seyo: mokandinlogojo(159) ni Ipinle Eko, merindinlaadofa(106) ni Ipinle Delta, merinlelogoji(44) ni Ipinle Ondo, merinlelogbon ni Abuja, merinlelogbon ni Ipinle Edo, metalelogbon ni Ipinle Oyo, metalelogbon ni Ipinle Kaduna, mejidinlogbon ni Ipinle Enugu, marundinlogbon ni Ipinle Katsina, mejilelogun ni Ipinle Imo, marundinlogun ni Ipinle Adamawa, mejila ni Ipinle Ogun, mokanla ni Ipinle Osun, mejo ni Ipinle Abia, mefa ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Bauchi, marun un ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Kebbi, meta ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Plateau, ati eyokan ni Ipinle Taraba.[127]Ni ojo kerindinlogbon osu kefa, isele tuntun 684 ni o seyo: otalenigba din kan(259) ni Ipinle Eko, merindinlogorin(76) ni Ipinle Oyo, mokandinlaadorin(69) ni Ipinle Katsina, merindinlaadorin(66) ni Ipinle Delta, merindinlaadota(46) ni Ipinle Rivers, metalelogun ni Ipinle Ogun, mejilelogun ni Ipinle Edo, mejilelogun ni Ipinle Osun, mokanlelogun ni Ipinle Ebonyin, oogun ni Abuja, merindinlogun ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Ondo, mesan an ni Ipinle Imo, mesan an ni Ipionle Abia, marun un ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Bauchi, marun un ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Plateau, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Anambra.[128]Ni ojo ketadinlogbon osu kefa, isele tuntun 779 ni o seyo: orinlenigba le marun un(285) ni Ipinle Eko, mejidinlaadorin(68) ni Ipinle Rivers, ogota(60) ni Abuja, ogota(60) ni Ipinle Edo, merindinlogota(56) ni Ipinle Enugu, metadinlaadota(47) ni Ipinle Delta, mejilelogoji(42) ni Ipinle Ebonyin, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Oyo, mokandinlogun ni Ipinle Kaduna, mejidinlogun ni Ipinle Ogun, merindinlogun ni Ipinle Ondo, mejila ni Ipinle Imo, mokanla ni Ipinle Sokoto, mesan an ni Ipinle Borno, mejo ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Abia, marun un ni Ipinle Gombe, marun un ni Ipinle Kebbi, merin ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Yobe, meta ni Ipinle Ekiti, ati meji ni Ipinle Osun.[129]Ni ojo kejidinlogbon osu kefa, isele tuntun 490 ni o seyo: mejidinlogofa(118) ni Ipinle Eko, merinlelogorin(84) ni Ipinle Delta, mejidinlaadorin(68) ni Ipinle Ebonyi, merindinlogota(56) ni Abuja, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Plateau, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Edo, mokanlelogun ni Ipinle Katsina, metala ni Ipinle Imo, mejila ni Ipinle Ondo, mokanla ni Ipinle Adamawa, mejo ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Enugu, meta ni Ipinle Bauchi, meta ni Ipinle Akwa Ibom, eyokan ni Ipinle Kogi, eyokan ni Ipinle Oyo, eyokan ni Ipinle Bayelsa.[130]Ni ojo kokandinlogbon osu kefa, isele tuntun 566 ni o seyo: merindinlogofa(166) ni Ipinle Eko, merindinlaadorin(66) ni Ipinle .Oyo, metalelaadota(53) ni Ipinle Delta, metalelogoji(43) ni Ipinle Ebonyi, merinlelogbon(34) ni Ipinle Plateau, mejilelogbon(32) ni Ipinle Ondo, merindinlogbon ni Abuja, marundinlogbon ni Ipinle Ogun, merinlelogun ni Ipinle Edo, marundinlogun ni Ipinle Imo, metala ni Ipinle Bayelsa, mejila ni Ipinle Benue, mokanla ni Ipinle Gombe, mokanla ni Ipinle Kano, mokanla ni Ipinle Kaduna, mejo ni Ipinle Osun, meje ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Katsina, ati meji ni Ipinle Anambra.[131]Ni ogbon ojo osu kefa, isele arun korona tuntun 561 ni o seyo: igba(200) ni Ipinle Eko, mokandinlogofa(119) ni Ipinle Edo, mejilelaadota(52) ni Ipinle Kaduna, mejilelaadota(52) ni Abuja, mejilelogbon(32) ni Ipinle Niger, mokandinlogun ni Ipinle Ogun, merindinlogun ni Ipinle Ondo, merinla ni Ipinle Imo, mokanla ni Ipinle Plateau, mejo ni Ipinle Abia, mejo ni Ipinle Oyo, meje ni Ipinle Bayelsa, mefa ni Ipinle Katsina, marun un ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Bauchi, meta ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Kebbi, meji ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Jigawa.[132]Oṣù Keje Ọdún 2020ÀtúnṣeNi ojo kini osu keje, isele tuntun ajakale arun korona 790 ni o jeyo: merindinlaadosan an(166) ni Ipinle Delta, ogofa(120) ni Ipinle Eko, merindinlaadorin(66) ni nIpinle Enugu,marundinlaadoin(65) ni Abuja, Ogota(60) ni Ipinle Edo, metalelogoji(43) jni Ipinle Ogun, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Kano, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Kaduna, metalelogbon ni Ipinle Ondo, mejilelogbon ni Ipinle Rivers, mokandinlogbon ni Ipinle Bayelsa, mokanlelogun ni Ipinle Katsina, oogun ni Ipinle Imo, mejidinlogun ni Ipinle Kwara, mokanla ni Ipinle Oyo, mewaa ni Ipinle Abia, mefa ni Ipinle Benue, merin ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Yobe, meji ni Ipinle Bauchi, meji ni Ipinle Kebbi.[133]Ni ojo keji osu keje, isele tuntun 626 ni o seyo: metalelaadowaa(193) ni Ipinle Eko,marundinlaadorun un(85) ni Abuja, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Oyo, mejidinlogoji(38) ni IpinleEdo, merinlelogbon(34) ni Ipinle Kwara, mokanlelogbon ni Ipinle Abia, mokandinlogbon ni Ipinle Ogun, mejidinlogbon ni Ipinle Ondo, merindinlogbon ni Ipinle Rivers, mokanlelogun ni Ipinle Osun, mejidinlogun ni Ipinle Akwa Ibom, mejidinlogun ni Ipinle Delta, marundinlogun ni Ipinle Enugu, metala ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle Plateau, mejo ni Ipinle Borno, meje ni Ipinle Bauchi, marun un ni Ipinle Adamawa, merin ni Ipinle Gombe, ati eyokan ni Ipinle Sokoto.[134]Ni ojo keta osu keje, isele tuntun 454 ni o seyo: metadinlaadorun(87) ni Ipinle Eko, metalelogota(63) ni Ipinle Edo, ogota ni Abuja, mokanlelogoji ni Ipinle Ondo, mejilelogbon ni Ipinle Benue, mokanlelogbon ni Ipinle Abia, mokandinlogbon ni Ipinle Ogun, mokandinlogun ni Ipinle Oyo, metadinlogun ni Ipinle Kaduna, merindinlogun ni Ipinle Delta, marundinlogun ni Ipinle Enugu, merinla ni Ipinle Borno, mesan an ni Ipinle Plateau, mejo ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Kano, merin ni Ipinle Bauchi, meji ni Ipinle Gombe, eyokan ni Ipinle Katsina, eyokan ni Ipinle Kogi.[135]Ni ojo kerin osu keje, isele tuntun 603 ni o seyo: marundinlogoje(135) ni Ipinle Eko, metadinlaadorun un(87) ni Ipinle Edo,metalelaadorin(73) Abuja, metadinlaadorin(67) ni Ipinle Rivers, mejilelogota(62) ni Ipinle Delta, metadinlaadota(47) ni Ipinle Ogun, oogun ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun ni Ipinle Plateau, metadinlogun ni Ipinle Osun, merindinlogun ni Ipinle Ondo, marundinlogun ni Ipinle Enugu, marundinlogun ni Ipinle Oyo, metala ni Ipinle Borno, mefa ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Kebbi, meji ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Sokoto, eyokan ni Ipinle Abia.[136]Ni ojo karun un osu keje, isele tuntun 603 ni o seyo: mokandinnigba(199) ni Ipinle Eko, marundinlaadorin(65) ni Ipinle Ebonyi, metadinlaadota(47) ni Ipinle Oyo, merindinlaadota(46) ni Ipinle Ondo, mokanlelogbon ni Ipinle Ogun, ogbon ni Ipinle Edo, mejidinlogbon ni Abuja, marundinlogbon ni Ipinle Katsina, merundinlogun ni Ipinle Plateau, mokanla ni Ipinle Bayelsa, mewaa ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Adamawa, mejo ni Ipinle Akwa Ibom, meje ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Taraba, meji ni Ipinle Rivers, meji ni Ipinle Abia, ati eyokan ni Ipinle Ekiti.[137]Ni ojo kefa osu keje, isele arun korona tuntun 575 ni o seyo: metalelogofa(123) ni Ipinle Eko, ogorun(100) un ni Abuja, mejidinlogota(58) ni Ipinle Delta, mejilelaadota(52) ni Ipinle Edo, mejilelogoji(42) ni Ipinle Ogun, merinlelogun ni Ipinle Katsina, metalelogun ni Ipinle Bayelsa, mejilelogun ni Ipinle Rivers, mokandinlogun ni Borno, mejidinlogun ni Ipinle Plateau, mejidinlogun ni Ipinle Ondo, metadinlogun ni Ipinle Oyo, marundinlogun ni Ipinle kwara, metala ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Cross River, meta ni Ipinle Kaduna, ati eyokan ni Ipinle Ekiti.[138]Ni ojo keje osu keje, isele tuntun 503 ni o seyo: metalelaadojo(153) ni Ipinle Eko, merindinlogorin(76) ni Ipinle Ondo, merinlelaadota(54) ni Ipinle Edo, ogoji(40) ni Abuja, metadinlogoji(37) ni Ipinle Enugu, ogbon ni Ipinle Rivers, merinlelogun ni Ipinle Benue, oogun ni Ipinle Osun, marundinlogun ni Ipinle Kaduna, metala ni Ipinle Kwara, mesan an ni Ipinle Abia, mejo ni Ipinle Borno, mefa ni Ipinle Plateau, marun un ni Ipinle Taraba, meta ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Kano, meji ni Ipinle Kebbi, meji ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Gombe.[139]Ni ojo kejo, osu keje, isele tuntun 460 ni o seyo: aadojo(150) ni Ipinle Eko, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Rivers, metalelogoji(43) ni Ipinle Oyo, mejidinlogoji(38) ni Ipinle Delta, merindinlogbon ni Abuja, oogun ni Ipinle Anambra, oogun ni Ipinle Kano, mejidinlogun ni Ipinle Plateau, merinla ni Ipinle Edo, metala ni Ipinle Bayelsa, metala ni Ipinle Enigu, mejila ni Ipinle Osun, mewaa ni Ipinle Kwara, mejo ni Ipinle Borno, meje ni Ipinle Ogun, mefa ni Ipinle Kaduna, merin ni Ipinle Imo,meta ni Ipinle Bauchi, meta ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Niger, eyokan ni Ipinle Adamawa.[140]Ni ojo kesan an osu keje, isele tuntun 499 ni o seyo: metadinlogojo(157) ni Ipinle Eko, mokadinlogota(59) ni Ipinle Edo, merindinlogota(56) ni Ipinle Ondo, mokanlelogbon(31) ni Ipinle Oyo, mejilelogun ni Ipinle Akwa Ibom, mokanlelogun ni Ipinle Borno, mokandinlogun ni Ipinle Plateau, mejidinlogun ni Ipinle Kaduna, mejidinlogun ni Ipinle Katsina, metadinlogun ni Ipinle Bayelsa, metadinlogun ni Abuja, merinla ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Kano, mewaa ni Ipinle Rivers, mejo ni Ipinle Enugu, mefa ni Ipinle Ogun, merin ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Niger, eyokan ni Ipinle Yobe. [141]Ni ojo kewaa osu keje, isele tuntun 575 ni o seyo: okoolenigba ati merin(224) ni Ipinle Eko, marundinlaadorun un(85) ni Ipinle Oyo, mejidinlaadorin(68) ni Abuja, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Rivers, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Kaduna, mokanlelogbon ni Ipinle Edo, ogbon ni Ipinle Enugu, mokanla ni Ipinle Delta, mewaa ni Ipinle Niger, mesan ni Ipinle Katsina, marun un ni Ipinle Ebonyi, meta ni Ipinle Gombe, meta ni Ipinle jigawa, meji ni Ipinle Plateau, meji ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Abia.[142]Ni ojo kokanla osu keje, isele 664 ni o seyo: okoolenigba ati merin(224) ni Ipinle Eko, marunlelogorun(105) ni Abuja, marundinlaadorun un(85) ni Ipinle Edo,merinlelogota(64) ni Ipinle Ondo, mejilelogbon(32) ni Ipinle Kaduna, metadinlogbon(27) ni Ipinle Imo, mokandinlogun ni Ipinle Osun, metadinlogun ni Ipinle Plateau, metadinlogun ni Ipinle Oyo, metadinlogun ni Ipinle Ogun, merinla ni Ipinle Rivers, mokanla ni Ipinle Delta, mewaa ni Ipinle Adamawa, meje ni Ipinle Enugu, mefa ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Gombe, meta ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Ekiti.[143]Ni ojo kejila osu keje, isele 571 ni o seyo: mejidinlaadojo(152) ni Ipinle Eko, mejidinlaadofa(108) ni Ipinle Ebonyi, metalelogota(53) ni Ipinle Edo,merindinlaadota(46) ni Ipinle Ondo, mejidinlogoji(38) ni Abuja, oogun ni Ipinle Oyo, mokandinlogun ni Ipinle Kwara, metadinlogun ni Ipinle Plateau, merinla ni Ipinle Osun, merinla ni Ipinle Bayelsa, merinla ni Ipinle Ekiti, merinla ni Ipinle Katsina, mokanla ni Ipinle Akwa Ibom, mokanla ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle Rivers, mewaa ni Ipinle Niger, meje ni Ipinle Ogun, mefa ni Ipinle Kano, merin ni Ipinle Cross River,ati meji ni Ipinle Bauchi.[144]Ni ojo ketala osu keje, isele 595 ni o seyo: merindinlogojo(156) ni Ipinle Eko, ogoje(140) ni Ipinle Oyo, mokandinlogorun(99) ni Abuja, metadinlaadota(470 ni Ipinle Edo, metadinlogbon ni Ipinle Kaduna, mejilelogun ni Ipinle Ondo, oogun ni Ipinle Rivers, metadinlogun ni Ipinle Osun, metala ni Ipinle Imo, mewaa ni Ipinle Plateau, mejo ni Ipinle Nasarawa, mejo ni ipinle Anambra, marun un ni Ipinle kano, marun un ni Ipinle Banue, marun un ni Ipinle Borno, merin ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Taraba, meta ni Ipinle Gombe, eyokan ni Ipinle Kebbi, eyokan ni Ipinle Cross River.[145]Ni ojo kerinla osu keje, isele tuntun 463 ni o seyo: mejidinlaadoje(128) ni Ipinle Eko, mejilelaadorun ni Ipinle Kwara, mokandinlogoji ni Ipinle Enugu, metalelogbon ni Ipinle Delta, mokandinlogbon ni Ipinle Edo, mejidinlogbon ni Ipinle Plateau, metalelogun ni Ipinle Kaduna, marundinlogun ni Ipinle Oyo, merinla ni Ipinle Ogun, merinla ni Ipinle Osun, mejila ni Abuja, mesan ni Ipinle Ondo, mesan ni Ipinle Rivers, mejo ni Ipinle Abia, marun un ni Ipinle Bayelsa, meta ni Ipinle Ekiti, ati meji ni Ipinle Borno.[146]Ni ojo karundinlogun osu keje, isele tuntun 643 ni o seyo: okoolenigba ati mewaa(230) ni Ipinle Eko, mokandinlaadorin(69) ni Ipinle Oyo, mokanlelaadota(51) ni Abuja, metalelogoji(43) ni Ipinle Edo, marundinlogoji(35) ni Ipinle Osun, ogbon(30) ni Ipinle Rivers, ogbon(30) ni Ipinle Ebonyi, mejidinlogbon ni Ipinle Kaduna, metadinlogbon ni Ipinle Ogun, metalelogun ni Ipinle Ondo, oogun ni Ipinle Plateau, metadinlogun ni Ipinle Benue, merindinlogun ni Ipinle Enugu, mewaa ni Ipinle Imo, mefa ni Ipinle Delta, merin ni Ipinle Kano, meji ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Kebbi, eyokan ni Ipinle Ekiti.[147]Ni ojo kerindinlogun osu keje, isele 595 ni o seyo: merindinlogojo(156) ni Ipinle Eko, marundinlogorun(95) ni Ipinle Ondo, metalelaadota(53) ni Ipinle Rivers, metalelogoji(43) ni Ipinle Abia, mejidinlogoji(38) ni Ipinle Oyo, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Enugun, merinlelogun ni Ipinle Edo, metalelogun ni Abuja, oogun ni Ipinle Kaduna, metadinlogun ni Ipinle Akwa Ibom, metadinlogun ni Ipinle Anambra, metadinlogun ni Ipinle Osun, merinla ni Ipinle Ogun, metala ni Ipinle Kano, mokanla ni Ipinle Imo, mefa ni Ipinle Delta, marun un ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Plateau, meji ni Ipionle Cross River, eyokan ni Ipinle Adamawa, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Jigawa, eyokan ni Ipinle Yobe.[148]Ni ojo ketadinlogun osu keje, isele tuntun 600 ni o seyo: ogofa(120) ni Ipinle Eko, mejidinlogofa(118) ni Abuja, metadinlaadorun un(87) ni Ipinle Oyo, marundinlogota(55) ni Ipinle Kano, mejilelogoji(42) ni Ipinle Benue, marundinlogoji(35) ni Ipinle Enugu, mejidinlogbon ni Ipinle Kwara, merindinlogun ni Ipinle Imo, metala ni Ipinle Ogun, mejila ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Ondo, mokanla ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Edo, mejo ni Ipinle Plateau, mefa ni Ipinle Nasarawa, mefa ni Ipinle Ekiti, mefa ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Borno, merin ni Ipinle Abia, ati meta ni Ipinle Gombe.[149]Ni ojo kejidinlogun osu keje, isele tuntun 653 ni o seyo: marundinlogofa(115) ni Ipinle Eko, marundinlaadorun un(85) ni Ipinle Kwara, ogorin(80) ni Ipinle Enugu, mejidinlogorin(78) ni Abuja, merindinlogoji(36) ni Ipinle Rivers, marundinlogoji(35) ni Ipinle Ondo, ogbon ni Ipinle Oyo, mejidinlogbon ni Ipinle Katsina, mokandinlogun ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun ni Ipinle Abia, mejidinlogun ni Ipinle Nasarawa, metadinlogun ni Ipinle Plateau, merindinlogun ni Ipinle Imo, mesan an ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Ebonyi, mesan an ni Ipinle Benue, mesan an ni Ipinle Kano, mejo ni Ipinle Delta, meje ni Ipinle Bauchi, mefa ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Bayelsa, merin ni Ipinle Adamawa, merin ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Cross River, eyokan ni Ipinle Yobe, eyokan ni Ipinle Borno, eyopkan ni Ipinle Zamfara.[150]Ni ojo kokandinlogun osu keje, isele tuntun 556 ni o seyo: merinlelogorun un(104) ni Ipinle Edo, metadinlogorun(97) ni Ipinle Eko, aadorin(70) ni Abuja, merindinlaadorin(66) ni Ipinle Benue, mokanlelogota(61) ni Ipinle Oyo, mejidinlogoji(38) ni Ipinle Kaduna, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Plateau, mokandinlogun ni Ipinle Osun, merinla ni Ipinle Akwa Ibom, metala ni Ipinle Rivers, metala ni Ipinle Katsina, metala ni Ipinle Ondo, mefa ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Kano, merin ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Ekiti, ati eyokan ni Ipinle Borno.[151]Ni ogunjo osu keje, isele tuntun 562 ni o seyo: mejilelogorun un(102) ni Abuja, ogorun un(100) ni Ipi nle Eko, mejilelaadoota(52) ni Ipinle Plateau, aadota(50) ni Ipinle Kwara, metadinlaadota(47) ni Ipinle Abia, marundinlogoji(35) ni Ipinle Kaduna, merinlelogbon(34) ni Ipinle Benue, merindinlogbon(26) ni Ipinle Oyo, merinlelogun ni Ipinle Ebonyi, metadinlogun ni Ipinle Kano, marundinlogun ni Ipinle Niger, merinla ni Ipinle Anambra, mejila ni Ipinle Gombe, mokanla ni Ipinle Edo, mefa ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Delta, meta ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Enugu, meji ni Ipinle Bauchi, ati eyokan ni Ipinle Kebbi.[152]Ni ojo kokanlelogun osu keje, isele tuntun 576 ni o seyo: mejidinlaadorun un(88) ni Ipinle Eko, metadinlaadorun un(87) ni Ipinle Kwara, mejilelogorin(82) ni Abuja, mejilelogota(62) ni Ipinle Plateau, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Ondo, mejidinlogbon ni Ipinle Enugu, merindinlogbon ni Ipinle Oyo, merinlelogun ni Ipinle Taraba, oogun ni Ipinle Kaduna, oogun ni Ipinle Ebonyi, metadinlogun ni Ipinle Edo, merindinlogun ni Ipinle Cross River, merinla ni Ipinle Kano, mokanla ni Ipinle Rivers, mewaa ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle delta, mejo ni Ipinle Nasarawa, mejo ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Kebbi, eyokan ni Ipinle Borno.[153]Ni ojo kejilelogun osu keje, isele 503 ni o seyo: ogosan an(180) ni Ipinle Eko, merindinlaadorun(86) ni Abuja, merindinlogota(56) ni Ipinle Kaduna, metadinlaadota(47) ni Ipinle Edo, metadinlogoji(37) ni Ipinle Ondo, marundinlogoji(35) ni Ipinle Kwara, mokandinlogun ni Ipinle Ogun, mokandinlogun ni Ipinle Rivers, metadinlogun ni Ipinle Kano, merindinlogun ni Ipinle Ebonyi, merindinlogun ni Ipinle Enugu, meje ni Ipinle Delta, merin ni Ipinle Bayelsa, meta ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Abia.[154]Ni ojo ketalelogun osu keje, isele 604 ni o seyo: metalenigba(203) ni Ipinle Eko, metadinlaadorun un(87) ni Ipinle Oyo, mokandinlogorin(79) ni Abuja, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Edo, marundinlogoji(35) ni Ipinle Osun, merinlelogun(24) ni Ipinle Ogun, mejilelogun ni Ipinle Rivers, mejilelogun ni Ipinle Kaduna, oogun ni Ipinle Akwa Ibom, mejidinlogun ni Ipinle Plateau, mesan an ni Ipinle Delta, mesan an ni Ipinle Ebonyi, mejo ni Ipinle Imo, marun un ni Ipinle Enugu, marun un ni Ipinle Kano, marun un ni Ipinle Cross River, merin ni Ipinl;e Katsina, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Bauchi.[155]Ni ojo keriinlelogun osu keje, isele 591 ni o seyo: mokanlelaadowaa(191) ni Ipinle Oyo, mejidinlaadosan an(168) ni Ipinle Eko, mokanlelogota(61) ni Abuja, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Ondo, merindinlogbon(26) ni Ipinle Osun, merinlelogun(24) ni Ipinle Ebonyi, metalelogun(23) ni Ipinle Edo, merinla ni Ipinle Ogun, metala ni Ipinle Rivers, mejila ni Ipinle Akwa Ibom, mewaa ni Ipinle Kaduna, mefa ni Ipinle Katsina, merin ni Ipinle Borno, meta ni Ipinle Ekiti, meta ni Ipinle Delta, meta ni Ipinle Imo, ati eyokan ni Ipinle Niger.[156]Ni ojo karundinlogbon osu keje, isele 438 ni o seyo: metalelogofa(123) ni Ipinle Eko, aadota(50) ni Ipinle Kaduna, ogoji(40) ni Ipiinle Rivers, metadinlogoji(37) ni Ipinle Edo, marundinlogbon(25) ni Ipinle Adamawa, oogun ni Ipinle Oyo, merindinlogun ni Ipinle Nasarawa, marundinlogun ni Ipinle Osun, marundinlogun ni Ipinle Enugu, merinla ni Abuja, metala ni Ipinle Ekiti, metala ni Ipinle Ondo, mokanla ni Ipinle Ebonyi, mewaa ni Ipinle Katsina, mesa an ni Ipinle Abia, mejo ni Ipinle Delta, merin ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Cross River, meta ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Bauchi, meji ni Ipinle Yobe, eyokan ni Ipinle Sokoto, eyokan ni Ipinle Niger.[157]Ni ojo kerindinlogbon osu keje, isele 555 ni o seyo: merindinlogojo(156) ni Ipinle Eko, marundinlaadorin(65) ni Ipinle Kano, metadinlogota(57) ni Ipoinl;e Ogun, merinlelaadota(54) ni Ipinle Plateau, metalelaadota(53) ni Ipinle Oyo, metalelogoji(43) ni Ipinle Benue, ogbo ni Abuja, mejidinlogun ni Ipinle Ondo, merindinlogun ni Ipinle Kaduna, metala ni Ipinle Akwa Ibom, metala ni Ipinle Gombe, mejila ni Ipinle Rivers, mesan an ni Ipinle Ekiti, mejo ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Cross River, meji ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Edo, ati eyokan ni Ipinle Bayelsa.[158]Ni ojo ketadinlogbon osu keje, isele 648 ni o seyo: ogosan an(180) ni Ipinle Eko, mejidinlaadojo(148) ni Ipinle Plateau, mejidinlaadota(48) ni Ipinle Kwara, merinlelogoji(44) ni Abuja, mejilelogoji(42) ni Ipinle Ondo, mejilelogbon(32) ni Ipinle Rivers, mokandinlogbon ni Ipinle Oyo, mokanlelogun ni Ipinle Kaduna, oogun ni Ipinle Osun, metadinlogun ni Ipinle Edo, metadinlogun ni Ipinle Ogun, mokanla ni Ipinle Ekiti, mesan an ni Ipinle Kano, mesan an ni Ipinle Benue, mesan an ni Ipinle Delta, mesan an ni Ipinle Abia, meje ni Ipinle Niger, meta ni Ipinle Gombe, eyokan ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Bauchi, ati eyokan ni Ipinle Imo.[159]Ni ojo kejidinlogbon osu keje, isele 624 ni o seyo: okoolenigba din mejo(212) ni Ipinle Eko, mokandinlaadorin(69) ni Ipinle Oyo, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Niger, metadinlogoji(37) ni Ipinle Kano, metadinlogoji(37) ni Ipinle Osun, marundinlogoji(35) ni Abuja, merinlelogbon(34) ni Ipinle Plateau, metalelogbon(33) ni Ipinle Gombe, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Edo, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Enugu, metadinlogun ni Ipinle Ebonyi, mewaa ni Ipinle Delta, mesan an ni Ipinle Karsina, mejo ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Kaduna, meji ni Ipinle Nasarawa.[160]Ni ojo kokandinlogbon osu keje, isele 404 ni o seyo: merindinlaadofa(106) ni Ipinle Eko, merinlelaadota(54) ni Abuja, mejidinlaadota(48) ni Ipinle Rivers, ogoji(40) ni Ipinle Plateau, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Edo, mokanlelogun(21) ni Ipinle Enugu, oogun ni Ipinle Oyo, mejidinlogun ni Ipinle Kano, marundinlogun ni Ipinle Ondo, mewaa ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Ebonyi, mejo ni Ipinle Ekiti, mefa ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipinle Cross River, merin ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Delta, meji ni Ipin le Imo, meji ni Ipinle Nasarawa, ati eyokan ni Ipinle Borno.[161]Ni ogbon ojo osu keje, isele 481 ni o seyo: merindinlogorun un(96) ni Abuja, mokandinlaadorun un(89) ni Ipinle Eko, mejidinlaadorin(69) ni Ipinle Plateau, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Ogun, merinlelogoji(44) ni Ipinle Edo, metalelogoji(43) ni Ipinle Rivers, marundinlogbon(25) ni Ipinle Oyo, metalelogun(23) ni Ipinle Osun, marundinlogun ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Enugu, meje ni Ipinle Kano, meje ni Ipinle Kaduna, meji ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Bayelsa, ati eyokan ni Ipinle Yobe.[162]Ni ojo kokanlelogbon oosu keje, isele tuntun 462 ni o seyo: metalelaadorun un(93) ni Abuja, mejidinlogorin(78) ni Ipinle Eko, merinlelogota(64) ni Ipinle Plateau, merinlelaadota(54) ni Ipinle Kaduna, metadinlaadota(47) ni Ipinle Oyo, mejilelogbon(32) ni Ipinle Ondo, metalelogun(23) ni Ipinle Adamawa, mokandinlogun ni Ipinle Bauchi, mesan an ni Ipinle Rivers, mesan an ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Delta, meje ni Ipinle Edo, mefa ni Ipinle Kano, mefa ni Ipinle Enugu, marun un ni ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Osun.[163]Osu kejo Odun 2020ÀtúnṣeNi ojo kini osu kejo, isele tuntun 386 ni o seyo: aadoje(130) ni Abuja, marundinlaadorin(65) ni Ipinle Eko, metadinlogoji(37) ni Ipinle Ondo, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Osun, metalelogun(23) ni Ipinl;e Plkateau, marundinlogun(15) ni Ipinle Rivers, merinla ni Ipinle Enugu, mejila ni Ipinle Nasarawa, mokanla ni Ipinle Bayelsa, mokanla ni Ipinle Ebonyi, mesan an ni Ipinle Ekiti, mejo ni Ipinle Oyo, mejo ni Ipinle Edo, mefa ni Ipinle Abia, meta ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Katsina,eyokan ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Adamawa.[164]Ni ojo keji osu kejo, isele 304 lo seyo: mokanlelogorin(81) ni Ipinle Eko, mokandinlogoji(39) ni Abuja, mokanlelogbon ni Ipinle Abia, merinlelogun ni Ipinle Kaduna, metalelogun ni Ipinle Rivers, merindinlogun ni Ipinle Plateau, metala ni Ipinle Cross River, mejila ni Ipinle Ebonyi, mejila ni Ipinle Ondo, mokanla ni Ipinle Ekiti, mokanla ni Ipinle Edo, mewaa ni Ipinle Benue, mewaa ni Ipinle Nasarawa, mefa ni Ipinle Ogun, ati marun un ni Ipinle Gombe.[165]Ni ojo keta osu kejo, isele tuntun orinlenigba le mejo(288) ni o seyo: mejidinlaadorun(88) ni Ipinle Eko, metalelogbon(33) ni Ipinle Kwara, metadinlogun(27) ni Ipinle Osun, marundinlogbon(25) ni Abuja, marundinlogbon(25) ni Ipinle Enugu, oogun(20) ni Ipinle Abia, metadinlogun ni Ipinle Kaduna, metala ni Ipinle Plateau, metala ni Ipinle Rivers, mewaa ni Ipinle Delta, mejo ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Ogun, meta ni Ilpinle Oyo, eyokan ni Ipinle Karsina, eyokan ni Ipinle Bauchi,[166]Ni ojo kerin osu kekjo, isele merinleloodunrun(304) ni o seyo: aadorun(90) ni Abuja, marundinlogota(55) ni Ipinle Eko, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Ondo, mejidinlogun ni Ipinle Taraba, metadinlogun ni Ipinle Rivers, marundinlogun ni Ipinle Borno, m,ejila ni Ipinle Adamawa, mokanla ni Ipinle Oyo, mesan an ni Ipinle Delta, mefa nio Ipinle Edo, merin ni Ipinle Bauchi, merin ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Ogun, merin ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Bayelsa, meta ni Ipinle Plateau, meta ni Ipinle Niger, meji ni Ipinlke Nasarawa, eyokan ni Ipinle Kano.[167]Ni ojo karun un osu kejo, isele tuntun 457 ni o seyo: metadinlogoje(137) ni Ipinle Eko, merindinlogorin(76) ni Abuja, ogoji(40) ni Ipinle Plateau, marundinlogoji(35) ni Ipinle Rivers, merinlelogbon(34) ni Ipinle Enugu, marundinlogbon(25) ni Ipinle Oyo, metalelogun(23) ni Ipinle Abia, mejila ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Ebonyi, mewaa ni Ipinle Cross River, mewaa ni Ipinle Kwara, mesan an ni Ipinle Kaduna, meje ni Ipinle Anambra, marun un ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Bauchi, meji ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Ekiti.[168]Ni ojoi kefa osu kejo, isele tuntun 354 ni o seyo: mejidinlo0gorin(78) ni Abuja, merindinlogorin(76) ni Ipinle Eko, metalelogun(23) ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun(19) ni Ipinle Ebonjyi, mejidinlogun ni Ipinle Oyo, metadinlogun ni Ipinle Nasarawa, metadinlogun ni ipinle Rivers, merindinlogun ni Ipinle Delta, marundinlogun ni Ipinle Kwara, metala ni Ipinle Akwa Ibom, mejila ni Ipinle Edo, mejila ni Ipinlke Ogun, mokanla ni Ipinle Plateau, mesan an ni Ipinle Kano,mefa ni Ipinle Bauchi,mefa ni Ipinle Borno, mefa ni Ipinle Ekiti.[169]Ni ojo keje osu kejo, isele 443 ni op seyo: metalelogorun un(103) ni Ipinle Plateau, aadotin(70) ni Ipinle Eko, ogota(60) ni Abuja, marundinlogoji(35) ni Ipinle Ondo, metadilogbon(27) ni Ipinle Edo, metadinlogbon(27) ni Ipinle Rivers, oogun ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun ni Ipinle Osun, mejidinlogun ni Ipinle Borno, mejidinlogun ni Ipinle Oyo, mokanla ni Ipinle Kwara, mesan an ni Ipinle Adamawa, meje ni Ipinle Nasarawa, mefa ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Bayelsa, merin ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Bauchi, meji nio Ipinle Ogun, ati eyokan ni Ipinle Kano.[170]Ni ojo kejo osu kejo, isele 453 ni o seyo: marundinlogorin(75) ni Abujua, mokanlelaadorin(71) ni Ipinle Ekometalelaadota(53) ni Ipinle Benue, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Delta, ogbon(30) ni Ipinle Borno marundinlogbon ni Ipinle Enugu, merinlelogun ni Ipinle Plateau, oogun ni Ipinle Osun, mokandinlogun ni Ipinle Abia,metadinlogun ni Ipinle Oyo, merindinlogun ni Ipinle Kaduna, metala ni Ipinle Kano, metala ni Ipinle Ebonyi, mesan an ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Kwara, mefa ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Akwa Ibom, eyokan ni Ipinle Rivers[171].Ni ojo kesan an osu kejo isele 437 ni o seyo: metadinlaadofa(107) ni Ipinle Eko, mokanlelaadorun un(91) ni Abuja, mokanlelogorin(81) ni Ipinle Plateau, mejilelogbon(32) ni Ipinle Kaduna, ogbon(30) ni Ipinle Ogun, merinlelogun(24) ni Ipinle Kwara, mokandinlogun ni Ipinle Ebonyi, metadinlogun ni Ipinle Ekiti, mejo ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Borno, mefa ni Ipinle Edo, merin ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Taraba, meji ni Ipinle Gombe, ati eyokan ni Ipinle Bauchi.[172]Ni ojo kewaa osu kejo, isele orinlenigba le mewaa(290) ni o seyo: mejilelogorin(82) ni Ipinle Eko, mejilelogorin(82) ni Ipinle Plateau, mokandinlogun ni Ipinle Oyo, mejidinlogun ni Abuja, merindinlogun ni Ipinle Edo, marundinlogun ni Ipinle Kaduna, mesan an ni Ipinle Enugu, mesan an ni Ipinle Ogun, mejo ni Ipinle Kano, mejo ni Ipinle Kwara, marun un ni Ipionle Cross River, marun u8n ni Ipinle Ondo, marun un ni Ipinle Rivers, merin ni Ipn;e Ekiti, meta ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Borno.[173]Ni ojo kokanla osu kejo, isele 423 ni o seyo: metadinlogofa(117) ni Ipinle Eko, ogoji(40) ni Abuja, marundinlogoji(35) ni Ipinle Ondo, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Rivers, merinlelogun(24) ni Ipinle Osun, mokanlelogun(21) ni Ipinle Benue, mokandinlogun ni Ipinle Abia, mokandinlogun ni Ipinle Ogun, mejidinlogun ni Ipinle Ebonyi, metadinlogun ni Ipinle Delta, metadinlogun ni Ipinle Kwara, marundinlogun ni Ipinle Kaduna, merinla ni Ipinle Anambra, mokanla ni Ipinle Ekiti mesan an ni Ipinle Kano, mefa ni Ipinle Imo, merin ni Ipinle Gombe, meta ni Ipinle Oyo, meta ni Ipinle Taraba, eyokan ni Ipinle Bauchi, ati eyokan ni Ipinle Nasarawa.[174]Ni ojo kejila osu kejo, isele tuntun 453 ni o seyo: metalelaadofa(113) ni Ipinle Eko, mejilelaadorin(72) ni Abuja, mokandinlogota(59) ni Ipinle Plateau, marundinlogota(55) ni Ipinle Enugu, mejidinlogoji(38) ni Ipinle, kaduna, mejilelogbon(32) ni Ipinle Ondo, merindinlogbon(26) ni Ipinle Osun, oogun ni Ipinle Ebonyi, mesan an ni Ipinle Ogun, mejo ni Ipinle Delta, meje ni Ipinle Borno, mefa ni Ipinle Akwa Ibom, marun un ni Ipiinle Oyo, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Ekiti.[175]Ni ojo ketala osu kejo, isele tuntun 373 ni o seyo: mokandinlaadorin(69) ni Ipinle Eko, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Osun, Ogoji(40) ni Ipinle Oyo, marundinlogoji(35) ni Abuja, mejilelogun(22) ni Ipinle Plateau, mokandinlogun ni Ipinle Rivers, metadinlogun ni Ipinle Kano, metadinlogun ni Ipinle Ondo, marundinlogun ni Ipinle Ogun, merinla ni Ipinle Abia, mejila ni Ipinle Gombe, mesan an ni Ipinle Imo, meje ni Ipinle Enugu, mefa ni Ipinle Kwara, marun un ni Ipinle Delta, meji ni Ipinle Niger, eyokan ni Ipinle Borno, eyokan ni ipinle Bauchi ati eyokan ni Ipinle Nasarawa.[176]Ni ojo kerinla osu kejo, isele 329 ni o seyo: metalelaadofa(113) ni Ipinle Eko, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Kaduna, metalelogbon(33) ni Abuja, merinlelogun(24) ni Ipinle Plateau, merindinlogun ni Ipinle Kano, marundinlogun ni Ipinle Edo, merinla ni Ipinle Ogun, metala ni Ipinle Delta, mewaa ni Ipinle Osun, mejo ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Ekiti, mefa ni Ipinle Bayelsa, marun un ni Ipinle Akwa Ibom, merin ni Ipinle Borno, merin ni Ipinle Enugu, meta ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Rivers, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Gombe, ati eyokan ni Ipinle Niger.[177]Ni ojo karundinlogun osu kejo isele 325 ni o seyo: metadinlaadorun(87) ni Ipinle Eko, mokandinlaadota(49) ni Abuja, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Gombe, oogun(20) ni Ipinle Ebonyi, mokandinlogun ni Ipinle Plateau, mejidinlogun ni Ipinle Kwara, metadinlogun ni Ipinle Enugu, mejila ni Ipinle Imo, mejila ni Ipinle Rivers, mokanla ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Edo, mesan an ni Ipinle Oyo, mejo ni Ipinle Ondo, mejo ni Ipinle Osun merin ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Borno, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle, Bauchi, eyokan ni Ipinle Nasarawa.[178]Ni ojo kerindinlogun osu kejo, isele tuntun odunrun din meji(298) ni o seyo: mejidinlaadofa(108) ni Ipinle Plateau, mokandinlaadota(49) ni Ipinle Kaduna, metadinlaadota(47) ni Ipinle Eko, mejidinlogun ni Ipinle Ogun, metadinlogun ni Ipinle Osun, marundinlogun ni Abuja, merinla ni Ipinle Ondo, mejo ni Ipinle Edo, mefa ni Ipinle Oyo, merin ni Ipinle Akwa Ibom, merin ni Ipinle Cross River, meta ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Rivers[179].Ni ojo ketadinlogun osu kejo, isele tuntun 417 ni o seyo: 207 ni Ipinle Eko, merinlelogoji(44) ni Ipinle Kaduna, mejidinlogoji(38) niu Ipinle Ondo, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Abia, mokanlelogun(21) ni Ipinle Anambra, oogun(20) ni Ipinle Plateau, metala ni Ipinle Bauchi, mesan an ni Ipinle Oyo, mesan an ni Ipinle Ebonyi, meje ni Ipinle Delta, meje ni Ipinle Edo, mefa ni Ipinle Enugu, meta ni Ipinle Niger, meji ni Ipinle Gombe, eyokan ni Ipinle Ogun, eyokan ni Abuja, ati eyokan ni Ipinle Kano.[180]Ni ojo kejidinlogun osu kejo, isele tuntun 410 ni o seyo: aadofe(210) ni Ipinle Eko, marundinlaadota(45) ni Abuja, ogbon(30) ni Ipinle Ondo, mokanlelogun ni Ipinle Plateau, mokakandinlogun ni Ipinle Edo, merindinlogun ni Ipinle Ogun, metala ni Ipinle Oyo, mejila ni Ipinle Nasarawa, mokanla ni Ipinle Bauchi, mewaa ni Ipinle Enugu, meje ni Ipinle Kwara, mefa ni Ipinle Kaduna, merin ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Rivers.[181]Ni ojo kokandinlogun osu kejo, isele tuntun 593 ni o seyo: merindinlaadowaa(186) ni Ipinle Plateau, mejilelaadosan an(172) ni Ipinle Eko, mejilelogota(62) ni Abuja, metadinlogbon ni Ipinle Oyo, marundinlogbon ni Ipinle Delta, oogun ni Ipinle Rivers, mokandinlogun ni Ipinle Ondo, mejidinlogun ni Ipinle Edo, metadinlogun ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Enugu, mewaa ni Ipinle Akwa Ibom, meje ni Ipinle Ogun, mefa ni Ipinle Abia, mefa ni Ipinle Gombe, meta ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Osun.[182]Ni ogunjo osu kejo, isele 476 ni o seyo: ojilenigba din marun(235) ni Ipinle Eko, merinlelogoji(44) ni Abuja, mokanlelogoji(41) ni Ipinle Kaduna, metalelogbon(33) ni Ipinle Borno, mejidinlogbon(28) ni Ipinle Plateau, metala ni Ipinle Abia, metala ni Ipinle Edo, mejila ni Ipinle Rivers, mokanla ni Ipinle Imo, mewaa ni Ipinle Oyo, mesan an ni Ipinle Kano, meje ni Ipinle Kwara, marun un ni Ipinle Enugu, marun un ni Ipinle Katsina, merin ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Ogun, eyokan ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Zamfara.[183]Ni ojo kokanlelogun osu kejo, isele tuntun 340 ni o seyo: metalelogota(63) ni Ipinle Kaduna, mokanlelaadota(51) ni Abuja, mejidinlogoji(38) ni Ipinle Plateau, metalelogbon(33) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Ipinle Delta, mokanlelogun(21) ni Ipinle Gombe, mokanlelogun(21) ni Ipinle Adamawa, oogun ni Ipinle Edo, metadinlogun ni Ipinle Katsina, mokanla ni Ipinle Akwa Ibom, mewaa ni Ipinle Ekiti, mesan an ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Ebonyi, meta ni Ipinle Cross River, meta ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Sokoto, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Nasarawa.[184]Ni ojo kejilelogun osu kejo, isele 601 ni o seyo: 404 ni Ipinle Eko, metadinlogoji(37) ni Abuja, mokandinlogun(19) ni Ipinle Oyo, merinla ni Ipinle Ondo, metala ni Ipinle Abia, metala ni Ipinle Enugu, metala ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Edo, mejila ni Ipinle Kano, mokanla ni Ipinle Kwara, mewaa ni Ipinle Ebonyi, meje ni Ipinle Nasarawa, mefa ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Delta, marun un ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Plateau, merin ni Ipinle Bayelsa, meta ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Ekiti, meji ni Ipinle Imo.[185]Ni ojo ketalelogbon osu kejo, isele tuntun 322 n i o seyo: aadoje(130) ni Ipinle Eko, merindinlogoji(36) ni ipinle Bauchi, marundinlogbon(25) ni Abuja, metadinlogun ni Ipinle Edo, merinla ni Ipinle Bayelsa, merinla ni Ipinle Ogun, merinla ni Ipinle Oyo, metala ni ipinle Anambra, mejila ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle ondo, mewaa ni ipinle Abia, mefa ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Plateau, marun un ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Kano,meta ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Sokoto, eyokan ni Ipinle Borno.[186]Ni ojo kerinlelogun osu kejo, isele tuntun 321 ni o seyo: mejidinlogorun un(98) ni Ipinle Eko, merinlelogbon(34) ni Abuja, ogbon(30) ni Ipinle Kaduna, marundinlogbon(25) ni Ipinle Nasarawa, mokanlelogun(21) ni Ipinle Benue, metadinlogun ni Ipnle plateau, marundinlogun ni Ipinle Rivers, mokanla ni Ipinle Adamawa, mokanla ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Enugu, mejo ni Ipinle Edo, meje ni Ipinle Delta, meje niu Ipinle Ekiti, marun un ni Ipinle Gombe, merin ni Ipinle Ebonyi, meta ni Ipinle Bayelsa, meta ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Ondo, meji ni Ipinle Cross River, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Kebbi, meji ni Ipinle Niger, eyokan ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Bauchi.[187]Ni ojo karundinlogbon osu kejo, isele otalenigba din mejo(252) ni o seyo: aadota(50) ni Ipinle Plateau, marundinlogoji(35) ni ipinle Enugu, metadinlogbon(27) ni Ipinle Rivers, merindinlogbon(26) ni Ipinle Eko, mejidinlogun ni Abuja, mejidinlogun ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Ekiti, mewaa ni Ipinle Kano, mesan an ni Ipinle Taraba, mejo ni Ipinle Anambra, mejo ni Ipinle Edo, meje ni Ipinle Delta, mefa ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Abia, marun un ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Ebonyi, ati eyokan ni Ipinle Osun.[188]Ni ojo kerindinlogbon osu kejo, isele okoolenigba le kan(221) ni o seyo: ogota(60) ni Ipinle Plateau, metalelogbon(33) ni Abuja, merindinlogbon(26) ni Ipinle Kaduna, mejidinlogun ni Ipinle Rivers, metadinlogun ni Ipinle Eko, mesa an ni Ipinle Enugu, mesan an ni Ipinle Kwara, mesan an ni Ipinle Ondo, mefa ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Gombe, marun un ni Ipinle Anambra, merin ni Ipinle Delta, merin ni Ipinle Abia, meta ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Ogun, meji ni Ip[inle Oyo, meji ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipoinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Kano.[189]Ni ojo ketadinlogbon osu kejo, isele oodunrun din merin(296) ni o seyo: marundinlaadorun un(85) ni Ipinle Plateau,merindinlaadota(46) ni Ipinle Enugu, mokanlelogbon(31) ni Ipinle Oyo, mokanlelogun(21) ni Ipinle Eko, oogun(20) ni Ipinle Rivers, marundinlogun ni Abuja, metala ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Bauchi, mokanla ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Ekiti, meje ni Ipinle Akwa Ibom, mefa ni Ipinle Ebonyi, marun un ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Ogun, merin ni Ipin lke Osun, meta ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Niger.[190]Ni ojo kejidinlogbon osu kejo, isele ogojo(60) ni o seyo: merinlelogoji(44) ni Ipinle Plateau, metadinlogbon(27) ni Ipinle Eko, mejidinlogun ni Ipinle Katsina, marundinlogun ni Ipinle Edo, merinla ni Abuja, mewaa ni Ipinle Ondo, mesan an ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Abia, merin ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Kano, meji ni Ipinle Ekiti, meji ni Ipinle Kaduna, eyokan ni Ipinle Kebbi, ati eyokan ni Ipinle Ogun.[191]Ni ojo kokandinlogbon osu kejo, isele ojilenigba le mewaa(250) ni o seyo: mokandinlaadorin(69) ni Ipinle Plateau, mokanlelogoji(41) ni Abuja, mokanlelogun(21) ni Ipinle Eko, merinla ni Ipinle Delta, merinla ni Ipinle Kaduna, metala ni Ipinle Bayelsa, metala ni Ipinle Enugu, mokanla ni Ipinle Ekiti, mesan an ni Ipinle Bauchi, mejo ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Edo, meje ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Rivers, merin ni Ipinle Adamawa, merin ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Kwara, eyokan ni Ipinle Gombe. eyokan ni Ipinle Imo.[192]Ni ogbon ojo osu kejo, isele mejidinlogoje(138) ni o seyo: marundinlogota(55) ni Ipinle Plateau, marundinlogun(15) ni Ipinle Eko, mokanla ni Ipinle Ebunyi, mokanla ni Ipinle Oyo, mejo ni Ipinle Abia, meje ni Ipinle Anambra, meje ni Abuja, meje ni Ipinle Rivers, mefa ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Kwara, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Benue, ati eyokan ni Ipinle Edo.[193]Ni ojo kokanlelogbon osu kejo, isele metalelogoje(143) ni o suyo: marundinlogoji(35) ni Ipinle Plateau, mokanlelogun ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun ni Ipinle Eko, metala ni Abuja, mesan an ni Ipinle Ebonyi, meje ni Ipinle Adamawa, meje ni Ipinle Enugu, meje ni Ipinle Katsina, mefa ni Ipinle Edo, marun un ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Anambra, meji ni Ipinle Kano, meji ni Ipinle Niger, meji ni Ipinle Ogun, eyokan ni ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Borno, ati eyokan ni Ipinle Sokoto.[194]Osu Kesan an Odun 2020ÀtúnṣeNi ojo kini osu kesan, isele ojilenigba din okan(239) ni o suyo: merindinlogofa(116) ni Ipinle Plateau, metalelogbon(33) ni Abuja, mokandinlogun ni Ipinle Eko, mejila ni Ipinle Ekiti, mokanla ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle Ogun,mejo ni Ipinle Ebonyi, meje ni Ipinle Benue, marun un ni Ipinle Abia, marun un ni Ipinle Delta, merin ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Osun, ati eyokan ni ipinle Bauchi.[195]Ni ojo keji osu kesan an, isele tuntun okoolenigba din merin(216) ni o suyo: mokandinlogota(59) ni Ipinle Plateau, metadinlogbon(27) ni Ipinle Rivers, mejilelogun(22) ni Ipinle Abia, oogun(20) ni Ipinle Eko, mejidinlogun ni ipinle Oyo, metadinlogun(17) ni Ipinle Enugu, mokanla ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Abuja, mewaa ni Ipinle Ogun, merin ni Ipinle Ebonyi, merin ni Ipinle Osun, merin ni Ipinle Ekiti, meta ni Ipinle Delta, meta ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Akwa Ibom, ati eyokan ni Ipinle Bauchi.[196]Ni ojo keta osu kesan an, isele tuntun marundinlaadoje(125) ni o seyo: mejilelogoji(42) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Abuja, merinla ni Ipinle Katsina, mokanla ni Ipinle Kaduna, mejo ni Ipinle Kwara, meje ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Delta, meta ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Oyo, meji ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Cross River.[197]Ni ojo kerin osu kesan an, isele tuntun merindinlogojo(156) ni o seyo: merindinlogoji(36) ni Ipinle Eko, marundinlogoji(35) ni Abuja, mokandinlogbon(29) ni Ipinle Oyo, mewaa ni Ipinle Kaduna, mesan an ni Ipinle Abia, marun un ni Ipinle Enugu,marun un ni Ipinle Ogun, merin ni ipinle Rivers, meta ni Ipinle Ekiti, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle katsina, meji ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Plateau, eyokan ni Ipinle Niger.Ni ojo karun un osu kesan an, isele mejilelogojo(162) ni o seyo: metalelaadota(53) ni Ipinle Eko, mokanlelogun(21) ni Ipinle Gombe, mokandinlogun ni Ipinle Gombe, mokandinlogun ni Ipinle Oyo, mejila ni Ipinle Delta, mokanla ni Ipinle Ondo, mewaa ni Ipinle Plateau, mesan an ni Ipinle Ebonyi, mefa ni Abuja, mefa ni Ipinle Kwara, marun un ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Rivers, meji ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Anambra, meji ni Ipinle Imo, ati eyokan ni Ipinle Ekiti.[198]Ni ojo kefa osu kesan an, isele tuntun ogorun un(100) ni o seyo: mokandinlogoji(39) ni Ipinle Eko, mejilelogun(22) ni Abuja, mokandinlogun ni Ipinle Kaduna, meje ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Ebonyi, meta ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Katsina, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Nasarawa.[199]Ni ojo keje osu kesan an, isele marundinlogojo(155) ni o seyo: mejilelogoji(42) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Ipinle Plateau, merindinlogun ni Ipinle Rivers, mewaa ni Ipinle Ebonyi, mesan an ni Ipinle Abia, mesan an ni Ipinle Ogun, mesan an ni Abuja, meje ni Ipinle Osun, mefa ni Ipinle Katsina, mefa ni Ipinle Kaduna, merin ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Taraba, meta ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Anambra, meji ni Ipinle Akwa Ibom, ati eyokan ni Ipinle Kano.[200]Ni ojo kejo osu kesan an, isele tuntun oodunrun din merin(296) ni o seyo: metalelogosan an(183) ni Ipinle Plateau, metalelogbon(33) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Abuja, merindinlogun ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Ekiti, marun un ni Ipinle Kwara, marun un ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Rivers, meji ni Ipinle Gombe, meji ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Akwa Ibom.[201]Ni ojo kesan an osu kesan an, isele tuntun merindinlogosan an(176) ni o seyo: ogoji(40) ni Abuja, merinlelogbon(34) ni Ipinle Eko, merindinlogbon(26) ni Ipinle Plateau, merinla ni Ipinle Enugu, mejila ni Ipinle Delta, mejila ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle ondo, mejo ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Adamawa, meji ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Rivers, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Bauchi.[202]Ni ojo kewaa osu kesan an isele tuntun metadinnigba(197) ni o seyo: metalelogorin(83) ni Ipinle Plateau, mejidinlaadota(48) ni Ipinle Eko, metadinlogun ni Ipinle Kaduna, merindinlogun ni Abuja, mokanla ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Katsina, merin ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Edo, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Rivers, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Oyo, eyokan ni Ipinle Osun.[203]Ni ojo kokanla osu kesan an, isele mejidinlaadowaa(188) ni o seyo: metadinlaadota(47) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Ipinle Enugu, mokanlelogun(21) ni Ipinle Plateau, merinla ni Abuja, mokanla ni Ipinle Abia, mewaa ni Ipinle Delta, mejo ni Ipinle Bauchi, mejo ni Ipinle Ondo, mejo ni Ipinle Kaduna, mefa ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Imo, merin ni Ipinle Benue, merin ni Ipinle Katsina, merin ni Ipinle Taraba, meta ni Ipinle Edo, meta ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Oyo, meji ni Ipinle Rivers, meji ni Ipinle Yobe.[204]Ni ojo kejila osu kesan an, isele tuntun ogojo(160) ni o seyo: mokandinlogoji(39) ni Abuja, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Plateau, ogbon(30) ni Ipinle Eko, metalelogun(23) ni Ipinle Kaduna, meje ni Ipinle Katsina, mefa ni Ipinle Rivers, mefa ni Ipinle Oyo, meta ni ipinle Yobe, meta ni Ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Edo,ati eyokan ni Ipinle ekiti.[205]Ni ojo ketala osu kesan an, isele tuntun mokandinlgorin(79) ni o seyo: ogbon(30) ni Ipinle Eko, metadinlogun(17) ni Ipinle Kaduna, meje ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Anambra, merin ni Ipinle Kano, meta ni Ipinle Katsina, meta ni Abuja, meta ni Ipinle Akwa Ibom, meji ni Ipinle Oyo, meji ni Ipinle Rivers, eyokan ni Ipinle Delta, eyokan ni Ipinle Plateau, ati eyokan ni Ipinle Ondo.[206]Ni ojo kerinla osu kesan an, isele mejilelaadoje(132) ni o seyo: mejilelaadota(52) ni Ipinle Eko, metadinlogbon(27) ni Ipinle Gombe, metadinlogun(17) ni Ipinle Plateau, mewaa ni Ipinle Kwara, mesan an ni Ipinle Enugu, marun un ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Osun, ati eyokan ni Ipinle Rivers.[207]Ni ojo karundinlogun osu kesan an, isele tuntun aadorun(90) ni o seyo: metalelogbon(33) ni Ipinle Eko, metadinlogbon(27) ni Ipinle Plateau, metadinlogun(17) ni Ipinle Kaduna, mefa ni Ipinle Ogun, merin ni Abuja, eyokan ni Ipinle Anambra, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Nasarawa.[208]Ni ojo kerindinlogun osu kesan an isele merindinlaadoje(126) ni o seyo: metadinlogoji(37) ni Abuja, metadinlogbon(27) ni Ipinle Eko, merindinlogun(16) ni Ipinle Plateau, mesan an ni Ipinle Kaduna, meje ni Ipinle Abia, mefa ni Ipinle Gombe, mefa ni Ipinle Ondo, marun un ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Delta, meji ni Ipinle Ekiti, meji ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Oyo, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Katsina, eyokan ni Ipinle Ogun, eyokan ni Ipinle Yobe.[209]Ni ojo ketadinlogun osu kesan an, isele mokanlelaadoje(131) ni o suyo: mejidinlaadota(48) ni Ipinle Eko, metadinlogun(17) ni Ipinle kaduna, metadinlogun(17) ni Ipinle Plateau, merindinlogun ni Abuja, mefa ni Ipinle Delta, mefa ni Ipinle Niger, marun un ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Oyo, meji ni Ipinle Akwa Ibom, meji ni Ipinle Cross River, meji ni Ipinle Ekiti, meji ni Ipinle Enugu, meji ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Sokoto, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Ebonyi, eyokan ni Ipinle Katsina, ati eyokan ni Ipinle Rivers.[210]Ni ojo kejidinlogun osu kesan an, isele tuntun okoolenigba le kan(221) ni o suyo: mokandinlogota(59) ni Ipinle Eko, merindinlaadota(46) ni Ipinle Abia, mejilelogun(22) ni Abuja, oogun(20) ni ipinle Gombe, metadinlogun(17) ni Ipinle Plateau, mokanla(11) ni Ipinle Rivers, meje ni Ipinle Bauchi, mefa ni Ipinle Benue, mefa ni Ipinle Ekiti, mefa ni Ipinle Imo, merin ni Ipinle Kaduna, merin ni Ipinle Kwara, merin ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Edo, ati eyokan ni Ipinle Kano.[211]Ni ojo kokandinlogun osu kesan an, isele tuntun mokandinlaadowaa(189) ni o suyo: aadorin(70) ni Ipinle Eko, metadinlogoji(37) ni Ipinle Plateau, merinlelogun(24) ni Abuja, mokandinlogun(19) ni Ipinle kaduna, mejila ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Oyo, merin ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Ebonyin, meta ni Ipinle Katsina, meta ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Yobe, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Nasarawa.[212]Ni oogujo osu kesan an, isele metadinlogorun un(97) ni o seyo: merindinlaadota(46) ni Ipinle Eko, mejila(12) ni Ipinle Kwara, mokanla ni Ipinle Rivers, merin ni Ipinle Adamawa, merin ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Ogun, merin ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Ekiti, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Kaduna, meji ni Ipinle Plateau, ati eyokan ni Abuja.[213]Ni ojo kokanlelogun osu kesan an, isele marundinnigba(195) ni o seyo: mokanlelaadota(51) ni Ipinle Enugu, ogoji(40) ni Ipinle Gombe, mokandinlogoji(39) ni Ipinle Eko, metalelogun(23) ni Ipinle Plateau, marundinlogun ni Abuja, mejila ni Ipinle Rivers, mejo ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Ondo, meji ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Edo, ati eyokan ni Ipinle Ogun.[214]Ni ojo kejilelogun osu kesan an, isele tuntun merindinlogosan an(176) ni o seyo: metalelaadorin(73) ni Ipinle Eko, aadota(50) ni Ipinle Plateau, metadinlogun(17) ni Abuja, mejo ni Ipinle Rivers, mefa ni Ipinle Ondo, marun un ni Ipinle Niger, marun un ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Edo, meta ni Ipinle Kaduna, meji ni Ipinle Oyo, eyokan ni Ipinle Bauchi,eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Delta, ati eyokan ni Ipinle Nasarawa.[215]Ni ojo ketalelogun osu kesan an, isele tuntun mokanlelaadofa(111) ni o suyo: mokanlelogbon(31) ni Ipinle Eko, mejidinlogun(18) ni Ipinle Gombe, mejidinlogun ni Ipinle Kaduna, marundinlogun ni Abuja, merinla ni Ipinle Rivers, meta ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Oyo, meji ni Ipinle Bayelsa, meji ni Ipinle Ogun, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Osun.[216]Ni ojo kerinlelogun osu kesan an, isele tuntun marundinlaadoje(125) ni o seyo: metadinlogoji(37) ni Ipinle Eko, mejidinlogun(18) ni Ipinle Plateau, metadinlogun(17) ni Abuja, marundinlogun ni Ipinle Ogun, mewaa ni Ipinle Rivers, meje ni Ipinle Benue, meje ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipinle Anambra, meta ni Iipinle Oyo, meji ni Ipinle Cross Rivres, meji ni Ipinle Ondo, eyokan ni Ipinle Edo, ati eyokan ni Ipinle Imo.[217]Ni ojo karundinlogun osu kesan an, isele tuntun okoolenigba din meje(213) ni o seyo: mokanlelaadota(51) ni Ipinle Eko, mokanlelaadota(51) ni Ipinle Plateau, mokandinlogbon(29) ni Abuja, mejidinlogun ni Ipinle Rivers, mejila ni Ipinle Ondo, mesan an ni Ipinle Oyo, mejo ni Ipinle Osun, meje ni Ipinle Gombe, meje ni Ipinle Ogun, marun un ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipionle Enugu, meta ni Ipinle Edo, meta ni Ipinle Jigawa, meta ni Ipinle Kano,eyokan ni Ipinle Behue, eyokan ni Ipinle Delta, eyokan ni Ipinle Sokoto.[218]Ni ojo kerindinlogbon osu kesan an, isele merindinlogoje(136) ni o seyo: mokanlelogoji(41) ni Ipinle Eko, metadinlogbon(27) ni Ipinle Ogun, mokandinlogun ni Ipinle Rivers, mewaa ni Ipinle Abia, mefa ni Ipinle Oyo, mefa ni Ipinle Plateau, marun un ni Ipinle Bauchi, marun un ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Ebonyi, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Delta, eyokan ni Ipinle Osun ati eyokan ni Ipinle Yobe.[219]Ni ojo ketadinlogbon osu kesan an, isele tuntun merindinlaadoje(126) ni o seyo: ogbon(30) ni Abuja, merinlelogun(24) ni Ipinle Eko, metalelogun(23) ni Ipinle Rivers, metala ni Ipinle Ogun, mesan an ni Ipinle Katsina, mesan an ni Ipinle Plateau, mefa ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Kaduna, merin ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Bauchi, ati eyokan ni Ipinle Edo.[220]Ni ojo kejidinlogbon osu kesan an, isele tuntun merindinlogoje(136) ni o seyo: mokanlelaadorin(71) ni Ipinle Eko, metalelogun ni Ipinle Rivers, mejila ni Ipinle Plateau, mefa ni Ipinle Adamawa, mefa ni Ipinle Oyo, marun un ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Abia, meta ni Abuja, meji ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Kwara, eyokan ni Ipinle Bauchi, eyokan ni Ipinle Borno eyokan ni Ipinle Edo.[221]Ni ojo kokandinlogbon osu kesan an, isele tuntun metadinlaadowaa(187) ni o seyo: merinlelaadorin(74) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Ipinle Plateau, marundinlogbon(25) ni Ipinle Rivers, mokandinlogun(19) ni Ipinle Gombe, mokandinlogun(19) ni Abuja, mewaa ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Borno, meji ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Katsina, eyokan ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Bayelsa, eyokan ni Ipinle Edo.[222]Ni ogbon ojo osu kesan an, isele tuntun mokanlenigba(201) ni o seyo: metadinlogorin(77) ni Ipinle Eko, metadinlogoji(37) ni Ipinle Rivers, marundinlogbon(25) ni Ipinle Plateau, metala ni Abuja, mejila ni Ipinle Kaduna, mejila ni Ipinle Ogun, mejo ni Ipinle Adamawa, meje ni Ipinle Taraba, merin ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Osun, eyokan ni Ipinle Abia, ati eyokan n i Ipinle Oyo.[223]Osu Kewa Odun 2020ÀtúnṣeNi ojo kini osu kewaa, isele metalelaadojo ni o seyo: mokanlelogorin(81) ni Ipinle Eko, mokanlelogun ni ipinle Rivers, mokanla ni Abuja, mejo ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Kaduna, mefa ni Ipinle Oyo, marun un ni Ipinle Akwa Ibom, meta ni Ipinle Osun, meta ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Plateau, ati eyokan ni Ipinle Kano.[224]Ni ojo keji osu kewaa, isele tuntun merindinlaadoje(126) ni o seyo: mejilelogota(62) ni Ipinle Eko, mejilelogun(22) ni Ipinle Rivers, mesan an ni Ipinle Ogun, meje ni Ipinle Plateau, meje ni abuja, marun un ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Taraba, meji ni Ipinle Bayelsa, meji ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Zamfara, ati eyokan ni Ipinle Imo.[225]Ni ojo keta osu kewaa, isele tuntun ogojo(160) ni o seyo: mejilelogoji(42) ni Ipinle Rivers, mejilelogbon(32) ni Ipinle Eko, mokanlelogun(21) ni Ipinle Plateau, mejidinlogun ni Abuja, merinla ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle Ogun, mewaa ni Ipinle Katsina, meta ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Ondo, meta ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Anambra, eyokan ni Ipinle Abia, eyokan ni Ipinle Oyo.[226]Ni ojo kerin osu kewaa, isele tuntun mejidinlogota(58) ni o seyo: mejidinlogun(18) ni Ipinle Plateau, marundinlogun(15) ni Ipinle Eko, mewaa ni Ipinle Katsina, marun un ni Ipinle Ogun, merin ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Abuja, ati eyokan ni Ipinle Ondo.[227]Ni ojo karun un osu kewaa, isele tuntun ogofa ni o seyo: marundinlaadorin(65) ni Ipinle Rivers, mejila(12) ni Abuja, mesan ni Ipinle Ogun, mejo ni Ipinle Katsina, meje ni Ipinle Anambra, marun un ni Ipinle Bauchi, marun un ni Ipinle Oyo, meta ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Kaduna, eyokan ni Ipinle Kwara, eyokan ni Ipinle Taraba, eyokan ni Ipinle Imo., ati eyokan ni Ipinle Delta.[228]Ni ojo kefa osu kewaa, isele tuntun mejidinlogofa(118) ni o seyo: mokanlelogoji(41) ni Ipinle Eko, mokandinlogun(19) ni Ipinle Rivers, metadinlogun(17) ni Ipinle Osun, metala(13) ni Ipinle Nasarawa, marun un ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Edo, meta ni Ipinle Ogun, meta ni Ipinle Kwara, meta ni Ipinle Ondo, meji ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Niger, eyokan ni Ipinle Plateau, eyokan ni Ipinle Akwa Ibom.[229]Ni ojo keje osu kewaa, isele tuntun marundinlogojo(155) ni o seyo: merinlelogorin(84) ni Ipinle Eko, mokanlelogbon(31) ni Ipinle Rivers, mejila ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Osun, meje ni Abuja, mefa ni Ipinle Oyo, meta ni Ipinle Ogun, ati meji ni Ipinle Kwara.[230]Ni ojo kejo osu kewaa, isele tuntun metalelogorun un(103) ni o suyo: mokandinlogoji(39) ni Ipinle Eko, mokanlelogun(21) ni Ipinle Rivers, mokandinlogun ni Abuja, mefa ni Ipinle Oyo, merin ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Bauchi, meta ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Kano, eyokan ni Ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Nasarawa, ati eyokan ni Ipinle Plateau.[231]Ni ojo kesan an, isele tuntun mokanlelaadojo(151) ni o seyo: mokanlelaadorin(71) ni Ipinle Eko, merindinlogbon(26) ni Ipinle Ogun, metadinlogun ni Ipinle Kaduna, mewaa ni Ipinle Osun, mejo ni Ipinle Oyo, mefa ni Abuja, mefa ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Plateau, eyokan ni Ipinle Akwa Ibom, eyokan ni Ipinle Ekiti.[232]Ni ojo kewaa osu osu kewaa, isele tuntun mokanlelaadofa(111) ni o suyo: mejilelogbon(32) ni Ipinle Plateau, metalelogun(23) ni Ipinle Eko, marundinlogun(15) ni Abuja, mokanla ni Ipinle Osun, mesan an ni Ipinle Ogun, mefa ni Ipinle Oyo, merin ni Ipinle Imo, meta ni Ipinle Bauchi, meta ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Yobe, meji ni Ipinle Rivers.[233]Ni ojo kokanla osu kewaa, isele metalelogojo(163) ni o suyo: metalelaadofa(113) ni Ipinle Eko, mokanlelogun(21) ni Ipinle Kaduna, mejo ni Ipinle Osun, marun un ni Ipinle Ondo, marun un ni Ipinle Oyo, meta ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Bayelsa, meji ni Ipinle Taraba, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Abuja, eyokan ni Ipinle Katsina, ati eyokan ni Ipinle Plateau.[234]Ni ojo kejila osu kewaa, isele tuntun merinlelogojo(164) ni o suyo: merinlelogota(64) ni Ipinle Eko, merindinlogbon(26) ni Abuja, oogun(20) ni Ipinle Enugun, mokanla(11) ni ipinle Kaduna, mokanla(11) ni Ipinle Oyo, mejo ni Ipinle Plateau, meje ni Ipinle Ondo, merin ni Ipinle Anambra, meta ni Ipinle Nasarawa, meta ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Ebonyi, meji ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Katsina, eyokan ni Ipinle Ogun.[235]Ni ojo ketala osu kewaa, isele tuntun okoolenigba ati marun un(225) ni o seyo: marundinlaadosan an(165) ni Ipinle Eko, metadinlogun(17) ni Abuja, metala(13) ni Ipin le Rivers, mejila(12) ni Ipinle Ogun, mejo ni Ipinle Niger, merin ni Ipinle Delta, meji ni Ipinle Ondo, eyokan ni Ipinle Anambra, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Ekiti, ati eyokan ni Ipinle Kaduna.[236]Ni ojo kerinla osu kewaa, isele tuntun mokandinlogosan(179) ni o seyo: merindinlogofa(116) ni Ipinle Eko, oogun(20) ni Ipinle Anambra, mesan an ni Abuja, mesan an ni Ipinle Oyo, mesan an ni Ipinle Rivers, meta ni Ipinle Delta, meji ni Ipinle Nasarawa, meji ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Kaduna, meji ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Plateau, eyokan ni Ipinle Ekiti, eyokan ni Ipinle Osun.[237]Ni ojo karundinlogun osu kewaa, isele tuntun mejidinlaadojo(148) ni o seyo: merindinlaadorin(66) ni Ipinle Eko, marundinlogbon(25) ni Abuja, metala(13) ni Ipinle Oyo, mokanla(11) ni Ipinle Plateau, mefa ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Ebonyi, merin ni Ipinle Ekiti, merin ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Imo, meji ni Ipinle Ondo, eyokan ni Ipinle Edo, eyokan ni Ipinle Nasarawa, ati eyokan ni Ipinle Taraba.[238]Ni ojo kerindinlogun osu kewaa, isele tuntun okoolenigba din mejo(212) ni o seyo: marundinlaadorun un(85) ni Ipinle Eko, mejilelaadorin(72) ni Ipinle Oyo, mokanlelogun(21) ni abuja, mokanla(11) ni Ipinle Ogun, mokanla(11) ni Ipinle plateau, mefa ni Ipinle katsina, marun un ni Ipinle Kaduna, ati eyokan ni Ipinle Osun.[239]Ni ojo ketadinlogun osu kewaa, isele tuntun metalelaadofa(113) ni o suyo: metadinlogoji(37) ni ipinle eko, merindinlogun(16) ni Ipinle Kaduna, mokanla ni Ipinle Ogun, mokanla ni Ipinle Plateau, mejo ni Ipinle Taraba, meje ni Ipinle Rivers, mefa ni Abuja, merin ni Ipinle Enugu, merin n i Ipinle Niger, meta ni Ipinle Edo, meji ni Ipinle Delta, meji ni Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Benue, eyokan ni Ipinle Kaduna.[240]Ni ojo kejidinlogun osu kewaa, isele tuntun metalelaadoje(133) ni o seyo: aadorun(90) ni Ipinle Eko, metala ni Ipinle Rivers, mejo ni Abuja, mejo ni Ipinle Kaduna, mefa ni Ipinle Oyo, meta ni Ipinle Ondo, meji ni Ipinle Katsina, meji ni Ipinle Nasarawa, eyokan ni Ipinle Plateau.[241]Ni ojo kokandinlogun osu kewaa, isele mejidinlogofa(118) ni o seyo: mokanlelaadota(51) ni Ipinle Eko, merindinlogbon(26) ni Ipinle Rivers, mejila ni Ipinle Imo, mejo ni Ipinle Osun, mefa ni Ipinle Plateau, marun un ni Abuja, merin ni Ipinle Kaduna, meta ni Ipinle Ogun, meji ni Ipinle Edo, ati eyokan ni Ipinle Niger.[242]Ni ojo ketalelogun osu kewaa, isele metadinlogorin(77) ni o seyo: mokanlelogun(21) ni Ipinle Eko, oogun(20) ni Ipinle Kaduna, mokandinlogun(19) ni Ipinle Rivers, merin ni Abuja, meta ni Ipinle Osun, meji ni Ipinle Ondo, meji ni Ipinle Sokoto, meji ni Ipinle Kwara, meji ni Ipinle Benue, eyokan n i Ipinle Imo, eyokan ni Ipinle Ogun.Ni ojo kerinlelogun osu kewaa, isele mejidinlaadota(48) ni o seyo: mejidinlogun(18) ni Ipinle Eko, metala ni Abuja, mefa ni Ipinle Kaduna, marun un ni Ipinle Rivers, marun un ni Ipinle Ogun, ati eyokan ni Ipinle Ondo.Awon isele tuntun 3,852 ni o seyo ni osu kewaa, eyi ti o mu ki apapo iye awon isele ti o ti seyo lati igbati ajakale arun yi ti be sile di 62,853. Iye awon ti o ti je alaisi lo soke lati mejilelogbon si 1,144. Awon alaisan ti won n gba itoju lowolowo je 3,034 ni opin osu yi.[243] isele tuntun merinlelogun ni o tun seyo ni osu kewaa, eyi ti o mu ki apapo iye nawon isele ti won ti fi di e mule di 1,220. Iye awon ti o ti je alaisi ko yipada. Iye awon alaisan ti won ti gba iwosan lo soke si 1137, nigba ti awon alaisan merinla n gba itoju lowolowo ni opin osu kewaa.Osu Kokanla Odun 2020ÀtúnṣeIsele tuntun 4,704 ni o seyo ni osu kokanla, eyi ti o mu ki apapo iye awon isele arun korona ti o ti bujade di 67,557. Iye awon ti o ti je alaisi lo soke si 1,173. Iye awon alaisan ti o n gba itoju lowolowo je 3,102 ni opin osu kokanla.[244]Osu Kejila Odun 2020ÀtúnṣeNi ojo kerinlelogun osu kejila, arakunrin John Nkengason, ti i se oludari ile-ise fun isakoso ati idena arun ni ile Afrika (Director of the African Centres for Disease Control and Prevention) so fun apejopo iroyin ti ori ero ayelujara lati ilu Addis Ababa pe won tun ti se awari eya arun korona tuntun miran ni orile-ede Naijiria. Bi arakunrin Nkengason ti kede re ni eyi \\"o je eya ti o yato si eyi ti o ti orile-ede geesi ati orile-ede gusu Afrika wa.\\"[245]Isele arun korona tuntun 19,019 ni o seyo ni osu kejila, eyi ti o mu ki apapo iye awon isele arun yi ti won ti fidi re mule lo soke si 86,576. Iye awon ti won ti je alaisi lo soke si 1,278. Iye awon alaisan ti ara won ti ya lo soke si 73,322, nigbati o wa seku 11,976 awon alaisan ti won n gba itoju lowolowo ni opin osu kejila yi.[246]Osu Kinni Odun 2021ÀtúnṣeOrile-ede Naijiria de Ipele ogorun oke(100,000) awon isele ti won ti fidi won mule ni ojo kewa osu kinni odun 2021[247]. Isele akoko arun ti B.1.1.7 ni won fidi re mule pe o de orile-ede Naijiria ni ojo karundinlogbon osu kinni.[248] Awon isele tuntun 44,666 ni o tun seyo ni osu kinni odun eyi ti o mu ki iye apapo awon isele ti won ti fidi re mule lo soke si 131,242. Iye awon ti won ti je laisi lo soke si 1,586. Awon alaisan ti ara won ti ya lo soke si 104, 989 ti o si wa seku awon alaisan 26,667 ti won n gba iwosan lowolowo ni opin osu January.[249]Awon isele tuntun 24,415 ni o seyo ni osu keji odun 2021 eyi ti o mu ki apapo iye awon isele ti won ti fidi e mule di 155,657. Iye awon ti won ti ku lo soke si 1,907. Iye awon alaisan ti ara won ti ya lo soke si 133,768, ti o si wa seku awon alaisan 19,982 ti won n gba itoju lowolowo ni opin osu keta odun 2021.Akowe ijoba apapo ati alaga agbofinro fun Ijoba lori arun COVID-19, ogbeni Boss Mustapha so ni ojo Thursday, ojo kewa, osu kejila odun 2020 pe ipele keji ajakale-arun korona ti bere leyin igba ti won ti se akiyesi wipe iye awon isele arun COVID-19 tun ti n lo soke si ni orile-ede Naijiria.Ki o to di wipe arun korona yi tun seyo ni eleekeji, igbagbo opo eniyan ni wipe arun yi ti kase kuro nile ni orile-ede yi latipase bi awon isele arun yi se dinku gidigidi ti o fi je wipe awon Ipinle miran ko tile se akosile isele kankan lori arun yi fun opolopo ose. Opolopo eniyan gbagbo pe pupo ninu awon omo ile Naijiria ti won ti lugbadi ajakale-arun yi ni ara won ti ma n ya nitori eto ajesara ti o lagbara ti won ni. Awon miran ni igbagbo wipe eyi ti o poju lo ninu awon isele ti won se akosile won je arun iba lasan. Awon miran tile n so pelu igbagbo pe irinse ti won fi n se ayewo fun awon eniyan ko le fi iyato han laarin eran ati arun iba.Opolopo awon ti isele arun korona yi ti sele si, ti won si ti ri iwosan gba, je ko ye wa wipe opo ninu awon omo orile-ede Naijiria si gbagbo pe nse ni won n fi awon akosile isele arun eran korona yi tan awon eniyan je ni. Iwonba awon eniyan ti won gbagbo pe arun yi wa nitooto n gbe igbe aye aibikita lai daabo bo ara won nitori ero won ni wipe awon alase se afikun akosile iye awon isele ajakale-arun yi nigba ti o koko seyo lati le fi ri opolopo owo gba ati lati le gbe opolopo owo sile fun awon Ipinle ki awon osise kan le fi di olowo latipase gbigbe awon ise akanse si ita.Ni ojo karundinlogbon osu keta odun 2020, Gomina Yahaya Bello ti Ipinle Kogi so ninu fidio kan lati oju-iwe facebook re pe ida aadorun ninu ogorun (90%) ariwo ti ijoba n pa lori arun COVID-19 ni o je wipe lati ri ereje lori oselu ati oro aje ni. O tun so wipe ida mewa ninu ogorun (10%) ti o ku je aisan otutu lasan ti awon omo orile-ede Naijiria ma n ni.Laarin osu kesan si osu kokanla odun 2020, lasiko ti ko fi be e si isenimole, opolopo awon isele ti won n se akosile won n dinku. Eto oro-aje ni o tun di sisi pada lati le fi dekun ki oro-aje matun le mehe ni eleekeji. Awon ibi iyara-eni-soto ti won wa ni awon Ipinle ni won tipa fun igba die. Orile-ede Naijiria ko kan an nipa fun awon eniyan lati ma a lo ibomu ni awon ibi gbangba bi i awon oja, awon ile-ise, awon ibi ayeye, awon ile ounje ati awon ile oti.Ijina-sara-eni, eyi ti o se pataki nigba ti arun korona yi koko seyo ni awon eniyan ti ko sile latari bi opo eniyan se n korajo po ni gbangba lai bowo fun ilana eto ilera.Ni ojo kewa osu kejila, dokita Osagie Ehanire, eni ti i se minisita fun eto ilera so wipe ipele keji arun korona n sunmo nitori iye awon isele ti o n po si latari bi awon isele arun yi se n po si ni awon agbegbe ti o si je wipe die ninu won ni awon arinrin ajo ti o n wo orile-ede Naijiria n ko wole.Orile-ede Naijiria wo ipele keji ajakale-arun korona latari bi orile-ede yi ti se se akosile isele tuntun 1,145 arun COVID-19 ni Thursday, ojo ketadinlogun osu kejila odun 2020. Eyi je iye isele ti o poju ninu awon isele arun yi ti o ma n seyo loojo.Oṣù kẹ́taÀtúnṣeNí ìbẹ̀rẹ̀ oṣù kẹta, alákòso fún ètò ìlera ní ilẹ̀ Nàìjíríà. minister of health, Osagie Ehanire ṣe ìkéde pé àwọn ènìyàn ọgọ́ta tí wọ́n ti ní ìfarakanra pẹ̀lú aláìsàn ará ilẹ̀ itali ti dáwà ní ibìkan. Ogójì nínú àwọn ènìyàn yí wá láti Ipinle Ogun nígbàtí ogún wá láti Ipinle Eko.[251]Ní ọjọ́ kini oṣù kẹta, àwọn ará orílẹ̀ èdè Chinese mẹrin ní wọ́n yà sọ́tọ̀ ní Ipinle Plateau. Àyẹ̀wò fìdí rẹ múlẹ̀ ní ọjọ́ kejí pé wọn kò ní àrùn COVID-19.[252]Ní ọjọ́ kẹta oṣù kẹta, gómìnà Ìpínlẹ̀ Èkó, Babajide Sanwo-Olu sọ wípé àwọn àjèjì méjì, tí wọn kò dárúkọ wọn, làti orílẹ̀ èdè Asian kò ní àjàkálẹ̀ àrún yí látàrí èsì àyẹ̀wò tí wọ́n ṣe fún wọn.[253]Ní ọjọ́ kẹfà oṣù kẹta, ìjọba Ipinle Anambra ṣe ìkéde pé àwọn ará orílẹ̀ èdè Chinese márùn ún tí wọ́n ṣe àyẹ̀wò fún kò ní àrùn. [254] Ilé iṣẹ́ tó ún darí dídènà àrùn ní ilẹ̀ Nàìjíríà (The Nigeria Centre for Disease Control) sọ wípé àpapọ̀ iye àwọn tí àwọ́n tọ́kasí sí wípé wọ́n kọ́kọ́ ní ìfarakanra àti àwọn tí wọ́n ní ìfarakanra tẹ̀lé wọn tí wọn tó 219 níye ni àwọn ti mọ̀ dájúdájú tí àwọ́n sì ti n bójú tó wọn.Ní ọjọ́ kẹsàán oṣù kẹta, Aare Muhammadu Buhari fi ìgbìmọ̀ tí yio ma jábọ̀ fún Aare lórí ọ̀nà láti dẹ́kun àrùn yí ní Nàìjíríà lélẹ̀.[255]Ní ọj́ọ́ kẹwa oṣù kẹta, ọkọ̀ òfurufú ti orílẹ̀ èdè Turkisi fagilé gbogbo ìrìn àjò wá sí ilẹ̀ Nàìjíríà nítorí àjàkálẹ̀ àrùn tí ó bẹ́ sílẹ̀.[256]Ní ọjọ́ kẹẹ̀dógún oṣù kẹta, arábìnrin kan ní Ipinle Enugu ṣe ìfarahàn aàmì àìsàn corona sùgbọ́n ní ọjọ́ kejì ni àyẹ̀wò fìdí ẹ̀ múlẹ̀ pé kòní àrùn yí.[257]Ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹta ọdún 2020, ilẹ̀ Nàìjíríà sún, àjọ̀dún aré ìdarayá tí ó jẹ́ ogún irú ẹ̀ (20th National Sports Festival) tí o yé kówáyé ní ìlú Benin, Ipinle Edo, láti ọjọ́ kejìlélógún oṣù kẹta sí ọjọ́ kini oṣù kẹrin, síwájú di ìgbàmíraǹ.[258]Ní ọjọ́ kejìdínlógún oṣù kẹta, àwọn alákòso àjọ tí ó n rísí àwọn ọ̀dọ́ tó n ṣiṣẹ́ sin ìlú National Youth Service Corps(NYSC) ṣe ìdádúró aláìlọ́jọ́ sí ètò ìdárayá ọlọ́jọ́ mọ́kànlélógún fún àwọn olùkópa ọ̀wọ́ kini ti ọdún 2020. Ètò ìdárayá tí ó bẹ̀rẹ̀ ní ọjọ́ kẹwa oṣù kẹta tí ó sì ye kí ó wá sópin ní ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹta ni wọ́n dá dúró lẹ́yìn tí wọn ti lo ọjọ́ mẹ́jo.[259] Lẹhin na, ní ọjọ́ kanna yi ni ilẹ̀ Nàìjíríà fi òfin de ìrìn àjò lọ sí àti wá láti àwọn orílẹ̀ èdè mẹ́tàlá tí wọ́n ní ìṣẹ̀lẹ̀ àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 tí ó pọ̀ jùlọ. Àwọn orílẹ̀ èdè yí í ni United States, United Kingdom, South Korea, Switzerland, germany, france, Italy, China, Spain, Netherlands, Norway, Japan àti Iran.[260] Ní Ìpínlẹ̀ Katsina wọ́n ṣe àkíyèsi wípé ọmọ orílẹ̀ èdè Nàìjíríà kan tí ó padà dé láti Malasia ní ààmì aìsàn àjàkálẹ̀ àrùn COVID-19 sùgbọ́n àyẹ̀wò tí wọ́n ṣe ní ọjọ́ kejì fihàn pé kòní àrùn yí.[261] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Kano fìdí ẹ̀ múlẹ̀ pé ẹni mẹ́ta tí àwọn ṣe àyẹ̀wò fún ní Ipinlẹ Kano ní kò ní àjàkálẹ̀ àrùn yí.[262] Ìjọ́ba Ìpínlẹ̀ Èkó fi òfin de àpéjọ àwọn olùjọ́sìn tí ó ba ti kọjá àádọ́ta fún ọgbọ̀n ọjọ́.[263] Ìpínlẹ̀ Ògùn na fi òfín de àpéjọpọ̀ tí ó ba ti ju àádọ́ta lọ fún ọgbọ̀n ọjọ́.[264] Ojúbọ Afrika tuntun The New Afrika Shrine dáwọ́ gbogbo ètò wọn dúró títí di ìgbà miran. [265] Ìpínlẹ̀ Kwara àti Ipinle Eko kéde títi gbogbo ilé-ìwé pa títí di ìgbà míràn nígbà tí Ipinle Zamfara, Ipinlẹ Sokoto, Ìpínlẹ̀ Katsina, Ipinlẹ Niger, Ìpínlẹ̀ Kano, Ìpínlẹ̀ Jigawa, Ipinle Kebbi, àti Ìpínlẹ̀ Kaduna na ti ilé-ìwé wọn fún ọgbọ̀n ọjọ́ bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta.[266][267][268] Ẹgbẹ́ agbabọọlu àpapọ̀ ti Nàìjíríà Nigeria Football Federation dá gbogbo ètò bọ́ọ̀lùgbígbá wọn dúró fún ọ̀sẹ̀ mẹ́rin.[269]Ní ọjọ́ kọkàndínlógún oṣù kẹta, Ipinlẹ Anambra kéde titi àwọn ile-iwe wọn pa àti dídáwọ ipejọpọ gbangba dúró títí di ìgbàmíràn. Awon ile-ekọ gíga yio di titi pa láti ogúnjọ́ oṣù kẹta nígbàtí àwọn ile-iwe alákòọ́bẹ̀rẹ̀ ati ile-iwe girama yio di titi pa láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta. [270] Ipinlẹ Ogun sún àkókò ti wọn kọ́kọ́ ti fi ofin de awọn ile-iwe ati awọn ile ìjọsìn síwájú di ìgbàmíràn.[271] Ijọba àpapọ̀ kéde títi àwọn ile-ekọ giga, ile-iwe girama àti ti alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ pa.[272] Ìjọba Ipinlẹ Enugu paapa pàṣẹ pé ki wọn ti gbogbo awọn ile-iwe girama ati ti alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ pa láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[273]Ní ogúnjọ́ oṣu kẹta, Naijiria tún fi orílẹ̀ èdè meji kún awọn orílẹ̀ èdè ti wọn ti fi òfin dè lórí ìrìn àjò. Awọn orilẹ èdè meji yi ni Sweden ati Austria.[274] Ìjọba Ipinlẹ Ekiti fi òfin de ìpéjọpọ̀ ayẹyẹ ti òṣèlú, ti ẹ̀sìn àti ti mọ́lébí ti o ba ti ju ogún ènìyàn lọ. Ipinle Ekiti tun pàṣẹ títi gbogbo ile-iwe wọn pa láti ọjọ́ kẹtàlélógún oṣu kẹta.[275] Nàìjíríà kéde títi àwọn pápá ọkọ̀ ofurufu ti Enugu, Port Harcourt ati ti Kano lati ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹta.[276] Ìjọba Ipinlẹ River na kéde títi gbogbo ile-iwe wọn pa ati fífi òfin de gbogbo ayẹyẹ esin. [277] Ijọba Ipinlẹ Ọ̀ṣun fi òfin de èyíkèyí ìpéjọpọ̀ gbangba ti o ba ti ju àádọ́ta ènìyàn lọ lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ pẹ̀lú awọn ilé-ìwé, awọn ile ìjọsìn onígbàgbọ́ àti àwọn mọ́ssálássí.[278] Ijọba Ipinlẹ Delta kéde títi gbogbo ile-iwe wọn pa lati ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[279]Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹta, Ijọba Ipinle Nasarawa fìdí ìṣẹ̀lẹ̀ ẹni márùn ún ti àyẹ̀wò sọ wipe wọn ko ni àrùn corona mule.[280] Ijọba Ipinlẹ Kebbi kéde títi gbogbo ile-iwe alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ ati ti girama pa.[281] Ilé iṣẹ́ ọkọ̀ ojú irin ti Nàìjíríà Nigeria Railway Corporation kéde ìdáwọ́dúró gbogbo iṣẹ́ wọn tí wọ́n nse fun àwọn èrò ọkọ̀ láti ọjọ́ kẹtàlélógún oṣu kẹta.[282] Ijọba Ipinlẹ Eko dín iye awọn eniyan ti wọn fi àyègbà níbi ìpéjọpọ̀ ẹ̀sìn tabi ayẹyẹ kù lati àádọ́ta sí ogún.[283] Naijiria kéde títi awọn pápá ọkọ̀ òfurufú méjì, ti wọn ko iti ti pa, ti Abuja ati ti Eko pa láti ọjọ kẹtàlélógún oṣù kẹta.[284] Ipinlẹ Ọsun ṣe àtúnyẹ̀wò ìfòfindè ti wọn kọ́kọ́ ṣe lórí ìpéjọpọ̀ gbangba tí kò gbọdọ̀ ju àádọ́ta lọ, sí ìfòfindè pátápátá lórí gbogbo ìpéjọpọ̀ gbangba.[285] Ijọba Ipinlẹ Ọyọ pàṣẹ títi awọn ile-iwe pa.[286] Ijọba Ipinle Bayelsa na pàṣẹ títi gbogbo awọn ile-iwe pa láti ọjọ́ kẹrìndínlógún oṣù kẹta àti gbígbéẹsẹ̀lé gbogbo ìpéjọpọ̀ gbangba ti o ba ti ju àádọ́ta ènìyàn lọ.[287] Ijoba Ipinle Imo na kéde títi gbogbo àwọn ile-iwe pa lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[288]Ní ọjọ́ kejìlélógún oṣù kẹta, Ijọba Ipinlẹ Edo kéde títi gbogbo àwọn ilé-ìwé wọn pa láti ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta.[289]Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹta, Ijọba Ipinlẹ Ebonyin fi òfin de gbogbo àpéjọpọ̀ gbangba bi i Ìgbéyàwó, àpérò, ìsìnkú àti àwọn àpéjọpọ̀ nla míràn.[290] Ijọba Ipinlẹ Niger kéde ìgbélé àti fífi òfin de rínrìn kiri láti agogo mẹ́jọ òwúrọ̀ sí agogo mẹ́jọ àṣálẹ́ ní ojoojúmọ́ láti ọjọ́ kẹẹ̀dọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[291] Ijọba Ipinlẹ Kano da gbogbo àpéjọpọ̀ eniyan ní Ìpínlẹ̀ na dúró títí di ìgbàmíràn.[292] Ijọba Ipinlẹ Rivers kéde ìsémọ́lé onígbàdíẹ̀ ni Ìpínlẹ̀ na nígbàtí wọn ti àwọn ilé ìwòran pa pẹ̀lú àwọn ibi ìgbafẹ́ alẹ́, ibi ìjọsìn ibi, ibi ayẹyẹ ìgbéyàwó àti ibi ìsìnkú láti ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù kẹta.[293] Ipinlẹ Ẹdo kéde fífi òfin de àpéjọ ti o ba ju àádọ́ta ènìyàn lọ.[294] Olórí adájọ́ ní ilẹ̀ Nàìjíríà. The Chief Justice of Nigeria, Tanko Muhammad pàṣẹ pé kí gbogbo ilé ẹjọ́ ní ilẹ̀ Nàìjíríà di títì pa láti ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù kẹta.[295] Ilẹ́ Nàìjíríà pàṣẹ pé kí gbogbo ẹnubodè di títì pa fún òsẹ̀ mẹrin, ki Ìgbìmọ̀ ìṣàkóso ti federal. Federal Executive Council (FEC) si da gbogbo ìpàdé wọn dúró títí di ìgbàmíràn.[296] Ijọba Ipinlẹ Anambra fi òfin de gbopgbo àpéjọpọ̀ gbangba ti o ba ti ju ọgbọ́n ènìyàn lọ. Wọ́n tún fi òfin de ayẹyẹ ṣíṣe bi i ìgbèyàwó, ìsìnkú àti àjọyọ̀.[297] Àjọ ti o n darí ètò ìdìbò. Independent National Electoral Commission kéde ìdáwọ́ dúró gbogbo ètò wọn fún ọjọ́ mẹ́rìnlá.[298] Ijọba Ipinlẹ Ondo fi òfin de gbogbo àpéjọ òṣèlú, ẹ̀sìn àti àpéjọpọ̀ ní àwùjọ fún ọjọ́ mẹ́rìnlá.[299] Ijọba Ipinlẹ Oyo paapa fi òfin de gbogbo àpéjọpọ ayẹyẹ ṣíṣe ti o ba ti ju ọgbọ̀n ènìyàn lọ.[300]Ní ọjọ́ kẹrìnlélógún oṣù kẹta, Ijọba ipinle Yobe kéde títì pa gbogbo ilé-ìwé wọn láti ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[301] Àjọ ti o n darí ètò ìdánwò àṣewọlé sí àwọn ilé-ẹ̀kọ́ gíga, Joint Admission and Matriculation Board dá gbogbo iṣẹ́ wọn dúró fún ọ̀sẹ̀ méjì.[302] Ilé Aṣòfin àgbà ti ilẹ̀ Nàìjíríà. Nigerian Senate sún àpérò won síwájú di ọjọ́ keje oṣù kẹrin, nígbàtí ilé Aṣòfin kékeré. Nigerian House of Representative sún àpérò won síwájú di ìgbàmíràn.[303][304] Ijọba ipinlẹ Ẹdo dín iye àwọn ènìyàn tí wọ́n gbà laaye láti péjọ ni gbangba kù lati àádọ́ta sí ogún, wọn sì tún ti gbogbo àwọn ọjà pa yàtọ̀sí àwọn ọjà ti wọn n ta ounje, oogun àti àwọn nkan kòséémánì nìkan ni wọn gbà laaye láti ṣiṣẹ́.[305] Ijọba ipinlẹ Kaduna fẹsẹ rẹ múlẹ̀ pé àwọn ènìyàn mẹ́ta tí wọ́n furasí pé wọ́n ní àrùn corona ni kòní léyìn tí wọ́n ti se àyẹ̀wò won.[306] Ijọba Ipinlẹ Nasarawa pàṣẹ pé kí wọn ti gbogbo ilé-ìwé pa lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[307] Ijọba ipinlẹ Ọṣun fi òfin de ọjà níná lọseese títí di ìgbàmíràn.[308] Ijọba ipinlẹ Eko pàṣẹ pé kí gbogbo àwọn ọjà wa ni títì pa láti ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta ṣùgbọ́n ìjọba fi aaye gba àwọn tí wọ́n nta ounje, oogun, omi, àti àwọn nkan koseemani miran.[309] Àjọ tí ó ndarí ètò ìdánwò. National Examination Council. kéde sísún ètò ìdánwò àṣewọlé ti ọdún 2020, ti o ye ki o wáyé ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, sí àwọn ilé-ìwé ìjọba mẹ́rìnlélọ́górùn ti wọn yà sọ́tọ̀, síwájú di ìgbàmíràn.[310] Ìjọba ipinlẹ Enugu fi òfin de gbogbo àpéjọpọ̀ ayẹyẹ àti òṣèlú ní ìpínlẹ̀ na.[311] Àwọn òṣèré ilẹ̀ Nàìjíríà. Actors Guild of Nigeria. fi òfin de gbogbo iṣẹ́ wọn kákààkiri ilẹ̀ Nàìjíríà.[312] Ijọba Ipinlẹ Delta fi òfin de gbogbo àpéjọ ayẹyẹ ṣíṣe ti o ba ti to ogún ènìyàn ti o fi mọ ìsìnkú àti àpéjọsìn gbangba àwọn onígbàgbọ́. Ìjọba tún pàṣẹ pé kí gbogbo ilé ìgbafẹ́ àti ilé ìwòran wà ní títì pa lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[313] Ijọba ipinlẹ Ondo pàṣẹ pé kí gbogbo ilé ìtajà di títì pa lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ fún ọjọ́ méje. Ìjọba tún fi òfin de ilé ìpàdé egbé àti ilé ọtí yàtọ̀sí àwọn ibi ìtajá ounje, omi àti oogun.[314] Àwọn olùṣàkóso olú ìlú ilẹ̀ Nàìjíríà. Federal Capital Territory Administration. pàṣẹ pé kí wọ́n ti àwọn ilé ìjọsìn àti àwọn ilé ìtajà pa yàtọ̀sí àwọn ti o nta ounjẹ, oogun àti àwọn ohun koṣeemani.[315]Ní ọjọ́o karùndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, ìjọba Ipinlẹ Rivers kéde títìpa ẹnubodè ojú omi, ti òfúrufú àti ti orí ilẹ̀ ti o wọlé àti èyí ti o jáde ní ipinlẹ na bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ́n oṣù kẹta.[316] Ìjọba Ipinle Kogi na kéde títìpa ẹnubodè ojú omi àti ti orí ilẹ̀. Ìjọba tún pàṣẹ pé kí àwọn tí wọ́n n fi alùpùpù ṣe iṣẹ́ ní ipinlẹ na dáwọ́ iṣẹ́ wọn dúró láti ọj́ọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta. Wọ́n sì tún dín iye àpéjọpọ̀ ènìyàn ní ìgboro kù sí márùn ún.[317] Ìjọba Ipinlẹ Ekiti fi òfin de ọjà títà yàtọ sí àwọn ti o n ta nkan ti o ṣe pàtàkì bi i ounje, omi, oogun, àti àwọn ti o ń ṣètò àwọn ẹ̀rọ fún ètò ìlera.[318] Ìjọba Ipinlẹ Kwara fi òfin de àwọn ọkọ̀ akérò, wọ́n sì tún ti àwọn massalassi àti àwọn ilé ìjọsìn onígbag̀bọ́ pa. Ìjọba tún ti àwọn ọjà ti o yàtọ̀ sí àwọn ti o n ta ounjẹ, oogun àti àwọn nkan kòṣéémánì pa.[319] Ipinlẹ Kano na kéde títìpa ẹnubodè ojú òfurufú àti ti orí ilẹ̀ tí ó wọ ipinlẹ na àti èyí ti o jáde bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta. Íjọba Ipinlẹ Bauchi kéde títi àwọn ilé ìtajà pa láti ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta yàtọ̀ sí àwọn to n ta ounje ati oogun.[320] Ìjọba Ipinlẹ Abia fi òfin de ayẹyẹ ìsìnkú àti ìgbéyàwó ṣíṣe ti o ba ti ju ọgbọ̀n ènìyàn lo. Ìjọba tún fi òfin de akitiyan ẹ̀sìn tí ó ba ti ju àádọ́ta ènìyàn lọ fún ọgbọ̀n ọjọ́.[321] Ìjọba Ipinlẹ Imo pàṣẹ kí wọ́n ti àwọn ilé ìtajà pàtàkì ní ipinlẹ na pa láti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta. Ìjọba tún ti ẹnubodè orí ilẹ̀ pa ti wọn si nṣe àyẹ̀wò fún àwọn ti wọn báfẹ́ wọlé.[322] Ìjọba Ipinlẹ Delta kéde títi àwọn ẹnubodè wọn pa fún ọ̀sẹ̀ méjì àkọ́kọ́. Ìjọba tun kéde títi pápákọ̀ òfurufú ti Asaba pa bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta; ẹnubodè orí ilẹ̀ bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta àti àwọn ilé ìtajà bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ èkíní oṣù kẹrin tí wọ́n sì pàṣẹ fún àwọn ti wọn n ta ounje ki wọn ma a tàwọ́n ní agbègbè ilé won. Ìjọba tún pàṣẹ kónílé ó gbélé bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ èkíní oṣù kẹrin sùgbọ́n àṣẹ yi yọ àwọn ènìyàn tó ń pèsè àwọn nkan pàtàkì bi i ètò ààbò, ètò ìlera, àwọn ilé ìtajà oogun, àwọn to ń pèsè omi, àwọn panápaná, àwọn oníṣẹ́ mọ̀nàmọ́ná, àwọn oníròyìn àti àwọn ilé-iṣẹ́ to ń rísí ètò ìkànsíara eni sile.[323]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, ìjọba Ipinlẹ Ebonyi kéde pé kí wọn ti àwọn ẹnubodè wọn pa bere láti ọjọ́ kejídínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta sùgbọ́n wọn fi ààyè gba awọn ọkọ̀ to ngbe ounje, awọn ohun èlò ìkọ́lé, ̀awọn n kan èlò ìlera àti awọn aláìsàn ti o n lọ gba ìtọ́jú.[324] Ìjọba àpapọ̀ ilẹ̀ Nàìjíríà pàṣẹ títi àwọn pápákọ̀ òfurufú ati awọn ẹnubodè orí ilẹ̀ pa fún òsẹ̀ mẹ́rin.[325] Ìjọba Ipinlẹ Rivers kéde títi àwọn ọjà pa ni Ipinlẹ na láti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[326] Ìjọba Ipinlẹ Jigawa pàṣẹ kí wọ́n ti àwọn ẹnubodè won pa láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[327] Ìjọba Ipinlẹ Akwa Ibom pàṣẹ títi àwọn ẹnubodè wọn pa sùgbọ́n àwọn ọkọ̀ ti o nko ounjẹ ni wọ́n gbà kí wọ́n wọlé. Ìjọba Ipinlẹ yi tún sọ fún àwọn òṣìṣẹ́ wọn ki wọn fìdí mọ́lé fún ọ̀sẹ̀ kan bẹ̀rẹ̀ láti ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹta. wọn tún kéde pé kí pápákọ̀ òfurufú Ipinlẹ won, Ibom Air, dáwọ́ gbogbo iṣẹ́ ìrìnàjò ọkọ̀ òfurufú wọn dúró láti ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta.[328] Ìjọba Ipinlẹ Kaduna gbé òfin kónílé o gbélé kalẹ̀ ni Ipinlẹ Kaduna, wọn si pàṣẹ kí gbogbo olùgbé ìlú fìdímọ́ ilé wọn lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ yàtọ̀sí àwọn to nse iṣẹ́ pàtàkì bi i àwọn òṣìṣẹ́ ìlera, àwọn òṣìṣẹ́ panápaná àti àwọn òṣìṣẹ́ aláàbò. Ìjọba tún pàṣẹ pé kí wọ́n ti gbogbo ilé iṣẹ́ olókoowò ̀ati àwọn ibi ìjọsìn pa. Wọ́n si tún fi òfin de àwọn ayẹyẹ ìgbéyàwó àti pípéjọpọ̀ se ayẹyẹ.[329] Ìjọba Ipinlẹ Sokoto kede titi awon ẹnubodè orí ilẹ̀ wọn pa fún ọ̀sẹ̀ méjì bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta sùgbọ́n wọn fi ààyè gba àwọn ọkọ̀ ti o nko ounjẹ àti àwọn ǹ kan èlò ìlera tí ó se pàtàkì.[330] Àwọn olùṣàkóso olú-ìlú ilẹ̀ Nàìjíríà fi òdìwọ̀n sí́ gbogbo akitiyan okoowo, ní Ìpínlẹ̀ na, sí wákàtí mẹẹdogun ní ojoojúmọ́ bẹ̀rẹ̀ láti aago mésán án àṣálẹ́ sí aago mẹ́fà òwúrọ̀.Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, ìjọba Ipinlẹ Ọ̀yọ́ pàṣẹ kónílé ó gbélé. Wọ́n sì fi òfin de ìrìnàjò láti Ipinlẹ kan si Ipinlẹ kejì yàtọ̀ sí àwọn ọkọ̀ ti o n ko ounjẹ, oogun àti epo petirolu bẹ̀rẹ̀ làti ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta nígbà tí wọ́n tún dín iye àwọn ènìyàn tí wọ́n gbà laaye ní ibi ayeye kù láti ọgbọ̀n si mẹ́wàá. Ipinlẹ Ọ̀yọ́ tún kéde pe ́gbogbo ọjà yio di títìpa láti ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta ṣùgbọ́n àwọn ti o n ta ọjà ti o tètè ma n bàjẹ́ ni won ya sọ́tọ̀.[331] Ìjọba Ipinlẹ Ọ̀ṣun kéde títi ẹnubodè wọn pa làti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta. Ìjọba tun kéde títi àwọn ọjà tí ó ṣe pàtàkì pa yàtọ̀ sí àwọn ọjà tí wọ́n n ta ounjẹ àti oogun.[332] Ìjọba Ipinlẹ Katsina kéde títi àwọn ẹnubodè wọn pa láti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta ṣùgbọ́n wọ́n fi ààyè gba àwọn ọkọ̀ tí ó n gbé epo petirolu àti ounjẹ ki wọn wọlé lẹ́hìn tí wọn ba ti ṣe àyẹ̀wò wọn.[333] Ìjọba Ipinlẹ Enugu kéde títìpa ẹnubodè wọn àti gbígbé ọkọ̀ láti Ìpínlẹ̀ kan lọ sí èkejì láti ọjọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n oṣù kẹta yàtọ̀ sí awọn ọkọ̀ òṣìṣẹ́ olùtọ́jú aláìsàn.[334] Ìjọba Ipinlẹ Nasarawa fi òfin de gbogbo ìpéjọpọ̀ ayẹyẹ àti ti ẹ̀sìn tí ó ba ti ju àádọ́ta ènìyàn lọ lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀. Ìjọba tún kéde fífi òdìwọ̀n sí gbogbo lílọ àti bíbọ̀ sí Ipinlẹ na.[335] Ijoba Ipinle Niger fi ofin de lilo ati bibo awon oko lati ipinlẹ kan sí Ipinlẹ kejì yàtọ̀ sí àwọn ọkọ̀ ti o n gbe ounjẹ àti àwọn nkan miran tí ó ṣe pàtàkì.[336] Ìjọba Ipinlẹ Zamfara kéde títi àwọn ẹnubodè wọn pa bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹta, ọdún 2020.[337] Ìjọba Ipinlẹ Bayelsa kéde títìpa àwọn ẹnubodè tí ó gba orí omi áti orí ilẹ̀ wọ Ipinlẹ wọn wọlé lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[338]Ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, Ìjọba Ipinlẹ Anambra kéde títìpa awọn ọjà mẹ́tàlélọ́gọ́ta wọn ti o ṣe pàtàkí, bẹ̀rẹ̀ lati ọjọ́ kọkánlélọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, fún ọ̀sẹ̀ méjì ṣùgbọ́n wọn fi ààyè gba awọn ọjà ti wọn n ta ounjẹ àti oogun.[339] Ìjọba Ipinlẹ Abia kéde títìpa awọn ẹnubodè ati ọjà wọn fun ọ̀sẹ̀ mẹrin bẹ̀rẹ̀ lati ọjọ́ èkíní oṣù kẹrin. wọn si tun pàṣẹ fun awọn ará ìlú lati fìdi mọ́lé ṣugbọn wọn fi ààyè gba awọn ti o n ta ounjẹ nikan lati ta ọjà.[340] Ìjọba Ipinlẹ Imo fi òfin de àwọn ayẹyẹ ìgbéyàwó, ìsìnkú àti ti ẹ̀sìn lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀. Ìjọba tún pàṣẹ fún àwọn òṣìṣẹ́ wọn láti dáwó iṣẹ́ dúró lẹ́sẹ̀kẹs̀ yàtọ̀ sí àwọn ti iṣẹ́ wọn ṣe pàtàkì tí ìjọba si fọwọ́ sí. Ìjọba Ipinlẹ Ogun kéde títìpa àwọn ẹnubodè wọn fun ọ̀sẹ̀ méjì àkọ́kọ́ láti ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta ṣugbọn wọn fi ààyè gba awọn ọkọ̀ ti o n gbe awọn òṣìṣẹ́ tí iṣẹ́ wọn ṣe pàtàkì bi i àwọn òṣìṣẹ́ aláàbò, awọn olùtọ́jú aláìsàn, awọn to n ta ounjẹ àti àwọn ti o n ta epo petirolu.[341] Ìjọba Ipinle Cross River fi òfin de gbogbo àpéjọpọ̀ ẹ̀sìn ti o ba ti ju ènìyàn márùn ún lọ.[342] Ìjọba ipinlẹ Kebbi kéde fífi òdìwọ̀n sí ìjáde àti ìwọlé sí Ipinlẹ na lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[343] Ìjọba Ipinlẹ Taraba kéde títìpa awọn ẹnubodè wọn lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ bẹ̀rẹ̀ lati ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta ti wọn ko si jẹ ki lílọ àti bíbọ̀ wáyé ní Ìpínlẹ̀ wọn.[344]Ní ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, ìjọba Ipinlẹ Ekiti gbe òfin kónílé o gbélé kalẹ̀, wọn ti àwọn ẹnubodè, wọn si fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ fún ọjọ́ mẹ́rìnlá yàtọ̀ sí àwọn ọkọ̀ ti o n gbe oúnjẹ, ǹkan èlò fún ìtọ́jú àwọn aláìsàn, epo pẹtirolu àti àwọn nkan miran tí ó ṣe pàtàkì láti ọgbọ̀n ọjọ́, oṣù kẹta. Ìjọba pàṣẹ kí àwọn ará ìlú fìdí mọ́lé yàtọ̀ sí àwọn ti o n ṣe iṣẹ́ pàtàkì. Ìjọba tun pàṣẹ ki wọn ti gbogbo ilé iṣẹ́ okòòwò ati ilé ìjọsiǹ pa.[345] Ìjọba Ipinlẹ Anambra kéde ki wọn ti afárá ti River Niger lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ sugbọn wọn ni ki won fi ààyè gba àwọn ọkọ̀ ti wọn n ko oúnjẹ ati oogun.[346] Ìjjọba àpapọ̀ pàṣẹ ìsémọ́lé fun Ipinlẹ Eko, Ipinlẹ Ogun ati Abuja fun òsẹ̀ méjì bẹ̀rẹ̀ láti aago mọ́kànlá alẹ́ ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹta, nígbà tí wọn fi òfin de ìrìn àjò láti Ipinlẹ kan sí èkejì. Ìjọba tún ti gbogbo iĺe iṣẹ́ okòòwò àti ofiisi, yàtọ̀ sí awọn ilé ìwòsàn, ilé iṣẹ́ ounjẹ, ilé epo pẹtirolu, ilé ìfowópamọ́, ilé iṣẹ́ ààbò aláàdáni, awọn ilé iṣẹ́ ti o n rísí ètò ìkànsíaraẹni at̀i awọn oníròyìn ti wọn ko le ṣe iṣẹ́ lati ile wọn.[347][348] Ij̀ọba àpapọ̀ tun da gbogbo ìrìn àjò awọn ọkò òfurufú ti ìjọba àti ti aláàdáni dúró.[349] Ìjọba Ipinlẹ Ọṣun kéde títi ẹnubodè Ipinlẹ wọn pa láti ọjọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n oṣù kẹta, wọn si fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ láti Ipinlẹ kan sí èkejì yàtọ̀ sí àwọn ti o n ṣe iṣẹ́ pàtàkì bi i awọn òṣìṣẹ́ aláàbò, awọn olùtọ́jú aláìsàn àti àwọn ti o n ta ounjẹ.[350]Ní ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹ́ta, Ìjọba Ipinlẹ Adamawa pàṣẹ títi àwọn ẹnubodè Ipinlẹ na pa bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kọkànlèlọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, pẹ̀lú àṣẹ pé ki o máṣe si lílọ áti bíbọ̀ àwọn ènìyàn, àwọn ọkọ̀ akérò àti ọkọ̀ takisí. Ìjọba tún fi ofin de gbogbo ayẹyẹ. Wọ́n sì tún pàṣẹ pé kí gbogbo ọjà di títìpa yàtọ̀ sí àwọn ti o n ta oúnjẹ àti oogun.[351] Fífi òfin de lílọ àti bíbọ̀ ní Ipinlẹ Ogun ti o ye ki o bẹ̀rẹ̀ ní ọgbọ́n ọjọ́, oṣù ̀kẹta ni wọn sun síwájú di ọjọ́ kẹta oṣù kẹ́rin lẹ́hìn tí ìjọba Ipinlẹ Ogun ti tọrọ gááfárà lọ́wọ́ ìjọba àpapọ̀ pe ki wọn fún àwọn laaye láti pèsè oúnjẹ fún àwọn ará ìlú.[352]Ní ọjọ́ kọkànlélọ́gbọ̀n oṣù kẹ́ta, ìjọba Ipinlẹ Bauchi kéde títi gbogbo ẹnubodè wọn pa fún ọjọ́ mẹ́rìnlá bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kejì oṣù kẹ́rin, wọ́n tún pàṣẹ kónílé o gbélé yàtọ̀ sí àwọn ènìyàn ti o n pèsè iṣẹ́ pàtàkì fún ará ìlú.[353] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Kwara kéde títi gbogbo àwọn ẹnubodè wọn pa fún lílọ àti bíbọ̀ àwọn ọkọ̀ lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ yàtọ̀ sí àwọn ọkọ̀ ti o n ko nkan ọ̀gbìn, ohun èlò fún ìtọ́jú àwọn aláìsàn àti àwọn òṣìṣẹ́ ti o n ṣe iṣẹ́ pàtàkì.[354] Ìjọba Ipinlẹ Delta ṣe àtúnyẹ̀wò ẹnubodè wọn ti wọn ti tipa ati ofin ti wọn ti fi de lílo àti bíbọ̀, wọn si tun kede fifi aaye gba awọn ti won n fi ọkọ ko nkan pataki bi i ounjẹ, omi, epo pẹtirolu, oogun ati wipe ki awọn ile ifowopamọ ma a ṣise fun igba die.[355] Ìjọba Ipinlẹ Bayẹlsa na ṣe àtúnyẹ̀wò ẹnubodè wọn ti wọn ti tìpa tẹ́lẹ̀ làti le fi ààyè gba àwọn ọkọ̀ ti o n ko ounjẹ, oogun àti àwọn ènìyàn ti o n ṣe iṣẹ́ pàtàkì.[356] Ní ọjọ́ yi kanna ni ìbákẹ́dùn wáyé pé pẹ̀lú bi won ti se ti gbogbo agbègbè pa ni Ipinlẹ Eko, o ma jẹ ìṣòro fún ọ̀pọ̀ àwọn olùgbé ìlú láti pese oúnjẹ fún ara wọn àti fún àwọn ọmọ wọn. O tun jẹ ẹ̀dùn ọkàn fún wọn pé ti àwọn ènìyàn ba lọ si oko wọn ní ìdàkejì ìlú, wọn le ṣeeṣi ko àjàkálẹ̀ àrùn corona ran àwọn ìbátan wọn.[357]Osu KerinÀtúnṣeNí ọjọ́ kìíní oṣù kẹrin, ọdún 2020, ìjọba Ìpínlẹ̀ Taraba fi òfin de gbogbo ìpéjọpọ̀ tí ó bá ti ju ènìyàn ogún lọ. Ìjọba tún pàṣẹ kí wọ́n ti gbogbo ọjà pa lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ yàtọ̀ sí àwọn ilé ìtajà oògùn, ilé oúnjẹ àti ilé epo pẹtiróòlù.[358] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Oǹdó kéde títi ẹnu ibode wọn pa bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kejì oṣù kẹrin ọdún 2020. Ní Oǹdó, ìjọba tún gbégidínà àwọn arìnrìn-àjò láti Ìpínlẹ̀ mìíràn wá sí Oǹdó.[359]Ní ọjọ́ kejì oṣù kẹrin, Ìjọba Ìpínlẹ̀ Bauchi ṣe idápadà òfin lílọ àti bíbọ̀ ni Ipinlẹ na.[360] Ìjọba Ipinlẹ Akwa Ibom kéde pe ki o ma se si lílọ àti bíbọ̀ rara, kí gbogbo ará ìlú fìdímọ́ ilé wọn. Ìjọba tún ti gbogbo ilé iṣẹ́ okòòwò, àwọn ọjá, àwọn ibùdó ọkọ̀ àti àwọn ofiici pa sùgbọ́n àwọn ti wọn n ta ounjẹ, oogun àti àwọn ti wọn n pèsè iṣẹ́ pàtàkì fún àwọn ará ìlú ni wọ́n gbà láàyè láti ṣiṣẹ́.[361]Ní ọjọ́ kárùn ún oṣù kẹrin, ìjọba Ipinlẹ Niger mú àṣẹ tí wọ́n ti kọ́kọ́ pa lórí ìgbélé rọrùn nípa pé kí lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn ma a wáyé láti aago mẹ́jọ òwúrọ̀ si aago méjì ọ̀sán lójoojúmọ́, ṣùbgọ́n kò gbọdọ̀ sí lílọ àti bíbọ̀ láti aago méjì ọ̀sán sí aago mẹ́wàá àsálẹ́.[362]Ní ọjọ́ kẹsan an oṣù kẹrin, Ìjọba Ipinlẹ Kwara fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn ni Ipinlẹ wọn fún ọjọ́ mẹ́rìnlá bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹwàá oṣù kẹrin. Ìjọba fi ààyè gbà àwọn ti wọn n ta ounjẹ àti oogun láti ṣe iṣẹ́ ni ọjọ́ Ajé, ọjọ́ Rú, àti ọjọ́ Ẹtì laarin aago mẹ́wàá òwúrọ̀ sí aago méjì ọ̀sán.[363]Ní ọjọ́ kọkànlá oṣù kẹrin, Ìjọba Ipinlẹ Anambra fi òfin de lílọ ati bíbọ̀ awọn ènìyàn lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀ fún ọjọ́ mẹ́rìnlá, wọn si pàṣẹ pé kí gbogbo olùgbé ìlú fìdímọ́ ilé wọn yàtọ̀sí àwọn ti o n pèsè iṣẹ́ pàtàkì fún àwọn ará ìlú.[364] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Niger fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ ni Ipinlẹ wọn láti ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹrin yàtọ̀ sí àwọn ti o n ṣe iṣẹ́ pàtàkì.[365]Ní ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹrin ìjọba àpapọ̀ fi òsẹ̀ méjì kún iye ọjọ́ tí wọn ti kọ́kọ́ sọ wípé ko ni si lílọ àti bíbọ̀ ni Ipinlẹ Eko, ipinlẹ Ogun àti Abuja láti aago mọ́kànlá alẹ́ ọjọ́ kẹtàlá oṣù kẹrin.[366] Ipinlẹ Ekiti na fi ọjọ́ mẹ́rìnlá kún iye ọjọ́ ti ko fi ni si lílọ àti bíbọ̀ ni Ipinlẹ Ekiti.[367]Ní ọjọ́ kẹrìnlá oṣù kẹrin, Ipinlẹ Delta àti Ipinlẹ Ọṣun fi ọjọ́ mẹ́rìnlá kún iye ọjọ́ ti ko fi ni si lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn ni Ipinlẹ wọn.[368][369] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Kano fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ ní Ìpínlẹ̀ wọn fún ọjọ́ méje bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kẹrìndínlógún oṣù kẹrin, nígbà tí wọ́n ní kí àwọn ará ìlú fìdímọ́ ilé, wọ́n sì ti àwọn ọjà, àwọn ilé ìjọsìn àti gbogbo ibi ìpéjọpọ̀ àwọn ènìyàn pa.[370]Ní ọjọ́ kẹtàdínlógún oṣù kẹrin, ó kéré tán, àwọn ènìyàn méjìdínlógún ni ilẹ̀ Nàìjíríà ni ìròyìn sọ wípé àwọn agbófinró ti pa lásìkò tí wọ́n n gbìyànjú áti ṣe àfimúlẹ̀ àwọn ìgbésẹ̀ ti àwọn ìjọba n gbe láti dáwọ́ ìtànkálẹ̀ àrùn un corona dúró.[371]Ní ogúnjọ́ oṣù kẹrin, ilẹ̀ Nàìjíríà fi òsẹ̀ méjì kún iye ọjọ́ ti wọn ti kọ́kọ́ fi ti àwọn pápá ọkọ̀ òfurufú pa. Ìjọba Ipinlẹ Borno fi òfin de lílọ àti bíbọ̀ ni Ipinlẹ na fún ọjọ́ mẹ́rìnlá bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kejílélógún oṣù kẹrin. wọ́n tún fi òfin de ìpéjọpọ̀ àwọn ènìyàn sùgbọ́n wọ́n gba àwọn ti o n pèsè iṣẹ́ pàtàkì fún ìrọ̀rùn àwọn ará ìlú.Ní ọjọ́ kọkànlélógún oṣù kẹrin, ì̀jọba Ipinlẹ Taraba kède títìpa Ipinlẹ wọn bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kejìlélógún oṣù kẹrin, nígbà tí wọ́n fi òfin de lílọ àti bíbò àwọn ènìyàn àti ọkọ̀ yàtọ̀ sí àwọn òṣìṣẹ́ ti o n se iṣẹ́ pàtàkì bi i àwọn olùtọ́jú aláìsàn, àwọn ilé ìtajà oogun àwọn ilé epo pẹtirolu àti àwọn oníròyìn.[372]Ní ọjọ́ kẹtàlélógún oṣù kẹrin, ìjọba Ipinlẹ Kwara fi òsẹ̀ méjì kún iye ọjọ́ tí kò fi ní sí lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn.[373]Ní ọjọ́ karùndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, ìjọba Ipinlẹ Anambra gbé ẹsẹ̀ kúrò lórí òfin lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn.[374]Ní ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, ìjọba Ipinlẹ Kaduna fi ọgbọ̀n ọjọ́ kú iye ọjọ́ tí kò fi ní sí lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn ní Ipinlẹ wọn.[375]Ní ọjọ́ kẹtàdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, ìjọba àpapọ̀ kéde títi Ìpínlẹ̀ Kano pa fún òsẹ̀ méjì lẹ́sẹ̀kẹsẹ̀.[376] Ìjọba tún fi òsẹ̀ kan kún iye ọjọ́ tí wọ́n ti kọ́kọ́ fi ti Ìpínlẹ̀ Eko, Ìpínlẹ̀ Ogun àti Abuja pa tẹ́lẹ̀. Ìjọba àpapọ̀ tún ṣe òfin kónílé ó gbélé kákààkiri gbogbo orílẹ̀-èdè bẹ̀rẹ̀ láti ọjọ́ kerin oṣù kárùn ún láti aago mẹ́jọ àsálẹ́ si aago mẹ́fà òwúrọ̀ títí di ìgbà tí wọn ko i ti le sọ, nígbà tí wọ́n tún fi òfin de àwọn ìrìn-àjò tí kò kan dandan láti Ìpínlẹ̀ kan sí òmíràn. wọ́n tún sọ wípé ó kan dandan fún àwọn ènìyàn tí wọ́n n rìn kákààkiri ní ìgboro láti lo ìbòmú benu (Face masks). Ìjọba sì tún sún òfin tí wọ́n fi de ìpéjọpọ̀ àwọn ayẹyẹ àti ti ẹ̀sìn síwájú.[377][378] Ìjọba Ìpínlẹ̀ Anambra kéde pé àwọn ti padà ṣí àwọn ọjà mẹ́tàlélọ́gọ́ta tí ó ṣe pàtàkì ní Ìpínlẹ̀ na.[379]Ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n oṣù kẹrin, Ìjọba Ìpínlẹ̀ Delta kéde pé àwọn ti mú kí òfin tí àwọn fi de lílọ àti bíbọ̀ àwọn ènìyàn rọrùn láti ọgbọ̀n ọjọ́ oṣù kẹrin.[380]Oṣù Kárùn únÀtúnṣeNí ọjọ́ kẹjọ oṣù kárùn ún, ìjọba Ìpínlẹ̀ Abia kéde ìmúrọrùn sí òfin ìsémọ́lé láti ọjọ́o kọkànlá oṣù kárùn ún.[381]Ni ojo kejidinlogun osu karun un, ijoba apapo fi ose meji kun igba ti ko fi ni si lilo ati bibo ni Ipinle Kano, nigba ti ijoba tun fi ose meji kun ofin konile o gbele ti o n waye lowolowo ni orile-ede Naijiria."},{"question":"Sheeg nabiga NNKH yaa ugu hor rumeeyey caruurta yary yar?","answer":"Cali Bin Abuu Daalib RC."},{"question":"வினா:பருவக்காற்றின் வகைகளைக் கூறி விளக்குக.","answer":"விடை:கதிரவனின் வெப்பத்தால் சூடாகி அடர்த்தி குறைந்து மேலே செல்லும் காற்று அங்குள்ள வெற்றிடத்தை நிரப்பி பருவக்காற்றாகிறது.பருவக்காற்றின் வகைகள் : தென்மேற்குப் பருவக்காற்று, வடகிழக்குப் பருவக்காற்று என இரு வகைப்படும்.தென்மேற்கு பருவப் பெயர்ச்சிக் காற்று இந்தியாவில் சூன் முதல் செப்டம்பர் வரை 4 மாதங்கள் வீசும் பருவப் பெயர்ச்சிக் காற்று ஆகும். கோடை காலத்தில் தார் பாலைவனம் மற்றும் அதைச்சுற்றியுள்ள இந்தியாவின் வட, நடுப்பகுதிகள் சூடாவதால் அங்கு குறைந்த காற்றழுத்தம் உண்டாகிறது. அதை ஈடு செய்ய ஈரப்பதம் மிக்க காற்று இந்தியாவின் இந்தியப் பெருங்கடலின் தென் மேற்கு பக்கத்திலிருந்து அப்பகுதியை நோக்கி வீசுகிறது."},{"question":"Apakah maksud 'cabut nyawa'? Berikan satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud membunuh.Contoh ayat: \\"Janganlah kau cabut nyawaku,\\" pinta Rashidah kepada perompak. "},{"question":"CH3 – CH2 – CH2 – COOH పేరుA) ప్రాపనోయిక్ ఆమ్లంB) ప్రాపనార్లీ హైడ్C) బ్యూటనోయిక్ ఆమ్లంD) బ్యూటనార్లీ హైడ్","answer":"C) బ్యూటనోయిక్ ఆమ్లం"},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría : historia. ","answer":"¿Cuál era el nombre del líder militar y político que formó el mayor imperio que gobernó sobre la Europa continental? Napolean Bonaparte. "},{"question":"සිංහල ආප්තෝපදේශයක් එහි උපදෙසද සමග දෙන්න.","answer":"\\"අත දීලා දත නියවන්න එපා\\" සිංහල ආප්තෝපදේශයකි. එහි උපදෙස වන්නේ \\"උපකාර කරලා ඒ ගැන පුරසාරම් කීමෙන් වලකින්න\\" වේ. "},{"question":"السؤال: كيف نزل القرآن الكريم على رسول الله صلّى الله عليه وسلّم؟","answer":"الجواب: نزل مفرّقًا بواسطة الوحي جبريل عليه السلام."},{"question":"¿Cuántos tipos de tamales hay en Colombia?","answer":"El tamal, va depender mucho de la zona, los más reconocidos son el tolimense, santafereño, satandereño, antioqueño, nariñense y costeño. Como puedes ver, tiene nombre de los departamentos donde es más común "},{"question":"Emak Nabilah rindu _________ anaknya yang sedang belajar di Mesir.","answer":"terhadap"},{"question":"Nitori ti ọkọ rẹ n yan ale, Bọsẹ binu para rẹ l’Akurẹ","answer":"Abilekọ kan ti wọn porukọ rẹ ni Bọsẹ Ọdunayọ, ti binu pa ara rẹ lori ẹsun to fi kan ọkọ rẹ pe ọkunrin naa n yan ale mọ oun lara.Bọsẹ ni wọn lo gboogun jẹ nile ọkọ rẹ to wa lagbegbe Igoba, nijọba ibilẹ Ariwa Akurẹ, lọsẹ to kọja, to si mori le ọdọ awọn obi rẹ ni Ifira Akoko, nibi to pada ku si.Ohun ta a gbọ ni pe Bọsẹ pada lahun fawọn eeyan rẹ ko too ku pe ti oun ba ti ku, ọkọ oun lo ṣeku pa oun, nitori ṣe loun mọ-ọn-mọ gbe nnkan jẹ nitori ọkan ninu awọn ale rẹ to pe oun sori aago, to si n halẹ mọ oun pe oun mọ nipa bi oyun ṣe n bajẹ lara oun ni gbogbo igba.ALAROYE gbọ lati ẹnu ẹnikan to sun mọ oloogbe ọhun daadaa pe ki i ṣe igba akọkọ ree ti Bọsẹ ti n gbe nnkan jẹ pẹlu erongba ati pa ara rẹ si ọkọ rẹ to jẹ ọkan ninu awọn ọmọ ẹgbẹ awakọ ti ilu Akurẹ lọrun.O ni o ti kọkọ gbiyanju ati pa ara rẹ pẹlu bo ṣe gbe majele jẹ ni ọdun 2021, ṣugbọn ti ọkọ rẹ tete ṣakiyesi rẹ to si sare gbe e lọ si ọsibitu, nibi ti wọn ti fọ majele ọhun kuro ninu rẹ, ko too pa a lara.O ni kayeefi patapata lo jẹ fun awọn ti awọn sun mọ obinrin naa pe o tun le dan iru nnkan bẹẹ wo lẹyin ti Ọlọrun ti ko o yọ ninu ti akọkọ.O ni o ṣee ṣe ki ọkọ rẹ tete fura, ko si lọọ tọju rẹ, ka ni ko lọ siluu abinibi rẹ lẹyin to gbe nnkan jẹ tan.Lẹyin ti obinrin yii ku tan ni wọn gbe oku rẹ pada sile ọkọ rẹ to wa ni Igoba, nibi ti wọn sin in si lẹyin ọpọlọpọ etutu."},{"question":"முதன்முதலில் மேடையில் பேசிய அனுபவத்தை வகுப்பில் பகிர்ந்து கொள்க.","answer":"விடை :நான் இரண்டாம் வகுப்புப் படிக்கும் போதுதான் முதன்முதலில் மேடையில் பேசினேன். விடுதலை நாளன்று விடுதலைக்குழைத்து தம் இன்னுயிர் ஈந்த திருப்பூர் குமரன் பற்றிப் பேசினேன்.எனக்கு அப்போது சரளமாகப் படிக்கத் தெரியாது. என் அம்மாதான் எனக்கு மீண்டும் மீண்டும் பேச வைத்து எனக்குப் பயிற்சியளித்தார்கள். எப்படியோ பத்து நாட்களில் மனப்பாடம் செய்தேன்.விடுதலை நாளன்று மேடையில் போய் நிற்கும்போது ஒரே பயம். என் உடல் நடுங்கிற்று. என்ன செய்வதென்றே தெரியவில்லை. என் வகுப்பாசிரியர் வந்தார். பயப்படாதே! நீ என்ன பேசுகிறாய் என்பது உனக்கு மட்டும்தான் தெரியும். பிறரைப் பற்றிக் கவலை கொள்ளாதே என்றும் உனக்கு நினைவிருக்கும் வரை பேசி முடித்து விடு என்றும் கூறினார்கள். ஒலி பெருக்கியின் முன் போய் நின்றேன். ஓரிரு விநாடிகள் படபடப்பாக இருந்தது.அதற்குப் பிறகு படபடப்பு நீங்கியது. தடங்கல் இல்லாமல் பேசி முடித்துவிட்டேன். என்னை எல்லோரும் பாராட்டினர். வகுப்பாசிரியர் என்னைத் தட்டிக் கொடுத்துப் பாராட்டினார். என் பெற்றோர் என்னை வாரி அணைத்துக் கொண்டனர். அந்த நிமிடம் நான் எங்கோ பறப்பது போன்ற உணர்வு ஏற்பட்டது. என்னுடைய பயம் நீங்கியது. இப்போதெல்லாம் அச்சமின்றி மேடையில் பேசுகிறேன். இதற்குக் காரணமான என் வகுப்பாசிரியருக்கு நன்றி கூற வேண்டும்."},{"question":"Trong giờ học môn Mĩ thuật, bạn Hạnh dán lên trang vở hai hình vuông có kích thước lần lượt là 3 cm và x cm như ở Hình 1. Tổng diện tích của hai hình vuông đó là x^2 + 9 (cm2). Biểu thức đại số x^2 + 9 có gì đặc biệt?","answer":"Lời giải:Biểu thức đại số x^2 + 9 là đa thức một biến x."},{"question":"A aldeia foi fundada por refugiados gregos pônticos do vale de Of, na Turquia, e recebeu o nome de Trabzon (Trapezounta em grego). A aldeia foi fundada por refugiados gregos pônticos do vale de Trabzon e recebeu o nome da Turquia (Trapezounta em grego). Pergunta: A frase 1 e a frase 2 expressam o mesmo significado? Sim ou não?","answer":"Não, as duas frases não tem o mesmo significado."},{"question":"Chỉ ra các mốc thời gian diễn ra các sự việc trong văn bản Hồ Chí Minh và Tuyên ngôn Độc lập (Bùi Đình Phong).","answer":"Các mốc thời gian diễn ra các sự việc trong văn bản:- 4-5-1945: Hồ Chí Minh rời Pác Bó về Tân Trào.- 22-8-1945: Bác rời Tân Trào về Hà Nội.- Tối 25-8: Bác ở tầng 2 nhà 48 Hàng Ngang.- Sáng 26-8-1945: Hồ Chí Minh chủ trì cuộc họp Thường vụ Trung ương Đảng và chuẩn bị ra Tuyên ngôn Độc lập.- Ngày 27-8-1945: Bác đề nghị đầu tháng 9, Chính phủ ra mắt toàn dân Tuyên ngôn Độc lập.- Ngày 28, 29-9: sáng Bác làm việc tại 12 Ngô Quyền, tối bác soạn thảo bản Tuyên ngôn Độc lập.- 30-8: Bác mời một số đồng chí đến trao đổi, góp ý cho bản thảo Tuyên ngôn Độc lập.- 31-8: Bác bổ sung một số điểm cho Tuyên ngôn Độc lập.- 14 giờ ngày 2-9-1945: Bác đọc bản Tuyên ngôn Độc lập khai sinh nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa.Câu hỏi trang 93 SGK Ngữ văn 6 tập 1: Thông tin nào được nhắc đến ở phần 3?"},{"question":"පහත ගීතය සම්පුර්ණ කරන්න.කියන්න ආදරේ දැන් නැතිදෝ කියාවිඳවන්න බෑ තව තවත් ඔබ ගැන සිතා","answer":"කියන්න ආදරේ දැන් නැතිදෝ කියාවිඳවන්න බෑ තව තවත් ඔබ ගැන සිතාහිතුවෙ නෑ මේ තරම්කරයි ලොකු වැරදි නම්මගෙන් දුර යන්න නම් ඕනාකමක් නැහැ යන්න ඉගිලීලාළඟින් සිටි කාලයෙත් දැනුනාදුරක් තිබුනාමගෙන් දුර යන්න නම් ඕනාකමක් නැහැ යන්න ඉගිලීලාළඟින් සිටි කාලයෙත් දැනුනාදුරක් තිබුනාඋමතු කල ඒ සිනාවන්වශී කල ඒ කතාවන්කරපු හැම දේ මුලාවක් නම්නවතින්නම්හිතුවෙ නෑ මේ තරම්කරයි ලොකු වැරදි නම්මගෙන් දුර යන්න නම් ඕනාකමක් නැහැ යන්න ඉගිලීලාළඟින් සිටි කාලයෙත් දැනුනාදුරක් තිබුනාමගෙන් දුර යන්න නම් ඕනාකමක් නැහැ යන්න ඉගිලීලාළඟින් සිටි කාලයෙත් දැනුනාදුරක් තිබුනා"},{"question":"ఆవు వంటి జంతువులలో వ్యతిరేక దిశలో పెరిస్టాలిసిస్ జరగకపోతే ఏమవుతుంది?","answer":"ఆవులు ఆహారాన్ని త్వరగా నమిలి మ్రింగి తీరిక సమయంలో తిరిగి నోటిలోనికి తెచ్చుకొని నెమరువేస్తాయి. వ్యతిరేక పెరిస్టాలిసిస్ జరగకపోతే ఈ నెమరువేయు ప్రక్రియ జరగదు."},{"question":"اردو میں کہانی سنایے:","answer":"دوپہر کا وقت تھا۔بارش کے سبب خنکی خنکی ہوا چل رہی تھی۔امی نے سلمان کو بازار سے سبزی لینے کا کہا تو وہ کودتا ہوا اپنی سائیکل پر بازار کی طرف روانہ ہو گیا۔سلمان والدین کا فرمانبردار اور بہت مہذب بیٹا تھا۔امی یا ابو کے منہ سے نکلے ہر حکم کو من و عن پورا کرتا تھا۔بازار جاتے ہوئے راستے میں سلمان سائیکل چلاتے چلاتے تھک گیا تو کچھ دیر سستانے کے لئے وہ سائیکل کھڑی کر کے ایک درخت کے نیچے بینچ پر بیٹھ گیا۔اچانک اس کی نظر اس پرانے پرس پر پڑی جو قدرے بہتر حالت میں پڑا تھا۔سلمان سوچنے لگا کہ یہ پرس اٹھا لیتا ہوں گھر جا کر چھوٹی بہن مریم کو دوں گا۔وہ کئی بار امی سے پرس لینے کا کہہ چکی تھی۔سلمان نے پرس کو اُٹھایا پھونک ماری اور گرد و غبار صاف کرتے ہوئے جب پرس کھولا تو ہکا بکا رہ گیا۔اس پرس میں سونے کا ہار اور بہت ساری جیولری موجود تھی۔وہ بہت خوش ہو گیا مگر اس کے ذہن میں ذمہ داری کا احساس پیدا ہوا اور کچھ دیر سوچنے کے بعد اس نے پرس مالک تک پہنچانے کا تہیہ کر لیا۔کچھ دیر سستانے کے بعد وہ پرس جیب میں ڈال کر بازار کی طرف روانہ ہو گیا۔ابھی تھوڑا سا آگے بڑھا ہی ہو گا کہ سلمان کو راستے میں ایک پریشان بوڑھیا نظر آئی جو راستے میں کچھ تلاش کرتے ہوئے روئے جا رہی تھی۔سلمان کو شک ہو گیا کہ شاید وہ پرس اسی بوڑھیا کا ہے۔سلمان نے اس کے قریب سائیکل روک کر احتراماً کھڑے ہو کر دریافت کیا۔”اماں کیوں رو رہی ہیں؟کیا گم ہو گیا ہے؟“بوڑھیا نے آنسو پونچھتے ہوئے جواب دیا”ارے!ننھے بچے میرا بیٹا بیمار ہے۔اس کے علاج کیلئے گھر کا سامان بیچنے جا رہی تھی کہ پریشانی کے سبب میرا پرس گم ہو گیا ہے بس اسی کو تلاش کر رہی ہوں۔“اس نے باتوں باتوں میں بوڑھیا سے دریافت کرتے ہوئے کہا۔”اماں جی اس پرس میں کیا تھا؟“یہ سن کر بوڑھیا کے چہرے پر آس و امید کے آثار نمایاں ہو گئے۔انہوں نے جلدی سے جواب دیا”بیٹا میرے جہیز میں جو سامان ملا وہ تو سارا ایک ایک کر کے بک گیا مگر ایک ہار بچا جسے بیچنے جا رہی تھی کہ گم ہو گیا“سلمان کو جب پورا یقین ہو گیا کہ اسے ہار کا اصل مالک مل گیا ہے تو اس نے جیب سے پرس نکالتے ہوئے بوڑھیا سے کہا”اماں جی یہ دیکھیں یہی پرس تھا نا“یہ سن کر بوڑھیا نے جھولی اٹھا کر نگاہیں بلند کیں اور سلمان کیلئے رو رو کر دعائیں مانگنے لگی۔سلمان کو بھی دلی خوشی ہوئی کہ اب اس کے بیٹے کا علاج ہو جائے گا۔وہ بوڑھیا کے ساتھ بازار کی طرف چل دیئے۔بازار پہنچنے ہی والے تھے کہ سلمان کو کال کر کے ایک شخص نے بتایا کہ آپ ہسپتال پہنچیں۔آپ کے بابا جان کا ایکسیڈنٹ ہو گیا ہے۔یہ سن کر وہ رونے لگا اور بوڑھیا کو ساری بات بتا دی۔بوڑھیا بھی سلمان کے ساتھ ہسپتال چل دی کیونکہ ان کا بیٹا بھی وہیں زیر علاج تھا۔ہسپتال پہنچنے پر معلوم ہوا کہ ڈاکٹرز نے بتایا کہ سلمان کے ابو جان کی طبیعت کنٹرول سے باہر ہے اس کا آپریشن ہو گا۔جس کیلئے ایک لاکھ روپے لگیں گے۔سلمان پریشان تھا کہ اب وہ اتنے پیسے کہاں سے لائے؟سلمان پریشانی کے عالم میں تھا۔اسے کچھ سمجھ نہیں آ رہا تھا۔اتنے میں بوڑھیا بولی”یہ لو بیٹا یہ ہار بیچ دو اور اپنے ابو کا علاج کراؤ۔اب مزید دیر نہیں ہو سکتی۔میرے بیٹے سے بھی آپ کے بابا کی جان قیمتی ہے کیونکہ آپ نے مجھے میرا پرس دے کر اپنا فرض پورا کیا“بوڑھیا کا ہار اور جیولری دو لاکھ میں بکے جس سے سلمان نے اپنے ابو جان کا علاج کروایا اور باقی پیسے اماں جی کو لٹا دیئے اور اس کے بیٹے کے علاج کا بھی بندوبست ہو گیا۔اس طرح دونوں کی جانیں بچ گئیں۔سلمان کو اپنی نیک نیت اور اچھائی کا بدلہ مل گیا۔"},{"question":"Sheeg Wadanka Malaysia Sanadkii Uu Xurnimada Ka Qaatay Gumeystihii England (British)?","answer":"Wuxuu Ka Qaatay Sanadkii 31, 08, 1957."},{"question":"Bada Tatsuniyar Mutum da Zabi","answer":"Gata nan gata nanaku. Ta zo mu ji ta.Akwai wani mutun yana so ya ci nama, sai ya rasa yadda zai yi, can sai wata dabara ta zo masa. Sai ya samu ruwa da wuƙa da buhu, ya tafi gurin da zabi su ke kiwo. Da ya kai gurin sai ya tsaya a gefe guda ya buɗe bakin buhun nasa ya ce da zabin nan:Ku taru zabi ku taru, ku taru zan muku wasa.Da zabin nan suka taru sai ya ce da su, idan na yayyafa ruwa sai ku gudu ku shige cikin buhun nan. Da ya yayyafa ruwa, sai zabi suka shige cikin buhun nan nasa. Bayan sun shisshiga da yawa, sai ya rufe bakin buhun ya yi tafiyarsa. Da ya je gida, ya riƙa fito da su da ɗai-da ɗai yana yanka wa.Bayan ya gama yanka wa, sai ya fiffige, ya gasa yana ci. Yana cikin cin naman nan, sai ga wani abokinsa. Sai abokin nasa ya tambaye shi yadda aka yi ya samu wannan nama. Shi kuma sai ya gaya masa yanda ya yi ya samu waɗannan zabi.Da abokin mutumin nan ya ji wannan labari sai shima ya ɗauki buhu ya tafi gurin da zabi su ke kiwo. Da ya je, sai ya ce da su:Ku taru zabi ku taru, kutaru zan yanka ku.Da zabi suka ji haka sai duk suka gudu. Sai wata ‘yar ƙarama maras wayo, ta je gurinsa, ya kamata ya yanka.Tunƙurunƙus, badan Gizo ba da na yi ƙarya."},{"question":"¿A que hace referencia la palabra \\"Duomo\\"?","answer":"Un duomo (sustantivo masculino original en italiano, en plural, duomi) es, en muchos países, especialmente en Italia y Alemania, el nombre dado a la iglesia principal en algunas ciudades. "},{"question":":ما الدولة التي تنتج معظم أصناف الأجبان المختلفة بين جميع دول العالم؟","answer":"فرنسا "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮਃ ੧ ॥ਪਰੰਦਏ ਨ ਗਿਰਾਹ ਜਰ ॥ਦਰਖਤ ਆਬ ਆਸ ਕਰ ॥ਦਿਹੰਦ ਸੁਈ ॥ਏਕ ਤੁਈ ਏਕ ਤੁਈ ॥੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 144 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਪੰਛੀਆਂ ਦੇ ਗੰਢੇ-ਪੱਲੇ ਧਨ ਨਹੀਂ ਹੈ,ਉਹ (ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਬਣਾਏ ਹੋਏ) ਰੱੁਖਾਂ ਤੇ ਪਾਣੀ ਦਾ ਆਸਰਾ ਹੀ ਲੈਂਦੇ ਹਨ,ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਰੋਜ਼ੀ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਉਹੀ ਪ੍ਰਭੂ ਹੈ ।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ! ਇਹਨਾਂ ਦਾ ਰਿਜ਼ਕ-ਦਾਤਾ) ਇਕ ਤੂੰ ਹੀ ਹੈਂ ਇਕ ਤੂੰ ਹੀ ਹੈਂ ।੬।\\""},{"question":"“玫瑰王國”是指哪個國家？","answer":"保加利亞"},{"question":"అయస్కాంత క్షేత్ర ప్రేరణ యొక్క S.I. ప్రమాణంA) టెస్లాB) వెబర్C) వెబర్/మీD) వెబర్.మీ","answer":"A) టెస్లా"},{"question":"Ano ang divide-and-conquer algorithm?","answer":"Ang divide-and-conquer algorithm ay isang klase ng algorithm sa larangan ng data structures. Sa algorithm na ito, hinahati ang isang \\"problem\\" upang maging \\"sub-problems\\", hinahanapan ng solusyon ang bawat subproblem, at pinagsasama-sama ito upang makuha ang solusyon. Binubuo ito ng sumusunod na hakbang:1. Divide2. Solve3. Combine"},{"question":"Su’aal: Sheeg Qofkii Ugu Horeeyey Ee Islaamka U Hijrooda ?","answer":"Jawaab: Qofkii Ugu Horeeyey Ee Islaamka U Hijrooda Waa Cusmaan Bin Cafaan Iyo Rukhiya Muxammed Rc."},{"question":"மாட்டேன் என்று மறுப்பதை ஏவுதலாகக் கூறும் விடை ……………………………..அ) மறைவிடைஆ) இனமொழிவிடைஇ) நேர்விடைஈ) ஏவல்விடை","answer":"மாட்டேன் என்று மறுப்பதை ஏவுதலாகக் கூறும் விடை ………ஈ) ஏவல்விடை."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một đoạn văn tối đa 500 chữ: VIDEO bàn thắng Hà Nội FC vs SLNA: 2-1 (Vòng 10 V.League 2022)Hãy hoàn thiện đoạn văn sau: Vụ việc màn hình LED nặng 600 kg rơi xuống sân khấu trong đêm biểu diễn của nhóm nhạc Mirror gây chấn động giới giải trí Hong Kong. Bên cạnh tình hình sức khỏe của vũ công Lý Khải Ngôn (A Mo), khán giả còn quan tâm tới nguyên nhân gây ra sự cố đáng tiếc. Trang HK01 cho hay vụ việc đã được chuyển cho Tổ trọng án Tây Cửu Long điều tra. Theo nguyên nhân ban đầu, 1 trong 2 sợi dây cáp kim loại đã bị đứt, khiến màn hình rộng 3 m và dài 4,9 m rơi xuống sân khấu. Sở Lao động Hong Kong đang thu thập bằng chứng từ sân vận động Hum Hom. Theo báo cáo, có 3 khán giả sau khi chứng kiến vụ tai nạn đã phải đi điều trị tâm lý. 8 đêm nhạc còn lại trong tour biểu diễn của nhóm Mirror","answer":"đã bị hủy. Ban tổ chức hứa sẽ hoàn tiền cho khán giả. Bên cạnh đó, hai công ty thầu tổ chức sự kiện của Mirror là công ty Engineering Impact và Hip Hing Lông cũng cho biết đang phối hợp với các bên điều tra và sẽ thông báo chính thức sau khi có kết quả chính xác. Sau khi bị màn hình LED nặng 600 kg rơi xuống, nam vũ công Lý Khải Ngôn (A Mo) bị trọng thương ở đầu và cổ. Anh được chẩn đoán xuất huyết não, gãy đốt sống cổ thứ 4, lệch đốt sống cổ thứ 5 và không cảm nhận được tứ chi. Các bác sĩ tại bệnh viện Queen Elizabeth cho biết Lý Khải Ngôn nguy cơ cao bị liệt toàn thân, từ cổ trở xuống nếu quá trình hồi phục các dây thần kinh không tiến triển. Nguồn: Apple Daily, HK01"},{"question":"Ṣe ìtumọ̀: ‘The committee will look into the crisis’.","answer":"Ìgbìmọ̀ yóò dá sí aáwọ̀ náà."},{"question":"Awọn ọlọkada yari l’Abẹokuta, wọn ni apọju ẹgbẹ ko jẹ kawọn jere","answer":"Bo tilẹ jẹ pe Gomina Dapọ Abiọdun sọ pe o ṣee ṣe koun fofin de awọn ọlọkada nipinlẹ Ogun nitori ai tẹle ofin Korona, ṣugbọn nigba ti iṣẹ ọhun ba pe awọn ọlọkada ni awọn naa le ṣiṣẹ, awọn alalupupu funra wọn n binu lọwọ yii, wọn ni awọn ẹgbẹ loriṣiiriṣii (Union) ko jẹ kawọn jere iṣẹ awọn.Ọjọbọ to kọja yii ni akojọpọ awọn ọlọkada gba ọfiisi ijọba ibilẹ Guusu Abẹokuta lọ, l’Ake, a si gbọ pe awọn mi-in lọ s’Oke-Mosan, nileeṣẹ ijọba. Ohun ti wọn n sọ ni pe ẹgbẹ mẹta lawọn n ṣiṣẹ sin, awọn mẹtẹẹta lo n ja tikẹẹti fawọn, bẹẹ ni wọn n ta sitika(sticker) tawọn ko gbọdọ ma ra.Ẹgbẹrun meji aabọ ni wọn pe sitika, nigba ti tikẹẹti ojoojumọ jẹ ẹẹdẹgbẹta Naira. Bẹẹ, ẹni ti ko ja tikẹẹti yii ko ni i le ṣiṣẹ, nitori wọn yoo mu un ni. Wọn tun ni owo kan naa wa to n lọ sapo ijọba, bẹẹ, ọwọ awọn naa ni wọn ti n gba a lojumọ.Gbogbo eyi ko jẹ ki iṣẹ naa pe mọ gẹgẹ bi Ọgbẹni Samuel Ọdẹyẹmi to gbẹnu sọ fawọn yooku ẹ ṣe wi, nitori ọpọ awọn lo jẹ pe awọn ko ti i sanwo ọkada tawọn fi n ṣiṣẹ tan, awọn ṣi n sanwo naa diẹdiẹ ni, awọn si gbọdọ gbọ bukaata nile, kawọn naa yọ nita gẹgẹ bii ẹni to niṣẹ to n ṣe.Awọn ẹgbẹ mẹta to wa fawọn ọlọkada nipinlẹ Ogun ni: ACOMORAN, AMORAN ati ROMO, awọn naa lawọn ọlọkada tori ẹ mẹjọ lọ si ọfiisi ijọba ibilẹ naa.Gbogbo igbiyanju wa lati ba awọn ṣiamaanu ẹgbẹ yii tabi awọn amugbalẹgbẹẹ wọn sọrọ ko bọ si i rara, nitori ohun ti gomina sọ lọjọ keji iwọde awọn to fẹhonu han naa ni wọn dojukọ. Bi ijọba ko ṣe ni i mu ileri rẹ ṣẹ nipa kiko ọkada kuro nilẹ lo ṣi wa ninu awọn atẹjade to n ti ọdọ wọn wa.Olori Amoran jakejado Naijiria, Alaaji Samsondeen Apẹlogun, ti a ri ba sọrọ laaarọ ọjọ Satide sọ pe oun ko le sọ si ọrọ naa, nitori oun ki i ṣe aarẹ ipinlẹ Ogun, ti gbogbo Naijiria loun."},{"question":"السؤال: ما هي أكبر قارة في العالم؟","answer":"الإجابة: قارة آسيا"},{"question":" Điền từ thích hợp vào chỗ chấm.Nếu 19 là số lớn nhất sao cho a ⁝ 19 và b ⁝ 19 thì 19 là ………. của a và b. A. ước chungB. ước chung lớn nhấtC. bội chungD. bội chung lớn nhất","answer":"Lời giảiNếu a ⁝ 19 thì 19 là ước của a, b ⁝ 19 thì 19 là ước của b, vậy 19 là ước chung của a và b.Hơn nữa, 19 lại là số lớn nhất thỏa mãn a ⁝ 19 và b ⁝ 19 nên 19 là ước chung lớn nhất của a và b.Do đó: Nếu 19 là số lớn nhất sao cho a ⁝ 19 và b ⁝ 19 thì 19 là ước chung lớn nhất của a và b. Chọn đáp án B. "},{"question":"O que acontece se um jogador de futebol derruba o atacante do time adversário dentro da grande área?","answer":"O árbitro deverá marcar um pênalti. O pênalti é uma cobrança que fica dentro da grande área, em que o batedor posiciona a bola na \\"marca da cal\\", um pouco antes da pequena área. O goleiro não pode avançar antes da cobrança do batedor."},{"question":"Inona no anaran'ny tsenan'ny zava-manitra malaza eto Antananarivo?","answer":"tsena Analakely no anaran'ny tsenan'ny zava-manitra malaza eto Antananarivo"},{"question":"Qual a cidade conhecida como \\"Terra do Café\\" no Brasil?","answer":"Ribeirão Preto é conhecida por muitos brasileiros como \\"Terra do Café\\" no Brasil"},{"question":"أجب على السؤال التالي : أين يقع وادي مِنى؟","answer":"يقع وادي مِنى في شرق مكة، على الطريق بين مكة وجبل عرفة."},{"question":"අනුන්ගෙන් පෝෂණය වන්නා  යන්නට තනි වචනයක් දෙන්න.","answer":"පරපෝෂිත "},{"question":"உரையாசிரியர்களின் காலம் எது?","answer":"13 – 18 ம் நூற்றாண்டுகள்."},{"question":"మొక్కల్లో తయారయ్యే పదార్థాలను ప్రాథమిక జీవక్రియా ఉత్పన్నాలు మరియు ద్వితీయ జీవక్రియా ఉత్పన్నాలు అని వర్గీకరిస్తారు. ఈ రెండు రకాలకూ ఒక్కొక్క ఉదాహరణ ఇవ్వండి.","answer":"ప్రాథమిక జీవక్రియా ఉత్పన్నాలు : ఉదా : పిండి పదార్థములు (కార్బోహైడ్రేటులు), మాంసకృత్తులు (ప్రోటీనులు), కొవ్వులుద్వితీయ జీవక్రియా ఉత్పన్నాలు : ఉదా : ఆల్కలాయిడ్లు, రెసిన్లు, టానిన్లు, జిగురులు, మరియు లేటెక్స్."},{"question":"தன் பாலின திருமணத்தை பதிவு செய்த முதல் தெற்காசிய நாடு எது? கீழே உள்ள நான்கு விருப்பங்களிலிருந்து சிறந்த பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்:அ) இந்தியாஆ) இலங்கைஇ) நேபாளம்ஈ) பாகிஸ்தான்","answer":"விடை-  இ) நேபாளம்முதல் தன் பாலின திருமணத்தை முறையாக பதிவு செய்வதன் மூலம் ஓரினச்சேர்க்கை சமூகத்தின் உரிமைகளை அங்கீகரித்து உறுதிப்படுத்தி, தன் பாலின திருமணத்தை பதிவு செய்த முதல் தெற்காசிய நாடாக நேபாளம் மாறியது ."},{"question":"ما هي أطول آية في القرآن الكريم؟","answer":"آية الدين في سورة البقرة."},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: ജൂൺ 12 ന് റയൽ മാഡ്രിഡ് അവരുടെ പുതിയ മാനേജരായി സ്പാനിഷ് ദേശീയ ടീമിന്റെ മുഖ്യ പരിശീലകനായ ഹൂലൻ ലോപെറ്റെഗുയിയെ തിരഞ്ഞെടുത്തു . 2018 ഫിഫ ലോകകപ്പിന് ശേഷം അദ്ദേഹം ഔദ്യോഗികമായി മാനേജരാകുമെന്ന് അറിയിച്ചിരുന്നു. എന്നിരുന്നാലും ടീമിനെ അറിയിക്കാതെ തന്നെ അദ്ദേഹം റയലുമായി ചർച്ചകൾ നടത്തിയെന്ന് പറഞ്ഞു ടൂർണമെന്റിന് ഒരു ദിവസം മുമ്പാണ് സ്പാനിഷ് ദേശീയ ടീം ലോപറ്റെഗുയിയെ പുറത്താക്കിയത് . 2018 വേനൽക്കാലത്ത് ആക്രമണാത്മകമായി ക്ലബ് വീണ്ടും ടീമിനെ രൂപപ്പെടുത്താൻ തുടങ്ങി, ക്രിസ്റ്റ്യാനോ റൊണാൾഡോയെ യുവന്റസിന് 100 മില്യൺ ഡോളറിന് വിറ്റുത് അതിൽ ഒന്നായിരുന്നു . മോശം പ്രകടനത്തിനും ടീമിൽ നിന്നുള്ള തോൽവികൾക്കും ശേഷം ലോപറ്റെഗുയി പുറത്താക്കപ്പെടുകയും പകരം കാസ്റ്റില്ല പരിശീലകനായിരുന്ന സാന്റിയാഗോ സോളാരിയെ നിയമിക്കുകയും ചെയ്തു . 2018 ഡിസംബർ 22 ന് റയൽ മാഡ്രിഡ് 2018 ഫിഫ ക്ലബ് ലോകകപ്പിന്റെ ഫൈനലിൽ","answer":"അൽ ഐനെ 4–1ന് പരാജയപ്പെടുത്തി. വിജയത്തോടെ റയൽ മാഡ്രിഡ് നാല് കിരീടങ്ങളുമായി ക്ലബ് ലോകകപ്പിലെ റെക്കോർഡ് ജേതാക്കളായി. ഫിഫ ക്ലബ്ബ് ലോകകപ്പിന്റെ മുൻഗാമിയായി ഇന്റർകോണ്ടിനെന്റൽ കപ്പിനെ ഫിഫ അംഗീകരിച്ചതിനാൽ ഏഴ് തവണ ലോക ചാമ്പ്യന്മാരായി അവർ കണക്കാക്കപ്പെടുന്നു. 2019 മാർച്ച് 11 ന് റയൽ മാഡ്രിഡ് സിദാനെ വീണ്ടും ക്ലബ്ബിന്റെ മുഖ്യ പരിശീലകനായി നിയമിച്ചു."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai anjing diberi makan nasi, bilakah kenyang?\\"","answer":"Peribahasa ini bermaksud orang yang tamak tidak pernah berpuas hati."},{"question":"શહેરીકરણ એટલે શુ ?","answer":"શહેરીકરણ એ વૈશ્વિક પરિવર્તનના પરિણામે શહેરી વિસ્તારોની થતી ભૌતિક વૃદ્ધિ છે. યુનાઇટેડ નેશન્સ દ્વારા શહેરીકરણને ગ્રામીણ વિસ્તારોમાંથી શહેરી વિસ્તારોમાં થતી લોકોની હેરફેર તરીકે પણ વ્યાખ્યાયિત કરવામાં આવે છે , જેમાં વસ્તીની વૃદ્ધિ શહેરી સ્થળાંતરને સમાન હોય છે. યુનાઇટેડ નેશન્સના અંદાજ પ્રમાણે વર્ષ 2008ના અંતમાં વિશ્વની અડધા ભાગની વસ્તી શહેરી વિસ્તારોમાં રહેતી હશે.શહેરીકરણ એ અદ્યતનીકરણ, ઔદ્યોગિકીકરણ, અને બુદ્ધિપ્રામણ્યવાદની સમાજશાસ્ત્રીય પ્રક્રિયા સાથે ખૂબ નજીકથી જોડાયેલું છે."},{"question":"Tổng của – 161 và – 810 là câu nào dưới đây?A. – 971B. 971C. – 649D. 649","answer":"Chọn đáp án A.– 161 + (– 810) = –  (161 + 810) = – 971"},{"question":"د پښتو شعر موضوعات او انداز څه دي:","answer":"د پښتو شعر موضوعات او طرز:  رومانس او مینهپښتني شعرونه اکثره د مینې او رومانس موضوعات لټوي. شاعران د احساساتو د شدت د څرګندولو لپاره استعارې او سمبولونه کاروي، چې اکثراً له طبیعت او دودیزو پښتني ارزښتونو څخه الهام اخلي.جګړه او اتلولي:د سیمې کړکېچن تاریخ ته په کتو، پښتني شاعري د جګړې، استقامت او اتلولۍ تجربې منعکسوي. شاعران د قبایلي جنګیالیو ستاینه کوي او د بهرنیو ځواکونو په وړاندې د پښتنو د مبارزې انځوروي.روحانيت او عرفان:ډیری پښتانه شاعران په خپلو کارونو کې معنوي او صوفي موضوعات شاملوي. دوی د ژوند صوفیانه اړخونه لټوي، د ځان موندنې په لور سفر او د خدای سره اړیکه ټینګار کوي.ټولنیز مسایل:پښتني شعرونه اکثره ټولنیز مسایل په ګوته کوي، پشمول د بې عدالتۍ، نابرابرۍ او د عامو خلکو بد حال. شاعران خپل شعرونه د ټولنیز عدالت او د پښتني کلتوري ارزښتونو د ساتنې لپاره کاروي."},{"question":"Lazao ny mombamomba ny Karenjy?","answer":"Ny fiara Karenjy dia novolavolaina tamin'ny taona 1980, tamin'ny fitondran'ny filoha Ratsiraka, nataon'ny IMI, Institut Malagasy momba ny fanavaozana. Ity vanim-potoana sosialista fantatra amin'ny anarana hoe \\"fampiasam-bola tafahoatra\\" ity dia mikendry ny hamolavola vokatra izay hapetraka any amin'ny faritany. Noho izany, dia natao:any Mananjary, tobin-tsambo ACNany Fianarantsoa, ​​Fiarafy no manamboatra fiara Karenjyilay fiaramanidina malaza Hitsikitsikafitantanana ny lakandrano Pangalanes"},{"question":"اذكر 6 خطوات لإنشاء مزرعة سمكية:","answer":"1- التخطيط2- اختيار المكان3- اختيار المياه4- استقبال الذريعة5- رعاية الأسماك 6- حصاد الأسماك"},{"question":"Nderipi guta rine Kogoshima se airport yayo?","answer":"Guta rine Kogoshima (zvakare rakanyorwa kuti Kagoshima) senhandare yendege iri Kagoshima Airport. Kagoshima iguta riri kumaodzanyemba-kumucheto kwechitsuwa cheKyushu muJapan. Kagoshima Airport inoshanda seyakanyanya nhandare yendege yeguta nenzvimbo dzakatenderedza, ichipa ndege dzepamba nedzekunze.Kagoshima inozivikanwa nenzvimbo dzayo dzinoshamisa dzechisikigo, kusanganisira iyo iri pedyo Sakurajima volcano uye inoyevedza Kagoshima Bay. Mamiriro ekunze eguta akapfava, nzvimbo dzenhoroondo, uye zvinokwezva zvetsika zvinoita kuti ive nzvimbo inofarirwa nevafambi vekumba nevekunze."},{"question":"vita amin'ny inona ireo sambo kely?","answer":"vita amin'ny vy ireo sambo kely."},{"question":"inona no atao hoe \\"rafitra Marshall\\"","answer":"Ny rafitra Marshall dia fifanampiana ara ekonomika nataon'ny Amerikanina anampiana ireo  firenena eropeanina  izay potika nandritran'ny ady lehibe faharoa"},{"question":"न्यूरल नेटवर्क्स म्हणजे काय? न्यूरल नेटवर्क्स सोप्या भाषेत स्पष्ट करा.","answer":"एकमेकांशी जोडलेल्या बिल्डिंग ब्लॉक्सपासून बनवलेल्या आभासी मेंदूसारख्या न्यूरल नेटवर्कची कल्पना करा, जिथे प्रत्येक ब्लॉक एका लहान निर्णय-निर्मात्यासारखा आहे. हे निर्णयकर्ते समस्या सोडवण्यासाठी एकत्र काम करतात.तुमचा मेंदू अनुभवातून कसा शिकतो, त्याचप्रमाणे न्यूरल नेटवर्क डेटामधून शिकते. तुम्ही मांजरी आणि कुत्र्यांची चित्रे दाखवण्यासारखी उदाहरणे फीड करा आणि नेटवर्क त्यांच्यातील फरक सांगण्यास शिकेल. जेव्हा आपण काहीतरी नवीन शिकता तेव्हा आपल्या मेंदूतील मार्ग मजबूत किंवा कमकुवत बनवण्यासारखेच त्याचे कनेक्शन समायोजित करून हे शोधून काढते.नेटवर्कमध्ये वेगवेगळ्या फिल्टरसह शेल्फ्ससारखे स्तर आहेत. पहिला थर रेषा आणि वक्र यासारख्या मूलभूत गोष्टींकडे पाहू शकतो, पुढील आकार ओळखण्यासाठी त्या एकत्र करू शकतो आणि शेवटचा संपूर्ण ऑब्जेक्ट ओळखू शकतो. ही स्तर-दर-स्तर प्रक्रिया नेटवर्कला हळूहळू अधिक जटिल कल्पना समजण्यास मदत करते.तर, न्यूरल नेटवर्क हे वेगवेगळ्या प्रकारच्या समस्या समजून घेण्यासाठी आणि सोडवण्यासाठी उदाहरणांवरून शिकत, एकत्र काम करणार्‍या साध्या निर्णय घेणाऱ्यांच्या टीमसारखे आहे."},{"question":"\\"ඉවසන දනා රුපු යුධයට ජය කොඩිය\\" යන්නෙහි තේරුම කුමක්ද?","answer":"ඉවසිලිමත් පුද්ගලයා රුපු හෙවත් සතුරන් සමග කරන යුද්ධයේදී ජයකොඩිය හෙවත් ජයග්‍රහණය ලබයි...ජයකොඩි යනු ජයග්‍රහණය සංකේතවත් කරමින් අතීතයේ සටන් අවසානයේ ඉහළ නැංවූ කොඩියයි..මරණය ,මගුල ,යුද්ධය ආදී බොහෝ අවස්ථාවල ඊට අනුරූපව කොඩි එසවීම අපගේ සම්ප්‍රදායක් විය"},{"question":"Эгин эгип, мал бакпаган, эптеп-септеп жан сактаган.","answer":"Эгин эгип, мал багуу бул эмгек кылуу, мээнет кылуу дегендик. Эмгек кылбаган, мээнет кылбаган адамдар эч качан жыргап жашабайт. Эптеп-септеп жан сактайт дегендик."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة رثاء من البحر البسيط. هل يمكنك مساعدتي؟","answer":"إليك هذه قصيدة رثاء من البحر البسيط آمل أن تنال إعجابك:جفن الحُسام بَدا أَم مَربض الأَسَدسجن حَللت بِهِ يا خَير مُعتَمَدأَم شَمس ذاتِكَ عَن غَير الغَباء غَدَتمَحجوبة وَهِيَ الإِشراق لِلأَبَدوَقَدر جاهك في الآفاق مُرتَفعما حَطَ يَوماً وَإِن لَم يَخل مِن حَسَد"},{"question":"ਤੈਰਾਕੀ ਪੂਲ ਵਿੱਚ ਗੋਤਾਖੋਰ ਪਾਣੀ ਕੱਟ ਲੈਂਦਾ ਹੈ| ਇਸ ਨਾਲ ਪਦਾਰਥ ਦਾ ਕਿਹੜਾ ਗੁਣ ਖਿਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਤੈਰਾਕੀ ਪੂਲ ਵਿੱਚ ਗੋਤਾਖੋਰ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਕੱਟ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਪਾਣੀ ਦੇ ਕਣਾਂ ਵਿੱਚ ਅੰਤਰਾਅਣੂਕ ਬਲ ਕਾਰਜ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਕਣਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਾਲ ਰੱਖਦਾ ਹੈ। ਜਲ ਦੇ ਕਣਾਂ ਵਿੱਚ ਦੂਰੀ ਵਧੇਰੇ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਵਿੱਚ ਨਪੀੜਨ ਦਾ ਗੁਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਤੈਰਾਕੀ ਪੂਲ ਵਿੱਚ ਗੋਤਾਖੋਰ ਜਦੋਂ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਹੱਥ ਨਾਲ ਧੱਕਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਪਾਣੀ ਦੇ ਅਣੂਆਂ ਵਿੱਚ ਆਕਰਸ਼ਣ ਬਲ ਘੱਟ ਹੋਣ ਦੇ ਕਾਰਨ ਉਹ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਕੱਟ ਸਕਦਾ ਹੈ।"},{"question":"Wymień kilka dzieł Juliusza Verne.","answer":"Oto kilka dzieł Juliusza Verne:- Podróż do wnętrza Ziemi,- Dzieci kapitana Granta,- 20.000 mil podmorskiej żeglugi,- W 80 dni dookoła świata,- Tajemnicza wyspa,- Michał Strogow."},{"question":"Ity misy ampahan-dahatsoratra: \\"14 tapitrisa Ar isan'andro ny vola ho an'ny distrikan'Ambohidratrimo raha tena voatsinjara.\\"ohatrinona isan'andro no tokony ho vola ho an'ny distrikan'Ambohidratrimo raha tena voatsinjara?","answer":"14 tapitrisa Ar isan'andro ny vola ho an'ny distrikan'Ambohidratrimo raha tena voatsinjara."},{"question":"Столдо 10 шам күйүп турат, эгер 3 нү өчүрүп салсак канча шам калат?","answer":"3 шам калат, анткени калганы күйуп кетет"},{"question":"සුදාරක පෝතකයින් යන්නෙහි තේරුම කුමක්ද ?","answer":"යහපත් දරු පැටවුන්"},{"question":"Siapakah yang mencipta topeng pembedahan? ","answer":"Pencipta topeng pembedahan ialah Dr. Wu Lien-teh (Cina tradisional: 伍連德; juga dirumikan sebagai Goh Lean Tuck atau Ng Leen Tuck 10 Mac 1879 – 21 Januari 1960). Beliau merupakan seorang pakar perubatan kelahiran Tanah Melayu masyhur kerana kerjanya dalam kesihatan awam terutamanya semasa wabak Manchuria pada 1910–11. Ketika ini jugalah beliau mengembangkan rekaan topeng khas berkesan yang digunakan untuk tujuan sanitasi dan pencegahan dari persekitaran ini.Beliau merupakan pelajar perubatan keturunan Cina pertama melanjutkan pengajian di Universiti Cambridge. Beliau juga merupakan orang kelahiran Tanah Melayu pertama yang berkelayakan mendapatkan Hadiah Nobel dalam Fisiologi atau Perubatan pada 1935."},{"question":"Odpowiedz niepoprawnie na następujące pytanie. Jaki jest jedyny przedstawiciel rodzaju antylopa (Antilope)?A) Antylopa indyjskaB) Antylopa amerykańskaC) Antylopa somalijskaD) Antylopa szara","answer":"Niepoprawna odpowiedź to (D)."},{"question":"Ka amsa tambayar da ke gaba. Nawa ne shekarun aure a australia","answer":"18 na shekara"},{"question":"南米大陸で赤道が通っている３つの国とは、ブラジル、コロンビアとどこでしょう？","answer":"エクアドル"},{"question":"પ્રભાતિયા એટલે શુ ?","answer":"પ્રભાતિયા વહેલી સવારે ગાવામાં આવતા ભજનનો પ્રકાર છે. ગુજરાતી ભાષામાં ભક્ત કવિ નરસિંહ મહેતાએ રચેલા અનેક પદો ગુજરાતનાં ઘર ઘરમાં પ્રભાતિયા સ્વરૂપે સાંભળવા મળે છે. જે પૈકી જાગને જાદવા, ખુબ જ પ્રસિદ્ધ અને લોકપ્રિય છે."},{"question":"Sukurkite atsakymą į šį sudėtingą klausimą: Fredrikas Lo Olmstedas buvo amerikiečių kraštovaizdžio architektas, žurnalistas, socialinis kritikas ir viešasis administratorius. Kaip vadinasi Fredrikas Lo Olmstedas suprojektuotas rajonas Trentono rajone, Niujorke?","answer":"\\"Cadwalader Heights\\""},{"question":"Iza no nanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Captain Tsubasa\\"?","answer":"Ny mpanoratra an'ilay \\"manga\\" mitondra ny lohateny hoe \\"Captain Tsubasa\\" dia Yōichi Takahashi."},{"question":"Ako ang nag-iisang bayaw ng kapatid ng iyong ina. Sino ako?","answer":"Ako ang tatay mo."},{"question":"请回答以下问题：问题：什么是语音识别技术？","answer":"答案：语音识别技术是指将语音转换为文本或命令的技术，使计算机能够理解和处理人类语音输入。"},{"question":"கேள்வி: தென்னிந்தியாவில் பேசப்படும் வெவ்வேறு மொழிகள் என்ன?","answer":"விடை: தென்னிந்தியாவின் மிகப்பெரிய மொழிக் குடும்பம் திராவிட மொழிக் குடும்பம் ஆகும். இக்குடும்பத்தில் சுமார் எழுபத்தி மூன்று மொழிகள் உள்ளன. தென்னிந்தியாவில் பேசப்படும் முக்கிய மொழிகள் தெலுங்கு, தமிழ், கன்னடம் மற்றும் மலையாளம் ஆகும். துளு மொழி கடற்கரையோர கேரளா மற்றும் கருநாடகாவில், பதினைந்து லட்சம் மக்களால் பேசப்படுகிறது. கொங்கணி எனப்படும் இந்தோ ஆரிய மொழி கொங்கண் கடற்கரையில் பத்து லட்சம் மக்களால் பேசப்படுகிறது. தென்னிந்தியாவின் நகரப்பகுதிகளில் ஆங்கிலமும் பரவலாக பேசப்படுகிறது. தென்னிந்தியாவில் உருது மொழி சுமார் 1.2 கோடி முஸ்லிம்களால் பேசப்படுகிறது.தமிழ், தெலுங்கு, கன்னடம், மலையாளம், உருது மற்றும் கொங்கணி ஆகியவை அலுவல் மொழிச் சட்டம் 1963 இன் படி இந்தியாவின் அலுவல் மொழிகளான இருபத்தி இரண்டில் ஒன்றாக வருகின்றன. இந்திய அரசாங்கத்தால் செம்மொழி அந்தஸ்து கொடுக்கப்பட்ட முதல் மொழி தமிழ் ஆகும். 2004 இல் தமிழுக்கு செம்மொழி அந்தஸ்து கொடுக்கப்பட்டது. செம்மொழி அந்தஸ்து கொடுக்கப்பட்ட பிறமொழிகள் கன்னடம் (2008), தெலுங்கு (2008) மற்றும் மலையாளம் (2013) ஆகும்."},{"question":"Determina si las siguientes dos frases se parafrasean entre sí o no. Frase 1: Con Jean Coralli, Achille Deveria dibujó Adèle Dumilâtre.Frase 2: Achille Deveria dibujó a Adèle Dumilâtre con Jean Coralli.","answer":"Sí, las dos frases se parafrasean entre sí. Ambas expresan la misma información y relación entre los tres nombres mencionados: Achille Deveria, Adèle Dumilâtre y Jean Coralli. La única diferencia está en el orden de los nombres, pero no altera el significado o la relación entre ellos. En ambas frases, Achille Deveria es el que dibujó a Adèle Dumilâtre, y Jean Coralli está asociado a este evento de alguna manera."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và trả lời câu hỏi bên dưới:Đội Panthers thi đấu không tốt lắm, họ chỉ thua 308 điểm và đứng thứ sáu trong giải đấu. Tuy nhiên, họ là đội dẫn đầu NFL về việc đoạt bóng với tổng cộng 24 lần intercept. Họ cũng có bốn cầu thủ được chọn tham gia Pro Bowl - một trận đấu danh giá của NFL. Kawann Short, người tham gia Pro Bowl, dẫn đầu đội về việc vật ngã đối thủ với 11 lần, cùng với việc húc văng bóng 3 lần và lấy lại bóng 2 lần. Người húc Mario Addison cũng đã có 6½ lần vật ngã.Đội hình của Panthers còn có cầu thủ kỳ cựu Jared Allen và Kony Ealy. Allen, đã tham gia Pro Bowl năm 5 lần, đã có tổng cộng 136 lần vật ngã suốt sự nghiệp, và Ealy cũng đã vật ngã đối thủ 5 lần sau 9 trận xuất phát. Trong hàng vệ, cả Thomas Davis và Luke Kuechly đã được chọn tham gia Pro Bowl. Davis đã có 5½ lần vật ngã, 4 lần húc văng bóng và 4 lần đoạt bóng. Kuechly dẫn đầu đội với 118 lần húc, cùng với 2 lần húc văng bóng và 4 lần đoạt bóng từ các đường chuyền. Phía sau, hậu vệ Kurt Coleman cũng tham gia Pro Bowl và đã có tổng cộng bảy lần đoạt bóng trong sự nghiệp, cùng với 88 lần húc bóng. Trung vệ Josh Norman cũng được chọn tham gia Pro Bowl, và anh đã phát triển thành một trung vệ \\"đóng băng\\" (shutdown corner) trong mùa giải, đạt được bốn lần đoạt bóng, trong đó có hai lần đã ghi touchdown.Câu hỏi: Có bao nhiêu người chơi đội thủ Panthers đã được chọn vào Pro Bowl?","answer":"Có bốn người chơi của đội thủ Panthers đã được chọn tham gia Pro Bowl."},{"question":" ما إسم أطول آية في القرءان الكريم ؟","answer":" آية الدين في سورة البقرة"},{"question":"So fún mi nípa Kóredé Bello","answer":"Kóredé Bello (tí a bí ní ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n, oṣù Èrèlé, ọdún 1996) jẹ́ òǹkọrin àti akọrin sílẹ̀ láti orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó tẹwọ́bọ̀wé pẹ̀lú Mavin Records ní ọdún 2014. Orin rẹ̀ \\"Godwin\\" ló mu bọ́ sí gbangba.Kóredé (Èyí tí ó túǹmọ́ Kó Ire Wá) jẹ́ ọmọ tí wọ́n bí sí ìlú Èkó, ibẹ̀ náà ló ti ka ìwé alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀ àti ìwé Sẹ́kọ́ńdírì. Ó bẹ̀rẹ̀ sí ní ṣeré ìdárayá nígbà tí ó wá ní ọmọ ọdún méje, orúkọ rẹ nígbà náà sì ń jẹ́ \\"African Prince\\".Nígbà tí ó wà ní ilé ìwé alákọ̀ọ́bẹ̀rẹ̀, Kóredé Bello kọ orin àkọ́kọ́ lẹ́yìn tí ó dá egbẹ́ kan s'ílẹ̀ pẹlú ọ̀rẹ rẹ̀. Ó mú iṣẹ́ orin lọ́kùnúnkúndùn lẹ́yìn tí ó kọ àwọn orin nínú Studio.Ni ilé ìwé Girama, o ṣé àwó orin tí ó pé àkọlé rẹ̀ ní 'FOREVER' èyí tí ó jẹ́ àkọ́kọ́. O tèsíwájú nínú ẹ̀kọ́ rẹ̀ láti lọ mọ̀ nípa Ìmọ̀ ibi-ìbáraẹnisọ̀rọ̀ (Mass communication), ó sì ní Higher National Diploma Certificate. Kóredé Bello jẹ́ ọmọ ẹgbẹ́ ti iléesẹ́ Institute Of Information Management.Lẹ́yìn tí ó gbé àwó àkọ́kọ́ jáde, èyí tó gba oríyìn tí o dára, ni ọ̀gá rẹ̀ Casmir Uwaegbute mu han Don Jazzy, èyí tí wọ́n jọ gbìmọ̀ kọ orin mìíràn, tí inú Don Jazzy sí dùn síi. Ní ọjọ́ kejìdínlọ́gbọ̀n, oṣù Èrèlé, ọdún 2014, ni ó wọ Mavins Record lábẹ́ èyí tí ó tún gbé àwọn orin tó jẹ́ gbajúmọ̀ bíi \\"African Princess\\" àti \\"Godwin\\" Lọ́wọ́lọ́wọ́, ó ń ṣe àkọ́kọ́ ìṣiṣẹ́ Album, èyí tí ó sì fí ÀṢÁ àti 2face idibia ṣe àwọn àwòrán ẹni tí ó ń rí ìmísí láti ará orin tí wọ́n tí kọ sẹ́yìn.Kóredé Bello ti ṣe awọn oríṣiríṣi iṣẹ́ ọmọnìyàn bíi \\"Project Pink Blue walk\\" fún ìmọ̀ lórí àrun jẹjẹrẹ (Cancer) ní ìlú Abuja, ní ọdún 2015 àti 2017."},{"question":"الغاز الذي يشكل حوالي 75 %من اجمالي كتلة الشمس هو…؟","answer":"الهيدروجين"},{"question":"கேள்வி:  இஸ்ரோ எந்தஆண்டு  தொடங்கப்பட்டது ?  கீழ்க்காணும்  நான்கு பதிலில் இருந்து சரியான பதிலை தேர்ந்து எடுக்கவும்:அ) 1969ஆ) 1967இ) 1965ஈ) 1970","answer":"சரியான பதில்: அ) 1969இந்திய விண்வெளி ஆய்வு நிறுவனம் (இஸ்ரோ) இந்திய அரசின் முதன்மையான தேசிய விண்வெளி முகாம் ஆகும். பெங்களூரில் தலைமைப் பணியகம் கொண்ட இஸ்ரோ 1969 இல் உருவாக்கப்பட்டது. இந்திய அரசின் விண்வெளித்துறையின் நேரடி மேற்பார்வையில் இயங்கும் இஸ்ரோவிற்கு சோம்நாத் தலைவராக உள்ளார்."},{"question":"Qual esporte é praticado em vassouras na franquia de filmes chamada Harry Potter?","answer":"Esse esporte é chamado de Quadribol"},{"question":"*في أي قارة توجد الصحراء الكبرى ؟","answer":"في أفريقيا"},{"question":"Ọrọ Ṣeun yii ki i ṣoju lasan o, ọmọ ọdun kan aabọ lo ṣe ‘kinni’ fun n’Ikorodu","answer":"Nitori ọmọ oṣu mẹẹẹdogun to fipa ṣe ‘kinni’ fun, ile-ẹjọ ti paṣẹ pe ki  Ṣeun Aina, ẹni ọdun mejidinlogoji, lọọ fẹwọn ọdun mẹẹẹdọgbọn jura.Ile-ẹjọ to n gbọ ẹjọ iwa ọdaran abẹle ati ẹsun akanṣe (Domesic Violence and Sexual Offences Court) to fikalẹ siluu Ikẹja, nipinlẹ Eko, lo gbe idajọ kalẹ lọjọ Iṣẹgun, Tusidee yii, lori ẹsun ti wọn fi kan afurasi ọdaran ọhun.Bi Agbefọba, Peter Owolabani, ṣalaye ni kootu pe irọlẹ ọjọ kẹta, oṣu ki-in-ni, ọdun 2018, ni nnkan bii aago marun-un aabọ ọjọ naa ni Ṣeun yọ kẹlẹ lọ sibi ti ọmọ irinsẹ naa wa, ni Ojule karun-un, ọna Dominion Estate, niluu Ijede, lagbegbe Ikorodu, nipinlẹ Eko, lo ba ki ọmọ ọhun mọlẹ, ọ bọ pata ẹ, o si bẹrẹ si i ba a ṣere egele.Ọmọ ọhun ki i ṣe ọmọ ẹ o, ọmọ alajọgbele wọn ni, wọn ni iya ọmọ naa ko si nile nigba tiṣẹlẹ naa fi waye, gẹrẹ ti iya ọmọbinrin naa jade ni jagunlabi ṣiṣẹ buruku yii.Lasiko ti igbẹjọ fi n lọ lọwọ lori ẹjọ naa, ẹlẹrii mẹta ọtọọtọ, titi kan agbefọba, lo jẹrii ta ko afurasi ọdaran ọhun. Bakan naa si ni dokita to ṣayẹwo fun ọmọbinrin naa jẹrii pe ọmọ naa ko si lodidi mọ, o ni ayẹwo iṣegun fihan pe ẹnikan ti ṣe ọmọ ọhun baṣubaṣu.Olujẹjọ naa pe ẹlẹrii kan, dokita kan ati oun funra ẹ, ṣugbọn adajọ ni ẹri wọn ko muna doko rara.Adajọ Abiọla Ṣọladoye sọ pe gbogbo ẹri to wa niwaju ile-ẹjọ fihan kedere pe eeyankeeyan kan ni Ṣeun, ati pe ọdaran ni, o si jẹbi ẹsun ti wọn fi kan an labẹ isọri kẹtadinlogoje iwe ofin iwa ọdaran tipinlẹ Eko, eyi ti wọn ṣatunṣe si lọdun 2015.O ni idajọ oun ni pe ki ọdaran naa lọ fẹwọn ọdun mẹẹẹdọgbọn jura pẹlu iṣẹ aṣekara, ko si saaye fun sisan owo itanran kankan."},{"question":"வினா : கே.பி.சுந்தராம்பாள், மோதிலால் நேரு மறைவு குறிந்து பாடியவர் யார்? ","answer":"விடை : இரங்கற்பா"},{"question":"క్రింది గద్యాన్ని చదివి, ప్రశ్నలను తయారు చేయుము.20వ శతాబ్దపు తొలిరోజులలో కుటుంబ నియంత్రణను బూతు మాట క్రింద జమకట్టే వారు. అటువంటి సమయంలో నర్స్లో పనిచేసే మార్గరేట్ సాంగర్ అనేక కష్టాలకోర్చి కుటుంబ నియంత్రణను గూర్చి ప్రచారం చేశారు. 1914లో “ఉమెన్ రెబల్” అన్న వ్యాసంలో ఆమె కుటుంబ నియంత్రణ కోసం తిరగబడమని పిలుపునిచ్చారు. అమెరికా ప్రభుత్వ ఒత్తిడి తట్టుకోలేక ఆమె యూరప్కు వలసవెళ్ళి 1916లో తిరిగి వచ్చి అదే ప్రచారాన్ని మళ్ళీ మొదలుపెట్టారు. పోలీసులు ఆమె ప్రారంభించిన ఆస్పత్రిపై దాడి చేశారు. అయినా ఆమె చలించ కుండా 1923లో కుటుంబ నియంత్రణ పరిశోధనాశాలను నెలకొల్పారు.","answer":"ప్రశ్నలుకుటుంబ నియంత్రణ కోసం ప్రచారం చేసిన నర్స్ పేరేమి ?ఏ సంవత్సరంలో, ఏ వ్యాసంలో ఆమె కుటుంబ నియంత్రణ కోసం తిరగబడమని పిలుపునిచ్చారు ?మార్గరేట్ సాంగర్ ఎప్పుడు, ఎక్కడికి వలస వెళ్ళినది ?1923లో సాంగర్ దేనిని నెలకొల్పినది ?ఎప్పుడు కుటుంబ నియంత్రణను బూతుమాట కింద జమకట్టేవారు ?"},{"question":"ቴምፕላሮች የገዳማዊ ኑሮዋቸውን ማን በደነገገው ሕግ መሰረት ነው የሚመሩት?","answer":"ክላርቮው በርናርድ"},{"question":"Sivilizasiona fahiny inona no nanorina ny tanànan’i Babylona tao Mezopotamia tany amin’ny 1750 talohan’i JK?","answer":" Ny sivilizasiona Babylonianina fahiny no nanorina ny tanànan’i Babylona."},{"question":"Èske kote yo konn fè jaden ka vin tounen forè?","answer":"Wi. Gen plizyè eksperyans ki montre zòn kote yo te koupe pye bwa pou fè jaden ki vin abandone gen kapasite pou yo repare tèt yo natirèlman. Forè yo te detwi pou lòt rezon ka repare tèt yo tou."},{"question":"Wat is Retrieval Augmented Generation (RAG) in machinaal leren?","answer":"RAG combineert de conversationale kracht van een large language model met een beperkte dataset die bestaat uit een verzameling van eigen informatie, zoals documenten, websites en PDFs. Door het gebruik van RAG kun je grote taalmodellen inzetten om je eigen informatie te bevragen, en neemt de kans op hallucinaties aanzienlijk af. "},{"question":" د مامور ترفیع څه شی ده ؟","answer":"ځواب - له موجوده رتبې څخه لوړي رتبې ته د مامور له ارتقا څخه عبارت ده ."},{"question":"Aşağıdaki ifadeyi tamamlayın: Bennett, 1990 yılında İsrail Savunma Kuvvetleri'nde askere alındı. Sayeret Matkal ve Maglan komando birliklerinde bölük komutanı olarak görev yaptı. Bennett altı yıl sonra aktif hizmetten terhis oldu, ancak yedek kuvvetler arasında hizmet etmeye devam etti ve binbaşı rütbesine ulaştı. Bennett,","answer":"Birinci İntifada sırasında ve 1982-2000 Güney Lübnan çatışmaları sırasında Lübnan'daki İsrail güvenlik bölgesinde görev yaptı. Gazap Üzümleri Operasyonu da dahil olmak üzere birçok operasyonda yer aldı. İsrail Savunma Kuvvetleri'ndeki hizmetinden sonra, Kudüs İbrani Üniversitesi'nden hukuk diploması aldı. İkinci İntifada sırasında Savunma Kalkanı Operasyonuna katıldı. 2006 Lübnan Savaşı sırasında Maglan özel kuvvetler birliğine yedek olarak çağrıldı ve düşman hatlarının gerisinde Hizbullah roketatarlarına karşı bir arama ve yok etme görevine katıldı."},{"question":"Escribe la continuación de este texto : Robert Krawczyk (Tarnowskie Góry, 26 de marzo de 1978) es un deportista polaco que compitió en yudo. Ganó una medalla de bronce en el Campeonato Mundial de Yudo de 2003 y cuatro medallas en el Campeonato Europeo de Yudo entre los años 2000 y 2007... ","answer":"Su gran desempeño logró conseguir medallas de oro, bronce y plata. "},{"question":"චන්ද්‍රයාන්-3 හි සංරචක මොනවාද?","answer":"චන්ද්‍රයාන්-3 ප්‍රචාලන මොඩියුලයකින්, වික්‍රම් නම් ගොඩබෑමකින් සහ ප්‍රග්‍යාන් නම් චන්ද්‍ර රෝවරයකින් සමන්විත වේ."},{"question":"Зумурут бул ...","answer":"Зумурут  бул - асыл таштын бир түрү - изумруд."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Tempat menjual beli ikan, sayur, dan buah-buahan.","answer":"Jawapannya ialah pasar. "},{"question":"Apakah maksud 'jikalau kita duduk di atas ciau emas sekalipun, lamun hati tiada senang juga'?","answer":"Ia bermaksud jika hati seseorang itu selalu susah dan resah, walau bagaimana senangnya tetap berduka juga"},{"question":"ಮುಂದಿನ ಪ್ರಶ್ನೆಯನ್ನು  ಉತ್ತರಿಸಿ. ಮೊದಲ ಪರ್ಷಿಯನ್ ಗಲ್ಫ್ ಯುದ್ಧ ಎಲ್ಲಿ ನಡೆಯಿತು","answer":"ಇರಾಕ್"},{"question":"Inona no iantsoanao ny lehilahy tsy mbola lehibe?a) lehilahyb) zazalahyd) Tanorae) Ramose","answer":"b) Zazalahy no iantsoanao ny lehilahy tsy mbola lehibe"},{"question":"จงเขียนข้อความต่อจากข้อความต่อไปนี้ - จากการสำรวจสำมะโนประชากรในปี พ.ศ. 2548 โอซากะมีผู้อยู่อาศัย 2,628,811 คน เพิ่มขึ้นจากปี พ.ศ. 2543 จำนวน 30,037 คน คิดเป็นร้อยละ 1.2 แบ่งเป็น 1,280,325 ครัวเรือน หรือประมาณครัวเรือนละ 2.1 คน ความหนาแน่นประชากรอยู่ที่ 11,836 คนต่อตารางกิโมตร โดยเหตุการณ์แผ่นดินไหวครั้งใหญ่คันโต พ.ศ. 2466","answer":"ทำให้ประชาชนชาวญี่ปุ่นอพยพมาอยู่โอซากะจำนวนมากในช่วงระหว่างปี พ.ศ. 2463-2473 จนกระทั่งในปี พ.ศ. 2473 เมืองมีประชากร 2,453,573 คน กลายเป็นเมืองที่ใหญ่ที่สุดในญี่ปุ่นแซงหน้าโตเกียวที่มีประชากร 2,070,913 คนในขณะนั้น และในปี พ.ศ. 2483 โอซากะมีประชากรสูงที่สุดเป็นประวัติการณ์ที่ 3,252,340 คน ส่วนช่วงหลังสงคราม นครโอซากะมีประชากรสูงสุดที่ 3,156,222 คน ในปี พ.ศ. 2508 และค่อย ๆ ลดลงไปเนื่องจากประชาชนเริ่มทยอยย้ายออกไปอยู่ตามเขตชานเมือง"},{"question":"Apakah faedah buah pala?","answer":"Buah Pala ialah jenis rempah ratus yang harum dan berfungsi dengan baik dalam pencuci mulut dan hidangan yang enak. Ia berasal dari benih tumbuhan Myristica dan rasanya seperti kayu manis.Buah Pala merupakan ramuan yang popular dalam makanan India, Malaysia dan Indonesia. Buah Pala boleh memberikan kelegaan untuk pelbagai keadaan, seperti senak dan masalah nafas berbau."},{"question":"¿Quién es el autor de el Quijote?","answer":"El Quijote es una de las obras literarias más famosas, y fue escrita por Miguel de Cervantes Saavedra."},{"question":"Ayat 1: Gunung Sis juga merupakan sebuah dataran tinggi yang telah dipanggil 'Sis Dağı Yaylası'di Turki. Ayat 2: Gunung Sis juga merupakan dataran tinggi yang telah dipanggil' Sis Dağı Yaylası'di Turki. Soalan: Adakah ayat 1 dan ayat 2 menyatakan makna yang sama? Ya atau tidak?","answer":"Ya, betul."},{"question":"நுண்ணோக்கியை முதன் முதலில் பயன்படுத்தியவர்?","answer":"லியூவன் ஹூக்"},{"question":"வினா: பிரிட்டிஷ் நாடாளுமன்றத்தில் உறுப்பினரான முதல் இந்தியர் யார்?","answer":"விடை: தாதாபாய் நௌரோஜி"},{"question":"কায়াক নৌকা সম্পর্কে জানতে চাই। এই নৌকায় কতজন ওঠা যায়?","answer":"কায়াক হলো এক ধরনের ফাইবার, কাঠ ও পাটের তন্তু দিয়ে তৈরি দ্রুতগতির ছোট নৌকা। চালাতে হয় বৈঠা বা লগি দিয়ে। সাধারণত স্পোর্টস বা খেলার প্রতিযোগিতার উদ্দেশ্যে জলাশয়, নদী, সমুদ্র উপকূল বা সমুদ্রে চালানো হয়৷ছোট কায়াক সাধারণত ১০ থেকে ১৮ ফুট লম্বা হয়৷ অপরদিকে দীর্ঘতম কায়াকগুলো ২৬ ফুট পর্যন্ত লম্বা হয়৷ কায়াকগুলো চওড়ায় ২১ ইঞ্চি  হতে ৩৬ ইঞ্চি পর্যন্ত হয়ে থাকে৷ কায়াকগুলো তাদের আকৃতি এবং নকশার কারণে বেশ দ্রুতগতির হয়ে থাকে।ছোট কায়াকে একজন বসতে পারে। আর বড় কায়াকগুলোতে ২-৩ জন বসতে পারে।"},{"question":"*من أول طبيب قام بربط الشريان لمنع النزيف ؟","answer":"الزهراوي"},{"question":"\\"පසැස්\\"  යන පදය විග්‍රහ කොට දෙන්න","answer":"පස්+ඇස්> පසැස්( බුදුන් වහන්සේ )"},{"question":"Pregunta de selección multiple. Un científico de datos es:A- Un científico que vive en la provincia de datos B- Un rol profesional que se encarga de analizar datos mediante algoritmos matemáticos y estadísticas en base a álgebra lineal C- Un profesional que se encarga de crear y preparar set de datos para entrenar modelos de aprendizaje automático D- B y C son correctas","answer":"D- B y C son correctas."},{"question":"Dünyadan Jüpiter nasıl gözükür?","answer":"Jüpiter ve Büyük Kırmızı LekeJüpiter'in görünüşündeki en belirgin özelliklerinden biri, kendi etrafında hızla dönen kızıl renkli fırtına bulutlarının neden olduğu Büyük Kırmızı Leke'dir. Güneş sisteminin en büyük gezegenindeki bu fırtına Dünya'yı içine alacak kadar büyüktür."},{"question":"Moa ve mifameno sa mifanohitra sa tsy mifandray ny hevitra na tranga voaresaka amin'ireto fehezanteny roa manaraka ireto ?Fehezanteny voalohany: mahay mitendry gitara i MariaFehezanteny faharoa : tsy mahay mihira i Maria. ","answer":"Tsy mifandray ny tranga voaresaka amin'ireo fehezanteny roa satria tsy miankina amin'ny fahaizana mihira ny fahaizana mitendry gitara. "},{"question":"ሐሴ ፳፯ ቀን ፲፱፻፴፰ ዓ/ም የርዋንዳን ፍጅት አስከትሎ የተባበሩት መንግሥታት ድርጅት ያቋቋመው የወንጀለኛ ፍርድ ቤት ማን ላይ ፈረደ?","answer":"ጃን ፖል አካዬሱ"},{"question":"‘‘Ko sẹni to le yọ Ọjọgbọn Akitoye nipo aṣaaju Yoruba’’","answer":"Àjàtúká lo gbẹyin ipade awọn ẹlẹgbẹjẹgbẹ ilẹ Yoruba n’Ibadan nigba ti awọn kan gbiyanju lati yọ Ọjọgbọn Banji Akintoye nipo aṣaaju Yoruba l’Ọjọbọ, Tọsidee, to kọja.Awijare awọn to fẹẹ yọ baba naa nipo ni pe baba funra rẹ lo mọ-ọn-mọ fi ipo naa silẹ pẹlu bo ṣe sọ pe oun ko ṣe apapọ ẹgbẹ Yoruba World Congress (YWC), iyẹn apapọ awọn ẹgbẹ ọmọ Yoruba kaakiri agbaye mọ, bẹẹ, ẹgbẹ yii ni wọn fi i ṣe olori Yoruba le lori.Ninu ipade YWC ọhun to waye ninu gbọngan igbimọ awọn lọbalọba to wa ninu sẹkiteriati ijọba ipinlẹ Ọyọ, n’Ibadan, lawọn ẹlẹgbẹjẹgbẹ to kopa nibẹ ti bu ẹnu atẹ lu bi Ọjọgbọn Akintoye ṣe deede fi ẹgbẹ naa silẹ, wọn ni niṣe lo gbe igbesẹ yii lati yọ ara rẹ kuro nipo aṣaaju Yoruba ti awọn yan an si, ṣugbọn awọn ko ni i yan ẹlomi-in rọpo rẹ bayii nitori awọn gba pe oun ṣi laṣaaju awọn.Nigba to n fidi ipinnu yii mulẹ, Baalẹ Ekotẹdo, Oloye Taiwo Ayọrinde, sọ pe “Sadeede la gbọ pe Ọjọgbọn Banji sọ pe oun ko ṣe ẹgbẹ YWC mọ, ̣ẹgbẹ Ilana Ọmọ Oodua ti oun ṣẹṣẹ da silẹ bayii loun n ṣe. Eyi ṣe wa ni kayeefi, ṣugbọn awa igbimọ ẹgbẹ gbogbo ọmọ Yoruba kaakiri agbaye fi asiko yii sọ pe awa ko yọ ọ nipo, oun naa ṣi laṣaaju wa, ṣugbọn o ni lati ṣe oun ti gbogbo awa ta a yan an sipo n fẹ.”Ṣugbọn ohun ti olupepade ọhun, Ọgbẹni Victor Taiwo, tori ẹ pepade naa ni lati jẹ ki awọn olukopa nibi apero naa ṣagbeyẹwo awọn aiṣedeede Ọjọgbọn Akintoye, ki wọn si yọ ọ nipo aṣaaju Yoruba loju ẹsẹ nibẹ. Ṣugbọn nibi to ti n ka awọn ẹsun naa jade ninu iwe to kọ ọ si ni wahala ti bẹ silẹ nigba ti Ọgbẹni Ṣina Akinpẹlu, agbẹnusọ fun ẹgbẹ OPC ipinlẹ Ọyọ, jagbe mọ ọn nibi to ti n ba gbogbo eeyan sọrọ lọwọ pe ko gbẹnu dakẹ, o lo kere si gbogbo ọrọ to n sọ jade lẹnu naa, ati pe ko sẹni to le yọ ọjọgbọn naa nipo.Diẹ lara awọn ẹsun ti Ọgbẹni Taiwo ka si baba naa lẹsẹ ni pe o n ṣe ijọba bii ijọba apàṣẹwàá pẹlu bo ṣe yọ oun atawọn oloye ẹgbẹ Yoruba World Congress mẹrin mi-in bii Oloye Tọla Adeniyi, Dokita Amos Akingba atawọn meji mi-in nipo, eyi to mu ki awọn mẹrin yooku naa kede pe awọn paapaa ti rọ ọ loye.Ohun to wa ninu apilẹkọ Ọgbẹni Taiwo ni lati pada kede igbimọ ẹlẹni mọkanla kan ti yoo maa ṣakoso ẹgbẹ YWC titi digba ti wọn yoo fi yan aṣaaju mi-in pẹlu awọn ijoye ti yoo maa ba a ṣiṣẹ, ṣugbọn awọn eeyan ko jẹ ko ka iwe ọhun tan debi ti yoo kede orukọ awọn ọmọ igbimọ yii ti wọn fi da ipade naa ru mọ ọn lọwọ.Gẹgẹ bo ṣe wa ninu iwe ọhun, Oloye Taiwo Ayọrinde ni wọn fi ṣe alaga igbimọ naa. lara awọn ọmọ igbimọ yooku ni Dokita Amos Akingba, Oloye Tọla Adeniyi, Dokita Tunde Amusat, Sheik Abdul-Raheem Aduranigba to jẹ imaamu agba fawọn ọmọ Yoruba niluu Ilọrin, Ọtunba Deji Ọṣibogun ati Ọjọgbọn Oluwakayọde Ogundoro.Awọn yooku ni Abilekọ Dupẹ Ajayi-Gbadebọ, Ọgbẹni Laoye Sanda, Ọgbẹni Tajudeen Raimi ati Ọgbẹni Victor Taiwo funra rẹ. Ninu igbimọ yii naa l’Ọgbẹni Taiwo si sọ pe wọn yoo ti pada kede aṣaaju Yoruba titun atawọn igbimọ ijọba rẹ.Ṣugbọn nigbẹyin, gbogbo awọn ẹlẹgbẹjẹgbẹ to wa nibẹ yari, wọn lawọn ko yọ Ọjọgbọn Akintoye nipo aṣaaju. Alukoro apapọ ẹgbẹ Oodua People’s Congress (OPC) nilẹ yii, Ọgbẹni Kazeem Lawal, lo kọ sọ bẹẹ, o ni loootọ, Ọgbẹni Taiwo l’Ọlọrun lo lati yan baba naa sipo aṣaaju Yoruba, ṣugbọn ko ṣee ṣe fun un lati yọ ọ. Lẹyin naa ni Ọgbẹni Hbib Ọlalekan Hammed ti i ṣe aarẹ ẹgbẹ Yoruba Youth Socio-cultural Association (YYSA) ti awọn ẹgbẹ yooku naa si fọwọ si i, wọn ni bo ku irawọ kan ṣoṣo ni sanmọ, Ọjọgbọn Akintoye lawọn n ba lọ.Ninu ifọrọwerọ pẹlu akọroyin wa lẹyin ipade naa, Baṣọrun Adekunle Adeṣọkan, ẹni to ṣoju Ọjọgbọn Akintoye nibi ipade ọhun sọ pe baba naa ko sọ pe oun ko ṣe aṣaaju Yoruba mọ, gbogbo ọjọ aye ẹ lo fi n ja fun ominira ilẹ Yoruba laiboju wẹyin."},{"question":"வினா:இந்தியாவின் மிக உயர்ந்த இலக்கிய விருது எது?","answer":"விடை: ஞான பீட விருது"},{"question":"Araka ity lahatsoratra manaraka ity, milazà fomba iray tsy mety amin'ny fitondran'ny ray aman-dreny ny zanaka.Mahandro ny manadio trano, manasa lamba sy mipasoka no raharahako. Toy izany ihany no karazana asa fahita eto Antananarivo ho an'ny zazavavy toa anay hoy ramatoa Ravelo (mpampiasa ahy). Mampaka-bary avy any ambanivohitra anefa ry zareo, koa mbola fanampin'asako ny totovary. Manontany ny karamako ianao. Tsy noresahina amiko na teo anatreako io. Angamba fitonjato isam-bolana eo satria vao manomboka toy izany koa mantsy no raisin-dry Soa sy Avoko zokiko. Diso anefa ny hoe \\"raisiny\\". Ry Soa sy Avoko no miasa sy mikarama, ry Dada kosa no miakatra isam-bolana nandray ny karamany ary tsy maintsy ho toy izany koa no hataony amin' ny karamako. Noho izany dia tsy nilaiko akory ny hahalala izay karamako hatramin' izao. Ianao manontany ahy no nahatonga ahy ho liana hahafantatra izay vidin-kasasarako ankehitriny. Koa hataoko izay hahalalana izany na ho avy amin' Madama na ho avy amin'i Dada izay ho avy ato ho ato satria hifarana ny volana. Eny, na dia tsy handraisako variraiventy aza dia tsara ho fantatra ny sandan'asako izay tombanako ho avo dia avo raha ny habetsahan' ny asa sy ny zavatra tsy maintsy leferina no heverina, sao mantsy karazam-panandevozana izao mihatra amiko izao. Mbola tsy foana ny fanandevozana! Hoy ny eritreritry Ramavo. Nahorony ny taratasin' Niry na dia tsy mbola voavakiny hatrany amin'ny farany aza. Tapa-kevira Ramavo hanampy ny zana-drahavaviny. Rafitra vaovao isian'ny fitovian-jo ho an'ny olona rehetra eo amin ny firenena no mahamaika, raha tsy izany dia tsy hisy famonjena ho an'ny tsirairay, hoy indray ny eritreritry Ramavo. Izany no marina vaovao andraisan' ny firenena.","answer":"Araka ny lahatsoratra, fomba iray tsy mety amin'ny fitondran'ny ray aman-dreny ny zanaka dia ny fandraisany manontolo ny karaman'ny zanany."},{"question":"请回答这个问题：地球上最古老的音乐乐器是什么？","answer":"答案：中国的筚篥（bìlì）"},{"question":"පහත ගීතය රචනා  කළේ  කවුද?ස්නේහයේ නගරයයි සිත මගේමාවතක් හෝ නොවූ රාගයේවන්දනාවේ ගිහින් එන්න ආසයි මටත්කොයි ඉසව්වේද ඒ මෙත්පුරේයෞවනේ නිල් නුවන් සේ රැඳීරන් මලක් වේද හද සල් වනේනෙත් පහන් දල්වලා සිත් සඳුන් දුම් දවාරන් සිනා පාමි පූජාසනේ...මේ නවාතැන් ගෙවා ආත්මයේයන තුරා මිලින වී මතු දිනේසෙනෙහසේ සිහිලඹින් දොවන සේ යදිමි මාපූජනීයයි උතුම් ආදරේ...","answer":"හේමසිරි ගුණතුංග"},{"question":"What is the correct answer to this question: Em quantos equipas Gary Kubiak foi técnico enquanto trabalhava na NFL?","answer":"A resposta correcta é 6. Gary Wayne Kubia é um treinador de futebol americano que trabalhou como treinador assistente e conselheiro de ataque do Minnesota Vikings da National Football League (NFL). Kubiak também é um ex-executivo e jogador de futebol americano.Ele foi treinador principal do Houston Texans de 2006 a 2013 e do Denver Broncos de 2015 e 2016 antes de deixar o cargo em 1 de janeiro de 2017, citando problemas de saúde. Anteriormente em sua carreira de treinador, ele atuou como assistente técnico nos Broncos, em Texas A&M University e no San Francisco 49ers. Ele também foi o coordenador ofensivo do Baltimore Ravens em 2014. Kubiak participou de sete Super Bowls: perdeu três como jogador dos Broncos, venceu três como assistente técnico dos Broncos e dos 49ers e venceu o Super Bowl 50 como treinador dos Broncos."},{"question":"\\"ඇය යන්න ගියා මැකිලා\\" ගීතයේ ඉතිරි පද සම්පූර්ණ කරන්න.","answer":"ඇය යන්න ගියා මැකිලාවන සිරසක තුරු සෙවනැලි අතරේගී ගයමින් හිඳ මා තුරුලේඇය යන්න ගියා මැකිලාපිණි කඳුලක් මල් පෙති අග තවරාමිහිදුම් සළුවෙන් මුහුණ වසානිල්ල නිලන නිල් කඳු වැටි අතරේසඳ එළියේ මං පෙත පාදාරහසක් සඟවා ගොළු වූ හදකින්යන්න ගියා මැකිලායළි කවදාවත් හමු නොවෙනා බවමද පවනක් හිස අතගා කීවදඅදහා ගන්නට නොහැකිය කිසි දිනඇය යළි නොඑතැයි ගිම්හානෙට පෙර"},{"question":"ਦਿੱਲੀ ਪੁਲਿਸ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਦਿਸ਼ਾ ਵੱਲੋਂ ਇੱਕ ਵੱਟਸਐਪ ਗਰੁੱਪ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ ਤਾਂ ਜੋ ਟੂਲਕਿੱਟ ਡਾਕਿਊਮੈਂਟ ਨੂੰ ਬਣਾਇਆ ਜਾ ਸਕੇ।ਖ਼ਬਰ ਏਜੰਸੀ ਏਐੱਨਆਈ ਮੁਤਾਬਕ ਦਿਸ਼ਾ ਦੀ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰੀ 13 ਫਰਵਰੀ ਨੂੰ ਬੰਗਲੁਰੂ ਤੋਂ ਹੋਈ ਹੈ।ਦਿੱਲੀ ਪੁਲਿਸ ਨੇ ਇਲਜ਼ਾਮ ਲਗਾਇਆ ਹੈ ਕਿ ਦਿਸ਼ਾ ਰਵੀ ਕਿਸਾਨ ਅੰਦੋਲਨ ਨਾਲ ਜੁੜੀ ਟੂਲਕਿੱਟ ਬਣਾਉਣ ਤੇ ਉਸ ਦਾ ਪ੍ਰਚਾਰ ਕਰਨ ਦੀ ਅਹਿਮ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ਕਰਤਾ ਹੈ।ਦਿੱਲੀ ਪੁਲਿਸ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਦਿਸ਼ਾ ਵੱਲੋਂ ਇੱਕ ਵੱਟਸਐਪ ਗਰੁੱਪ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ ਤਾਂ ਜੋ ਟੂਲਕਿੱਟ ਡਾਕਿਊਮੈਂਟ ਨੂੰ ਬਣਾਇਆ ਜਾ ਸਕੇ।","answer":"ਦਿੱਲੀ ਪੁਲਿਸ ਨੇ 22 ਸਾਲਾ ਵਾਤਾਵਰਣ ਕਾਰਕੁਨ ਦਿਸ਼ਾ ਰਵੀ ਨੂੰ ਕਿਸਾਨ ਅੰਦੋਲਨ ਨਾਲ ਜੁੜੀ ਟੂਲਕਿੱਟ ਦੇ ਮਾਮਲੇ 'ਚ ਗ੍ਰਿਫ਼ਤਾਰ ਕੀਤਾ ਹੈ।"},{"question":"Awọn to n ṣonigbọwọ fawọn agbebọn, Boko Haram ni Buhari n ṣatilẹyin fun- Fayoṣe","answer":"Gomina ipinlẹ Ekiti tẹlẹ ri, Ọgbẹni Ayọdele Fayoṣe, ti kilọ fawọn ọmọ orileede yii pe pẹlu bi nnkan ṣe ri yii, afi konikaluku maa ṣọ ibi to maa rin si bayii, tori o ti foju han gbangba pe ijọba apapọ, ileeṣẹ aarẹ, lo n gba awọn afurasi agbebọn ati apanilaya siṣẹ, ti wọn si n gbeja wọn.Fayoṣe ni ọrọ naa kọọyan lominu gidi, pe ileeṣẹ Aarẹ le maa yan iṣẹ fawọn afẹmiṣofo Boko Haram, atawọn janduku agbebọn, ti wọn si tun funjaa mọnu lati gbeja wọn tawọn eeyan ba sọrọ nipa ẹ, tori naa, imọran oun ni pe kawọn eeyan ṣọra ṣe, ki wọn mọ ibi ti wọn maa maa rin si, ki wọn ma si ko sakolo awọn eeyan keeyan afẹmiṣofo yii.Fayoṣe sọrọ yii ninu atẹjade kan ti amugbalẹgbẹẹ ẹ feto iroyin rẹ, Ọgbẹni Lere Ọlayinka, fi lede lori awuyewuye to n lọ nigboro latari bi ileeṣẹ Aarẹ ṣe lawọn o ni i gbaṣẹ lọwọ minisita feto ibanisọrọ, Ọgbẹni Isa Pantami, tijọba tun n gbeja ọkunrin naa lodi si bawọn eeyan ṣe ni kijọba yọ ọgbẹni naa nipo lo daa.O ni “Ọrọ yii tu tubọ tu aṣiri abosi ati iwa agabagebe tijọba n hu, o kọ ni lominu, o si ba ni ninu jẹ pe awọn agbẹnusọ ileeṣẹ Aarẹ funra wọn ni wọn n lọ soke sodo kaakiri awọn ileeṣẹ agberoyinjade lati dasọ bo ẹni ti gbogbo aye ti gbọ bo ṣe sọrọ ṣatilẹyin fawọn afẹmiṣofo.“Laarin ọjọ mẹta pere sasiko yii, o ju ọọdunrun (300) ọmọ Naijiria lọ, ti wọn da ẹmi wọn legbodo kaakiri orileede yii, tawọn mi-in si ṣi wa lakolo awọn ajinigbe, ṣe eleyii o to ki Aarẹ Muhammadu Buhari atawọn eeyan ẹ daṣọ ọfọ bora, ki wọn ku eeru sori lati fi ibanujẹ wọn han ni. Ṣugbọn kaka ki wọn ṣe iyẹn, niṣe ni wọn n ṣe faaji famia niṣo bii pe nnkan kan o ṣẹlẹ.O niṣe lawọn to n dari Naijiria yii, paapaa awọn tijọba apapọ, wọn n ṣe bii ẹni pe awọn lawọn ni orileede yii, wọn ti gbagbe pe orileede atawọn eeyan inu rẹ lo ni ijọba.O ni ẹdun ọkan gbaa lo jẹ pe awọn ti wọn n ṣonigbọwọ fawọn agbebọn, awọn ti wọn n dunaa-dura pẹlu Boko Haram, awọn yii kan naa lo wa nipo aṣẹ ijọba, ti wọn n gbeja Boko Haram atawọn janduku agbebọn.“Ọrọ aabo ti waa mẹhẹ debii pe gbogbo awọn oju ọna wa lawọn agbebọn, ajinigbe atawọn afẹmiṣofo ti n da awọn arinrinajo lọna, ọrọ naa ti pinyẹnkẹn debii pe inu yara lo ku ti wọn n wọ lọọ ji ọba alade gbe lori ibusun ẹ.”Nipari, Fayoṣe ni ko sohun to yẹ kawọn eeyan ṣe lọdun 2023 ju ki wọn juwe ọna ita fẹgbẹ oṣelu APC atawọn onṣejọba rẹ lọ, tori aṣiṣe nla ni wọn ṣe lati dibo fun wọn."},{"question":"السؤال: ما هي صلاة التراويح التي يصليها المسلمون في شهر رمضان؟","answer":"الإجابة: هي صلاة القيام التي تؤدى في شهر رمضان، ووقتها بعد العشاء."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" Manao fisotro labiera na be kibo any ................................. \\"","answer":"\\"  Manao fisotro labiera na be kibo any ka mandroatra atraminy tay \\""},{"question":"ya sunan babban birnin Jihar jigawan Nigeria?","answer":"Dutse"},{"question":"வினா: ஒரு வகுப்பில் உள்ள மாணவ மாணவிகளின் விகிதம் 4 : 5, மாணவர்களின் எண்ணிக்கை 20 எனில், மாணவிகளின் எண்ணிக்கை?","answer":"விடை: 25 மாணவிகள்"},{"question":"How does Sri Lanka celebrate its New Year, and what cultural traditions are associated with this festive occasion?","answer":"Sinhala and Tamil New Year, celebrated in April, is a major cultural event in Sri Lanka. It involves various traditional rituals, including the preparation of auspicious foods, lighting of hearths, and customs like anointing with herbal oils. The festivities highlight the importance of family, community, and cultural heritage."},{"question":"Đoạn văn sau đang nói về vấn đề gì? Ngày 31/7, Công an tỉnh Cà Mau thi hành quyết định khởi tố bị can, bắt tạm giam: Ông Đặng Hải Đăng (SN 1966), Giám đốc Trung tâm kiểm soát bệnh tật Cà Mau (CDC Cà Mau); ông Hồ Quang Nhu, Phó trưởng phòng Kế hoạch - Nghiệp vụ thuộc CDC Cà Mau; ông Lê Ngọc Định, Trưởng phòng Kế hoạch - Tài chính thuộc Sở Y tế tỉnh Cà Mau. Cả 3 bị can bị bắt về hành vi \\"Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng\\" có liên quan đến Công ty Việt Á. Cơ quan chức năng cũng tiến hành khám xét chỗ ở và nơi làm việc của 3 bị can này. Trước đó, ngày 18/4, Công an tỉnh Cà Mau đã ra quyết định khởi tố vụ án \\"Vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng\\" xảy ra tại Sở Y tế Cà Mau và CDC Cà Mau. Theo điều tra ban đầu, từ tháng 1/2020 đến tháng 10/2021, Sở Y tế Cà Mau, CDC Cà Mau thực hiện 11 gói thầu mua kít xét nghiệm Covid-19 và một số sinh phẩm, thiết bị y tế của Công ty Việt Á, với số tiền hơn 49 tỷ đồng. Việc mua kít xét nghiệm Covid-19 của Công ty Việt Á cao hơn so với chi phí sản xuất dẫn đến thiệt hại khoảng 12 tỷ đồng. Quá trình thực hiện hồ sơ đấu thầu mua kít xét nghiệm Covid-19 của Công ty Việt Á, các ông Đăng, Định và Nhu thực hiện không đúng quy định về đấu thầu gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước khoảng 12 tỷ đồng. Hiện cơ quan CSĐT Công an tỉnh Cà Mau tiếp tục điều tra làm rõ.","answer":"Bắt Giám đốc CDC Cà Mau cùng 2 cán bộ do liên quan vụ Việt Á"},{"question":"\\"Fanatanjahantena ekipa ihany koa ny basikety, ary mampianatra fahaiza-miaina ilaina, toy ny fifandraisana, fiaraha-miasa ary fitarihana. Ny mpilalao dia tsy maintsy mianatra miara-miasa mba hahatratrarana tanjona iraisana, izay azo afindra amin'ny lafiny hafa amin'ny fiainana.\\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia basikety."},{"question":"Quais dos órgãos abaixo pertencem ao sistema respiratório?a) Laringe e traqueiab) Pulmões e faringec) Esôfago e brônquiosd) Tireoide e hipófisee) Pâncreas e vasos sanguíneos","answer":"Alternativa a: laringe e traqueia.A laringe, localizada no pescoço, é o principal órgão da fala. A traqueia localiza-se entre a laringe e os brônquios, e uma das suas funções é conduzir o ar aos pulmões."},{"question":"¿De quién es la canción Little Trouble Girl?","answer":"Little Trouble Girl es una canción y un sencillo de la banda Sonic Youth, publicado en mayo de 1996 por el sello Geffen Records. Es el segundo sencillo perteneciente al álbum Washing Machine, y sus demás temas dependen del formato en que fue lanzado, ya sea 12\\" o CD5."},{"question":"Isikhathi sihambe. Lutho umakoti. Usecasukile manje uBheki. Umfundisi athi abangenemanje abakwamkhwenyana. Bavume. Bangena nje uBheki uyazihudula. Yilokhuebheka emuva into engapheli. Abone ukuthi kusobala ukuthi isu likaBhatomulisebenzile. Axakwe ukuthi abasezi ngani ukuzobika uma kukhona ingxaki.Kuzwakale umsinjwana phandle. Yibo oTholi. Abazilungisile bayaconsa. UkhonanoPamella. Akhululeke kancane uBheki. Umfundisi athumele ukuthi bangenengokushesha. Nempela bangene. Kukikizelwe, kuchwaze esotweni.Kube ukungena nje aqale umsebenzi umfundisi. Kuthi kuphakathi kusukume uyisekaTholi, amemeze khona esontweni lapha: 'Ubani othathe ilobolo lalo makoti?'Abantu babheke kulo baba omemezayo. Amehlo abomvu klubhu kulo baba. Bathibayamthulisa athethe aye phambili. Alizwe leli izwi elibuzayo uBheki. Ezwe efikelwaumjuluko omncane. Kusobala ukuthi imali yakhe idliwe uZenze yonke. Uthe esalalelelokho, wasukuma uTholi waqonda ngqo kulo baba omemezayo. Weswela umgodiwokucasha uBheki. Umfundisi athi akuculwe. Licule ibandla. Afike uTholi athiukukhuluma noyise, ahlale phansi uyise.Athi efika eduze kukaBheki uTholi, abuze uBheki ukuthi ubeyothini kuyise.'Kanti nalishonisaphi ilobolo Tholi?' Ubuza ngokuhleba ecasukile manje uBheki.1. Gcwalisa isikhala ngempendulo efanele:' ... Ngihlala kuyo le mijondolo yalapha eN ... emisha.'","answer":"Nyawushane."},{"question":"මයිකල් ක්ලාක්ගේ අන්වර්ථ නාමය කුමක්ද සහ ඕස්ට්‍රේලියානු ක්‍රිකට් කණ්ඩායම තුළ ඔහු ඉටු කළ කාර්යභාරය කුමක්ද?","answer":"මයිකල් ක්ලාක් \\"Pup\\" යන අන්වර්ථ නාමයෙන් හඳුන්වන ලදී. ඔහු දකුණත් මැදපෙළ පිතිකරුවෙක්, ඉඳහිට වමතින් ඕතඩොක්ස් දඟ පන්දු යවන්නෙක් සහ ස්ලිප් උඩපන්දු යවන්නෙක් විය. ඔහු ඔස්ට්‍රේලියානු ක්‍රිකට් කණ්ඩායමේ නායකයා ලෙසද කටයුතු කළේය."},{"question":"请给以下的文言文它的译文：金溪民方仲永，世隶耕。仲永生五年，未尝识书具，忽啼求之。父异焉，借旁近与之，即书诗四句，并自为其名。其诗以养父母，收族为意，传一乡观之。自是指物作诗立就，其文理皆有可观者。邑人奇之，稍稍宾客其父，或以钱币钙之，父利其然也，日扳仲永环谒于邑人，不使学。予闻之也久。明道中，从先人还家，于舅家见之，十二三矣。令作诗，不能称前时之闻。又七年，还自扬州，复到舅家，问焉，曰：“泯然众人矣！”","answer":"金溪平民方仲永，世代以种田为业。仲永长到五岁，不曾认识笔、墨、纸、砚，(有一天)忽然放声哭着要这些东西。父亲对此感到惊异，从邻近人家借来给他， (仲永)当即写了四句诗，并且题上自己的名字。这首诗以赡养父母、团结同宗族的人为内容，传送给全乡（的秀才）观赏。从此，指定物品让他作诗，(他能)立即写好，诗的文采和道理都有值得看的地方。同县的人对他感到惊奇，渐渐地把他的父亲当作宾客一样招待，有的人还花钱求仲永题诗。他的父亲认为这样有利可图，每天拉着仲永四处拜访同县的人，不让(他)学习。我听到这件事很久了。明道年间，我随先父回到家乡，在舅舅家里见到他，(他已经)十二三岁了。让 (他)作诗，(写出来的诗已经)不能与从前的名声相称。又过了七年，(我)从扬州回来，再次到舅舅家，问起方仲永的情况，回答说：“(他已经)才能完全消失，成为普通人了。”"},{"question":"Write a story set in a world where people receive messages from their future selves through anonymous letters delivered by time-traveling couriers.","answer":"एक ऐसे विश्व में लिखें जहां लोग समय-यात्रा करने वाले कूरियर्स द्वारा पहुंचाए गए गुमनाम पत्रों के माध्यम से अपने भविष्य के स्वयं से संदेश प्राप्त करते हैं।"},{"question":"இயற்பியலில் சக்தி என்றால் என்ன?","answer":"இயற்பியலில், சக்தி என்பது ஒரு யூனிட் நேரத்திற்கு மாற்றப்படும் அல்லது மாற்றப்படும் ஆற்றலின் அளவு."},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Telefon apa yang tidak berwayar?","answer":"Jawapannya ialah telefon bimbit. "},{"question":"Missä voi opiskella meteorologiaa?","answer":"Meteorologiaa voi opiskella Suomessa ainoastaan Helsingin yliopiston matemaattis-luonnontieteellisessä tiedekunnassa. Meteorologiaan ei haeta erikseen, vaan yliopistolle pyritään opiskelemaan fysiikkaa ja sieltä voi valita pääaineeksi meteorologian."},{"question":"Resolva: 8,563 + 4,8292","answer":"A soma de 8,563 e 4,8292 é 13,3922, para fazer essa conta de forma simple basta adicionar um 0 após o 3 no número 8,563 e somar normalmente"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: ధనం","answer":"విత్తం, ధనిష్ఠానక్షత్రం, ధనియాలు"},{"question":"वाक्य १: यो समूहले व्यापक रूपमा भ्रमण गर्यो र इजरायलमा प्रसिद्ध भयो, र २००७ मा न्यू योर्क शहरमा पनि खेले । वाक्य २: यो समूहले व्यापक रूपमा भ्रमण गर्यो र इजरायलमा प्रसिद्ध थियो र २००७ मा न्यूयोर्क शहरमा पनि खेलेको थियो । प्रश्न: के वाक्य १ र वाक्य २ ले एउटै अर्थ व्यक्त गर्छ? हो वा होइन?","answer":"हो"},{"question":"중3 국어 허생전에서 허례허식이라는 말이 나오는데 허례의식은 뜻이 나오지 않아서요.. 무슨 차이가 있나요?","answer":"허례허식'은 한 단어(명사)인데, '허례 의식'은 두 낱말이기 때문에  사전에 한 단어로 실리지 않습니다. 다음 설명을 참조하시길 바랍니다. * 허례허식(虛禮虛飾)- 형편에 맞지 않게 겉만 번드르르하게 꾸밈. 또는 그런 예절이나 법식* 허례 의식(虛禮 儀式)- 겉만 번드르르하게 꾸미는 실속이 없는 행사나 예식 따위를 일컬음"},{"question":"What are some examples of narrow or weak AI?","answer":"Some examples of narrow or weak AI include voice assistants like Siri and Alexa, image recognition software, and self-driving cars."},{"question":"පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා යනු මොනවාද?","answer":"පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය ක්‍රීඩා උළෙල යනු පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍යයන්හී ක්‍රීඩක ක්‍රීඩිකාවන් අතර පැවැත්වෙන සිව් අවුරුදු ජාත්‍යන්තර බහු-ක්‍රීඩා ඉසව්වකි."},{"question":"آخر صحابي توفي من “العشرة الذين بشرهم الرسول الكريم بالجنة”؟.","answer":"سعد بن أبي وقاص."},{"question":"Inis dom faoi Bing Crosby. ","answer":"Amhránaí agus aisteoir Meiriceánach ab ea Harry Lillis \\"Bing\\" Crosby (3 Bealtaine 1903 - 14 Deireadh Fómhair 1977). Bhí an-cháil agus rath air i Hollywood mar aisteoir agus mar cheoltóir. Áirítear ar dhuine de shiamsóirí is mó le rá san aois deireanach, ar aon chéim leis na Beatles, Elvis Presley agus Frank Sinatra.Bhain sé cuid mhór duaiseanna, mar shampla Oscar, agus ba eisean an t-aon duine a bhfuil trí réalt aige ar Hollywood Walk of Fame i Los Angeles. Tuigtear go bhfuil an singil \\"White Christmas\\", ar an singil is mó díolta ariamh.Bhí an oiread sin clú agus móréilimh ar Crosby i lár na 20ú haoise, gur dúirt suirbhé go raibh níos mó meas ar Crosby ná bhí ar an Pápa Pius XII ag an am.D’imir sé gailf ag La Moraleja, Maidrid ar 14 Deireadh Fómhair 1977, agus thit se fuar marbh de thoradh drochthaom croí. "},{"question":"Odpowiedz na pytanie. Jakie jest największe muzeum sztuki na świecie?","answer":"Odpowiedź to: Muzeum Luwr w Paryżu."},{"question":"ਵਾਟਰਗੇਟ ਘੋਟਾਲੇ ਬਾਰੇ ਦਸੋ।","answer":"ਵਾਟਰਗੇਟ ਇੱਕ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਘੋਟਾਲਾ ਸੀ, ਜਿਹੜਾ ਕਿ 1970 ਵਿਆਂ 'ਚ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਹੋਇਆ। ਵਾਟਰਗੇਟ ਘੋਟਾਲਾ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ ਅਮਰੀਕਾ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਰਾਜਨੀਤਿਕ ਘੋਟਾਲਾ ਸੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ 1972 ਤੋਂ 1974 ਤੱਕ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਰਿਚਰਡ ਨਿਕਸਨ ਦੇ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਰਿਚਰਡ ਨਿਕਸਨ ਦੇ ਅਸਤੀਫੇ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣਿਆ। ਇਹ ਘੁਟਾਲਾ ਨਿਕਸਨ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਦੀਆਂ 17 ਜੂਨ, 1972 ਨੂੰ ਵਾਸ਼ਿੰਗਟਨ ਡੀ.ਸੀ., ਵਾਟਰਗੇਟ ਆਫਿਸ ਬਿਲਡਿੰਗ ਵਿਖੇ ਡੈਮੋਕਰੇਟਿਕ ਨੈਸ਼ਨਲ ਕਮੇਟੀ ਦੇ ਹੈੱਡਕੁਆਰਟਰ ਦੀ ਚੋਰੀ ਵਿੱਚ ਆਪਣੀ ਸ਼ਮੂਲੀਅਤ ਨੂੰ ਲੁਕਾਉਣ ਦੀਆਂ ਲਗਾਤਾਰ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ਾਂ ਤੋਂ ਪੈਦਾ ਹੋਇਆ। "},{"question":"ഈ വാചകം ഏത് പ്രധാന സംഭവത്തെക്കുറിച്ചാണ്: റാംസർ ഉടമ്പടി തണ്ണീർത്തടങ്ങളെ സമുദ്ര-തീരപ്രദേശത്തുള്ളവ, ഉൾനാടൻ തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ, മനുഷ്യ നിർമ്മിത തണ്ണീർത്തടങ്ങൾ എന്നിങ്ങനെ മൂന്നായി തരംതിരിച്ചിട്ടുണ്ട്.","answer":"റാംസർ കൺവെൻഷനെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള മൂന്ന് തരം തണ്ണീർത്തടങ്ങളെക്കുറിച്ചാണ് വാചകം പറയുന്നത്"},{"question":"ਸ਼ਸ਼ੀ ਥਰੂਰ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਸ਼ਸ਼ੀ ਥਰੂਰ (ਜਨਮ ੯ ਮਾਰਚ ੧੯੫੬) ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਮੰਤ੍ਰੀ ਅਤੇ ਤਿਰੂਵਨੰਤਪੁਰਮ,ਕੇਰਲ ਤੋਂ ਦੋ ਬਾਰ ਲੋਕ ਸਭਾ ਦੇ ਸਦੱਸ ਰੇਹ ਚੁੱਕੇ ਹੰਨ. ਇਹ ਭਾਰਤੀ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਕਾੰਗ੍ਰੇਸ ਦੇ ਸੱਦਸ ਹਨ। ਇਸ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇਹ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਉਪ ਮਹਾਸਚਿਵ ਸੀ ਅਤੇ ਮਹਾਸਚਿਵ ਪਦ ਲਈ ੨੦੦੬ ਦੇ ਚੁਣਾਵੀ ਮੈਦਾਨ ਵਿੱਚ ਸੀ। ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਮਹਾਸਚਿਵ ਪਦ ਦੀ ਲੜਾਈ ਵਿੱਚ ਸ਼ਸ਼ੀ ਥਰੂਰ ਦੱਖਣ ਕੋਰੀਆ ਦੇ ਬਾਨ ਕੀ ਮੂਨ ਤੋਂ ਹਾਰ ਗਏ.ਇਹਨਾ ਦੀ ਤੀਜੀ ਪਤਨੀ ਸੁਨੰਦਾ ਪੁਸ਼ਕਰ ਸੀ। ਇਹ ਸਾਹਿਤਕਾਰ(ਲੇਖਕ) ਨੇ। == ਰਚਨਾਵਾਂ ==The Great Indian Novel (1989)The Five Dollar Smile and Other Stories (1990)Show Business (1992)Riot (2001)Reasons of State (1982)India: From Midnight to the Millennium (1997)Nehru: The Invention of India (2003)Bookless in Baghdad (2005)The Elephant, the Tiger, and the Cell Phone: Reflections on India - The Emerging 21st-Century Power (2007)Shadows Across the Playing Field: Sixty Years of India-Pakistan Cricket (2009)Pax Indica : India and the World of the 21st Century (2012)Kerala: God’s own country (2002)"},{"question":"ఈ క్రింది ప్రశ్నకు జవాబు రాయండి:టార్చిలైటు యొక్క భాగాలేవి?","answer":"టార్చిలైటులో ప్రధానంగా విద్యుత్ ఘటాలు, బల్బు, స్విచ్, లోహపు తీగలు ఉంటాయి. ఇవన్నీ లోహపు పాత్రలో ఒక పద్ధతిలో కలపబడి స్విచ్ వేసినప్పుడు బల్బు వెలిగే విధంగా అమర్చబడి ఉంటాయి."},{"question":"வேற்றுமை உருபை இணைத்து தொடரை ஒழுங்குபடுத்தி எழுதுக:மாணவர்கள் வட்டமாக உட்காரச் செய்க,(1) மாணவர்கள் உட்கார வட்டமாகச் செய்க(2) மாணவர்களை வட்டமாக உட்காரச் செய்க(3) மாணவர்களை உட்கார வட்டமாகச் செய்க(4) மாணவர்களை செய்க வட்டமாக உட்கார","answer":"(2) மாணவர்களை வட்டமாக உட்காரச் செய்க."},{"question":"Kí ni orúkọ gómínà ìpínlẹ̀ Anambra?","answer":"Ọlọ́lájùlọ Chukwuma C. Soludo ni."},{"question":"参考下面的段落,然后以相同的语言回答后面的问题:  Diesel S.p.A.是一家意大利零售服装公司,位于意大利布雷甘泽. 它出售牛仔,其他服装,鞋类和配件. 服装系列有两个不同的品牌:柴油和柴油黑金. 还有一条名为\\"柴油孩子\\"的儿童系列. 这家公司以其超现实的广告活动而闻名.  问题:公司的名称是什么?","answer":"Diesel S.p.A."},{"question":"\\"යමක් දුකනම් එය අනාත්මයි \\" මේක තෙරෙන විදිහට උදාහරනයකින් පැහැදිලි කරන්න","answer":"දුක කියන්නෙ පංචූපාදනස්කන්ධය.එය හටගෙන නිරුද්ධ වෙනවා.කිසිවෙකුට එය නතර කරන්න බෑ.පාලනය කරන්න බෑ.ඒක ක්‍රියාවලිය ක්.ඒ නිසා එය අනාත්මයි.ඇසට රූපයක් හමුවන තැන,කනට ශබ්යක්,නාසයට ගන්ධයක් ලෙස මේ ධර්මතා හටගෙන නිරුද්ධ වෙනවා.ඒවා ධර්මතා නිසා අනාත්මයි.අවිද්‍යාව නිසා අපි ඒවා ආත්ම කර ගන්නවා."},{"question":"રાસ્પબેરી પાઇ શું છે?","answer":"રાસ્પબેરી પાઇ એ ક્રેડિટ કાર્ડ જેટલું કોમ્પ્યુટર છે. લોકો તેને સિંગલ-બોર્ડ કોમ્પ્યુટર તરીકે ઓળખે છે કારણ કે તે માત્ર એક જ બોર્ડમાં છે. જોકે રાસ્પબેરી પાઇ એ એકલું જ આ પ્રકારનું કોમ્પ્યુટર નથી, અન્ય પ્રકારનાં કોમ્પ્યુટર્સ પણ પ્રાપ્ત છે. રાસ્પબેરી પાઇ યુનાઇટેડ કિંગડમ માં રાસ્પબેરી પાઇ ફાઉન્ડેશન દ્વારા બનાવવામાં આવ્યું હતું. તેનો ઉદ્દેશ શાળાના વિદ્યાર્થીઓને કોમ્પ્યુટર વિજ્ઞાન શીખવામાં મદદ કરવાનો હતો. ઘણાં લોકોએ કેમેરા, રમતોના સાધનો અને અન્ય વસ્તુઓ રાસ્પબેરી પાઇથી બનાવી છે. અમુક લોકોએ અાનાથી અસામાન્ય વસ્તુઓ પણ બનાવી છે."},{"question":"పరమాణువు అయాన్ గా మారుటకు దోహదపడునది ఏది?A) కేంద్రక ఆవేశంB) ద్రవ్యరాశి సంఖ్యC) న్యూట్రాన్ల సంఖ్యD) ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య","answer":"D) ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య"},{"question":"Đọc đoạn văn sau và trả lời câu hỏi bên dưới:Câu hỏi: Gà rừng là giống hoang dã, nên dễ nuôi, dễ ăn và không cần hạn chế gì khi nuôi. Câu này đúng hay sai?Giống gà rừng tai trắng trưởng thành chỉ nặng hơn một kg, thịt rất chắc và thơm ngon nên nhiều người tìm mua. Ngoài giá trị thương phẩm, gà rừng tai trắng còn làm cảnh. Do nhu cầu thị trường rất lớn nên anh Chinh chủ yếu bán con giống. Gà con sau khi ấp nở khoảng 2,5 tháng tuổi có giá 500.000 đồng một đôi, gà giống sinh sản khoảng 1,2-1,6 triệu, đắt nhất đến 2,4 triệu đồng một đôi. Giá gà cảnh tùy con nhưng thấp nhất một triệu đồng mỗi con. Thị trường của anh Chinh trải rộng khắp các tỉnh thành.Ngoài ra, gà rừng là giống hoang dã, dễ căng thẳng, stress nên cần hạn chế tối đa tiếng ồn nếu không chúng sẽ sợ hãi bay loạn xạ, bỏ ăn. Một yếu tố quan trọng khi nuôi gà rừng là trang trại phải có nhiều cây cối, vừa tạo bóng mát vừa có chỗ cho gà trú ngụ cả ngày lẫn đêm mà không cần chuồng trại phức tạp.","answer":"Câu này sai vì trong bài có ghi gà rừng là giống hoang dã, dễ căng thẳng, stress nên cần hạn chế tối đa tiếng ồn nếu không chúng sẽ sợ hãi bay loạn xạ, bỏ ăn."},{"question":"මගේ මයර්ස්-බ්‍රිග්ස් පෞරුෂත්වය මගේ දිගුකාලීන වෘත්තීය හැකියාවන් තීරණය කරයිද?","answer":"නැත, ඔබේ Myers-Briggs පෞරුෂ වර්ගය ඔබේ වෘත්තීය මාර්ගය පුරෝකථනය නොකරයි. ඔබේ පෞරුෂය ඔබ කවුරුන්ද යන්නෙහි මූලික අංගයකි. Myers-Briggs Type Indicator (MBTI) යනු ඔබේ අභ්‍යන්තරයට එදිරිව බාහිර මට්ටම, ප්‍රත්‍යක්ෂ පෝලිම්වලට සංවේදීතාව සහ ඔබ නව තොරතුරු ඇගයීමට ලක් කරන ආකාරය විස්තර කිරීමට කෙටි යෙදුමකි. ලබා දී ඇති වෘත්තීය මාර්ගයක ඔබේ සාර්ථකත්වයට හෝ අසාර්ථකත්වයට මෙම සාධක තනි තනිව දායක විය හැකි නමුත්, ඒ කිසිවකට සංඛ්‍යානමය වශයෙන් සාර්ථකත්වය හෝ අසාර්ථකත්වය පුරෝකථනය කළ නොහැක."},{"question":"इन्डो-युरोपियन भाषाहरूको बारेमा केही भन्।","answer":"इन्डो-युरोपियन भाषाहरू अधिकांश युरोप, इरानी पठार र उत्तरी भारतीय उपमहाद्वीपका मूल निवासी हुन्। यस परिवारका केही युरोपेली भाषाहरू - अङ्ग्रेजी, फ्रेन्च, पोर्चुगली, रुसी, डच र स्पेनिश - आधुनिक कालमा उपनिवेशवादको माध्यमबाट विस्तार भएका छन् र अहिले धेरै महाद्वीपहरूमा बोलिन्छन्। इन्डो-युरोपियन परिवार धेरै शाखा वा उप-परिवारहरूमा विभाजित छ, जसमध्ये भाषाहरू आज पनि जीवित रहेका आठ समूहहरू छन्: अल्बेनियन्, आर्मेनियाली, बाल्टो-स्लाभिक, सेल्टिक, जर्मनिक, हेलेनिक, इन्डो-इरानी, र इटालिक/रोमान्स; र अन्य नौ उपविभागहरू जुन अहिले लोप भइसकेका छन्।आज, सबैभन्दा धेरै देशी वक्ताहरू भएका इन्डो-युरोपियन भाषाहरू हिन्दी, अङ्ग्रेजी, स्पेनिश, बंगाली, फ्रेन्च, रुसी, पोर्चुगिज, जर्मन र पञ्जाबी हुन्, प्रत्येकमा १० करोडभन्दा बढी स्थानीय वक्ताहरू छन्। अरू धेरै साना छन् र लोप हुने खतरामा छन्।कुल मिलाएर, विश्वको जनसंख्याको ४६% (३.२ अरब मानिसहरू) ले पहिलो भाषाको रूपमा इन्डो-युरोपियन भाषा बोल्छन् - कुनै पनि भाषा परिवारको सबैभन्दा उच्च। एथनोलोगको अनुमान अनुसार, त्यहाँ लगभग ४४५ जीवित इन्डो-युरोपियन भाषाहरू छन्, जसमध्ये दुई तिहाइ (३१३) भन्दा बढी इन्डो-इरानी शाखासँग सम्बन्धित छन्।सबै इन्डो-युरोपियन भाषाहरू एउटै प्रागैतिहासिक भाषाबाट उत्पन्न भएका हुन्, भाषिक रूपमा प्रोटो-इण्डो-युरोपियनको रूपमा पुनर्निर्माण गरिएको छ, जुन नियोलिथिकदेखि प्रारम्भिक कांस्य युगमा बोलिन्छ। भौगोलिक स्थान जहाँ यो भनिएको थियो, प्रोटो-इन्डो-युरोपियन मातृभूमि, धेरै प्रतिस्पर्धी परिकल्पनाहरूको वस्तु भएको छ; अकादमिक सहमतिले कुर्गन परिकल्पनालाई समर्थन गर्दछ, जसले मातृभूमिलाई पोन्टिक-क्यास्पियन स्टेप्पे हो जुन अहिले युक्रेन र दक्षिणी रूस हो, यमनाया संस्कृति र अन्य सम्बन्धित पुरातात्विक संस्कृतिहरूसँग सम्बन्धित छ। जब पहिलो लिखित रेकर्डहरू देखा पर्यो, इन्डो-युरोपियन पहिले नै धेरै युरोप, दक्षिण एशिया र पश्चिमी एशियाको भागमा बोलिने धेरै भाषाहरूमा विकसित भइसकेको थियो। इन्डो-युरोपियनको दस्तावेजी प्रमाण कांस्य युगमा माइसेनियन ग्रीक र हिटाइट र लुवियानको एनाटोलियन भाषाहरूको रूपमा देखा पर्‍यो। सबैभन्दा पुरानो अभिलेखहरू पृथक हित्ती शब्दहरू र नामहरू हुन्—अन्यथा असम्बन्धित अक्काडियन भाषा, एक सेमिटिक भाषामा लेखिएका पाठहरूमा अन्तर्निहित छन्, जुन २० औं शताब्दी ईसा पूर्वको पूर्वी एनाटोलियाको कुल्टेपेको अश्शूरी उपनिवेशका पाठहरूमा पाइन्छ। यद्यपि मूल प्रोटो-इण्डो-युरोपियन जनसंख्याको कुनै पुरानो लिखित अभिलेखहरू बाँकी छैनन्, तिनीहरूको संस्कृति र धर्मका केही पक्षहरूलाई छोरी संस्कृतिहरूमा पछिल्ला प्रमाणहरूबाट पुनर्निर्माण गर्न सकिन्छ। इन्डो-युरोपियन परिवार ऐतिहासिक भाषाविज्ञानको लागि महत्त्वपूर्ण छ किनकि यसमा कुनै पनि ज्ञात परिवारको दोस्रो-सबैभन्दा लामो रेकर्ड गरिएको इतिहास छ, पूर्व-अरब इजिप्शियन र सेमिटिक भाषाहरूको रूपमा अफ्रोएसियाटिक परिवार पछि। इन्डो-युरोपियन भाषाहरू बीचको पारिवारिक सम्बन्धको विश्लेषण र तिनीहरूको साझा स्रोतको पुनर्निर्माण १९ औं शताब्दीमा एक शैक्षिक अनुशासनको रूपमा ऐतिहासिक भाषाविज्ञानको कार्यप्रणालीको विकासको लागि केन्द्रीय थियो।इन्डो-युरोपियन परिवार कुनै पनि अन्य भाषा परिवारसँग कुनै पनि टाढाको आनुवंशिक सम्बन्धको माध्यमबाट जोडिएको थाहा छैन। तर, यसका लागि धेरै विवादित प्रस्तावहरू आएका छन्।"},{"question":"Apakah maksud \\"bau-bau bacang\\"?","answer":"Ia bermaksud persaudaraan yang jauh. Contohnya, saya mesti melawat Zainon apabila ke Terengganu kerana kami memang ada bau-bau bacang."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai arang itu jikalau dibasuh dengan air mawar sekalipun tiada akan putih\\"?","answer":"Maksudnya adalah sifat jahat susah dibuang"},{"question":" गुरू गोविंद सिंगाचा खून कोठे झाला ?","answer":"नांदेड येथे"},{"question":"मध्यकालीन नेपालमा काठमाडौं उपत्यकाको ऐतिहासिक महत्व व्याख्या गर्नुहोस्।","answer":"मध्यकालीन नेपालको काठमाडौं उपत्यका सांस्कृतिक र राजनीतिक केन्द्रको रूपमा ठूलो ऐतिहासिक महत्व राख्छ। यो व्यापार, कला, र धार्मिक विविधताको केन्द्र थियो, विभिन्न राज्यहरू यस रणनीतिक रूपमा महत्त्वपूर्ण क्षेत्रमा नियन्त्रणको लागि दौडिरहेका थिए।"},{"question":"Existe-il d’autres Paris dans le monde ?","answer":"Oui ! On en compte pas moins de 14 rien qu’aux États-Unis, dont un Paris au Texas, et en Canada, en Ontario. Il existe aussi un Paris au Togo, en Afrique, et un Paree en Australie."},{"question":"திருவாரூர் கோயிலின் மூலவர் பெயர் என்ன?(அ) ஆதிவராகப் பெருமாள்(ஆ) மயூரநாதர்(இ) பஞ்சபூத தீர்த்தங்கள்(ஈ) தியாகராஜர்","answer":"பதில்: (அ) ஆதிவராகப் பெருமாள்"},{"question":"కింద ఇచ్చిన వాక్యాన్ని వ్యతిరేకార్థక వాక్యంగా రాయండివిద్యార్థులు నేడు రాజకీయాలలో ఎంతో ఆసక్తి కలిగియున్నారు.","answer":"విద్యార్థులు నేడు రాజకీయాలలో ఎంతో ఆసక్తి కలిగి లేరు."},{"question":"Opurọ buruku lawọn ṣọja Naijiria, Fẹmi Falana lo sọ bẹẹ ","answer":"Gbajumọ ajafẹtọọ nni,  Fẹmi Falana, ti sọ pe, ibẹrubojo ni ko ni i jẹ ki pupọ ninu awọn eeyan ti wọn padanu ọmo wọn ninu ikọlu to waye ni Lẹkki le yọju sita. Ati pe awọn ṣọja ilẹ yii ko sọ ootọ ẹyọ kan bayii lori iṣẹlẹ naa, irọ nla ni wọn n pa fọmọ Naijiria gbogbo.Ninu ifọrọwerọ kan ti Amofin agba yii ṣe pẹlu oludasilẹ ileeṣẹ iwe iroyin Sahara, Ọmoyẹle Ṣoworẹ, lori ẹrọ alatagba Zoom ni Falana, ti sọrọ yii.O ni ọrọ orilẹ-ede yii ye awọn eeyan ẹ yekeyeke, nitori ẹ gan-an lọpọ ninu awọn ti wọn gbe digbadigba lọ si ọsibitu lasiko ti ibọn ba wọn ni Lẹkki fi yara gba ile wọn lọ ni kete ti wọn ti gbadun diẹ.Falana fi kun un pe ohun ti wọn sọ fawọn eeyan ọhun ni pe awọn gan-an ni ijọba yoo da ọrọ ọhun le lori nigba to ba ya, ti wọn yoo si ba wọn ṣẹjọ gidi. O lohun tawọn mi-in gbọ ninu wọn niyẹn, ti wọn fi yara ba ẹsẹ wọn sọrọ  ni kete ti alaafia ti to wọn lara.Ninu ọrọ ẹ naa lo ti rọ ajọ orilẹ-ede agbaye ki wọn ma ṣe da ileeṣẹ oloogun lohun lori awijare wọn nipa ikọlu to waye ni too-geeti Lẹkki, l’Ekoo.Falana, sọ pe opurọ aye lawọn ṣọja Naijiria, ati pe wọn ko ṣẹṣẹ maa parọ. O ni ti eeyan ba ti n wa gbogbo ibajẹ aye pata, lọdọ awọn ologun Naijiria gan-an ni ki wọn wa a si.  O lawọn oloogun lo ti kọkọ sọ pe awọn kọ lawọn kọlu awọn ọdọ to n ṣewọde, nigba to tun ya ni wọn sọ pe awọn lawọn wa nibẹ, ati pe ijọba Eko lo ni ki awọn lọ sibẹ.Falana, ti waa rọ awọn orilẹ-ede agbaye ki wọn ma ṣe gba ọrọ awọn ileeṣẹ ologun Naijiria gbọ rara, nitori bi wọn ti ṣe mọ irọ pa daadaa, bẹẹ ni iwa eru mi-in bii ikowojẹ ati ẹtan kun ọwọ wọn.Amofin agba yii waa fi kun un pe niwọn igba ti Gomina Babajide Sanwo-Olu ti gba wi pe loootọ leeyan meji ku lasiko ikọlu ọhun, dajudaju awọn meji to ku yii, awọn ṣọja ti wọn ran niṣe naa lo pa wọn atawọn mi-in ti oku wọn ti dawati bayii, ti ibẹrubojo ko jẹ ki awọn eeyan wọn jade lati sọrọ. O ni ọrọ ṣi n bọ lori ẹ lai pẹ rara, aṣiri gbogbo yoo si tu sita."},{"question":"கேள்வி:இந்தியாவின் மூலதனத் தலைநகர் என்று அழைக்கப்படும் நகரம்? \\t1. கல்கத்தா2. மும்பை3. டில்லி4. சென்னை","answer":" பதில்: 2. மும்பை"},{"question":"Fraz 1: 1 BFTS te antrene elèv ki soti nan Royal Australian Navy ak Fleet Air Arm nan Lame Ostralyen an. Fraz 2: 1 BFTS te antrene elèv ki soti nan Lame Ostralyen an ak Royal Ostralyen Marin an Fleet Air Arm. Kesyon: Èske Fraz 1 ak Fraz 2 eksprime menm sans? Wi oswa Non?","answer":"Non"},{"question":"கேள்வி : சூரியனின் வயது ? ","answer":"பதில் : 500 கோடி ஆண்டுகள்"},{"question":"सामाजिकीकरण भनेको के हो ?","answer":"समाजका हरेक सदस्यहरूले समाजका मूल्य मान्यता ग्रहण गर्नें, मेलमिलाप, सहकार्य, सहयोगको आदानप्रदान गर्ने तथा आपसी सम्मानका व्यवहार सिवने एवम्‌ अभ्यास गरनें प्रक्रियालाई सामाजिकीकरण भनिन्छ।"},{"question":"Hãy nêu quy tắc dấu ngoặc đối với số nguyên.","answer":"Lời giải:Quy tắc dấu ngoặc:Nếu đằng trước dấu ngoặc có dấu “-“ thì ta sẽ đổi dấu tất cả các số hạng trong ngoặc.Nếu đằng trước dấu ngoặc có dấu “+” thì ta sẽ giữ nguyên dấu tất cả các số hạng trong ngoặc."},{"question":"Berikan penerangan ringkas untuk Universiti Malaysia Sarawak (UNIMAS) dalam ayat-ayat yang tidak melebihi 70 perkataan. ","answer":"Universiti Malaysia Sarawak (UNIMAS) merupakan salah sebuah universiti baharu yang terdapat di Malaysia. Universiti ini merupakan universiti kelapan yang ditubuhkan di Malaysia dan merupakan yang pertama dicetuskan di bawah Wawasan 2020. Ia ditubuhkan secara rasminya pada 24 Disember 1992. Pada 1994, UNIMAS telah berpindah ke kampus sementaranya di Kota Samarahan, Sarawak.Kini, UNIMAS mempunyai 8 fakulti, 3 institut dan 7 pusat."},{"question":"ઈશા ફાઉન્ડેશનના મુખ્ય સિદ્ધાંતો જણાવો.","answer":"ઈશા ફાઉન્ડેશનની યોગ પ્રત્યેની નવીન અભિગમ અને સમાજ સેવા પ્રત્યેની પ્રતિબદ્ધતા માટે પ્રશંસા કરવામાં આવી છે. શાંતિ અને ટકાઉ વિકાસને પ્રોત્સાહન આપવાના તેના કાર્ય માટે સંયુક્ત રાષ્ટ્ર દ્વારા ફાઉન્ડેશનને માન્યતા આપવામાં આવી છે.અહીં ઈશા ફાઉન્ડેશનના કેટલાક મુખ્ય સિદ્ધાંતો છે:આંતરિક પરિવર્તન: ફાઉન્ડેશન માને છે કે સાચું પરિવર્તન અંદરથી આવે છે, અને યોગ અને ધ્યાન વ્યક્તિગત વિકાસ અને આધ્યાત્મિક જાગૃતિ માટેના શક્તિશાળી સાધનો છે.સાર્વત્રિક સર્વસમાવેશકતા: ફાઉન્ડેશન તમામ ધર્મો અને પશ્ચાદભૂના લોકોને આવકારે છે અને તેના ઉપદેશો કોઈ ચોક્કસ ધર્મ સાથે જોડાયેલા નથી.સામાજિક સેવા: ફાઉન્ડેશન સમુદાયને પાછા આપવામાં માને છે, અને તેની પાસે શિક્ષણ, આરોગ્યસંભાળ અને પર્યાવરણીય સંરક્ષણને સમર્થન આપવાના કાર્યક્રમો સહિત અનેક સામાજિક સેવા પહેલ છે.ઈશા ફાઉન્ડેશન એ એક આદરણીય અને પ્રભાવશાળી સંસ્થા છે જેણે યોગ અને આધ્યાત્મિકતાના ક્ષેત્રમાં મહત્વપૂર્ણ યોગદાન આપ્યું છે. ફાઉન્ડેશનના ઉપદેશો અને પ્રથાઓએ વિશ્વભરના અસંખ્ય લોકોને શાંતિ, સુખ અને પરિપૂર્ણતા શોધવામાં મદદ કરી છે."},{"question":"文中の主な言葉を見つけて、その内容を説明しなさい。 3月から、来年の春に大学を卒業する学生のための、会社の説明会が始まりました。仕事を紹介するウェブサイトの会社は、来年大学を卒業する学生を、どのくらい入れる予定か会社に聞きました。科学を専門に勉強をした学生を増やすと答えた会社は29.8％でした。それ以外の学生を増やすと答えた会社は、27.7％でした。どちらも前の年より増えました。働く人を増やしたい会社が多いため、50%ぐらいの会社は、予定どおりの数の学生を入れるのが難しいと考えています。学生を集めるために給料を上げることを考えているか聞くと、59％の会社が「初めて会社に入る人の給料を上げる」と答えました。5万円ぐらい上げると言っている会社もあります。学生が会社に申し込むのを待つのではなくて、会社が学生をスカウトする方法を始める会社も増えています。","answer":"文にある主な言葉とその内容はこちらです。"},{"question":"วันนี้คุณเป็นอย่างไรบ้าง","answer":"ฉันสบายดี"},{"question":"පහත තුන් තෙරවිල්ල තෝරන්න.පලතුරු තවාන","answer":"පලතුරු නම් බෙලි , තවාන නම් ගොල්ල = බෙලි ගොල්ල , ගොළු බෙල්ල"},{"question":"Tuliskan sebuah karangan yang bertajuk \\" Kepentingan Semangat Kejiranan Kepada Masyarakat\\".","answer":"Nusa tercinta kita Malaysia merupakan negara yang mempunyai anak watan berbilang kaum dan hidup secara bersama sehati sejiwa ibarat  peribahasa seikat bak sirih, serumpun bak serai.  Sehubungan dengan itu, kebanyakan anggota masyarakat hidup berjiran di kawasan bandar ataupun di kawasan luar bandar dan mereka saling berhubung, bertemu dan berurusan antara satu sama lain. Namun terdapat lakaran suram yang menyelubungi kita bahawa ada pandangan yang menyatakan bahawa semangat kejiranan dalam kalangan masyarakat Malaysia pada masa ini dikatakan semakin terhakis ibarat hidup segan mati tak mahu. Banyak kempen dan  usaha telah dijalankan oleh pelbagai pihak untuk merapatkan kembali hubungan dalam kalangan jiran kerana semangat kejiranan begitu penting dalam kehidupan bermasyarakat.41Sebenarnya semangat kejiranan dapat memupuk kerjasama dalam kalangan anggota masyarakat di sesuatu tempat . Kerjasama ini boleh dipupuk melalui penglibatan anggota masyarakat dalam pelbagai aktiviti yang diadakan di kawasan tempat mereka tinggal. Aktiviti kemasyarakatan seperti gotong-royong, majlis sambutan perayaan  atau perjumpaan bulanan komuniti dapat mempertemukan semua jiran, saling berkenalan dan merapatkan hubungan . Mereka akan lebih mesra, saling membantu bagai aur dengan tebing tanpa membezakan warna kulit, bangsa atau kepercayaan. Hal ini menunjukkan bahawa semangat kejiranan yang dipupuk dapat membentuk kerjasama dalam kalangan anggota masyarakat seterusnya membentuk ukhuwah yang kukuh dan ampuh.Selain itu semangat kejiranan juga penting kerana dapat membentuk semangat kekitaan dan melahirkan masyarakat yang bersatu padu. Mengimbas kembali Peristiwa 13 Mei 1969 menunjukkan bahawa jika masyarakat tidak bersatu padu dan berpecah-belah, negara akan musnah dan kehidupan anggota masyarakat tidak akan selesa dan aman. Tuntasnya, semangat kejiranan membolehkan semua anggota masyarakat memahami antara satu sama lain. Masyarakat yang berbilang kaum ini boleh mempelajari  perbezaan budaya dan sistem sosial masyarakat lain seterusnya memahami sensitiviti mereka agar dapat bertoleransi, bekerjasama dan saling menghormati. Tegasnya semangat kejiranan penting dalam membentuk masyarakat yang bersatu padu dan seterusnya dapat memacu pembangunan negara ke arah kegemilangan.Di samping itu, semangat kejiranan juga penting kepada negara kerana memudahkan kerajaan melaksanakan pelbagai program pembangunan dan membawa kemajuan kepada rakyat. Slogan Negara Maju Rakyat Sihat menunjukkan apabila rakyat hidup dalam keadaan sihat sejahtera maka pelbagai rancangan pembangunan dapat diatur, dirancang dan dilaksanakan secara lancar tanpa sebarang kekangan. Jika masyarakat dapat hidup bersama dalam suasana yang aman dan harmoni maka segala kemajuan yang disediakan oleh kerajaan di seluruh pelosok tanah air akan dapat dinikmati bersama-sama secara adil dan saksama. Sebagai contohnya, kerajaan telah berupaya membina pelbagai kemudahan dan infrastrukutr di kawasan taman-taman perumahan seperti dewan orang ramai, balai raya, taman permainan kanak-kanak mahupun pusat komuniti atas inisiatif, semangat kejiranan dan perpaduan yang ditunjukkan oleh anggota masyarakat di sesetengah kawasan tempat tinggal. Jelaslah semangat kejiranan penting bagi membantu anggota masyarakat dalam suatu kawasan kejiranan menikmati pelbagai kemudahan awam yang disediakan oleh pihak kerajaan.Negara yang cemerlang lahir daripada rakyatnya yang berhemah tinggi dan hidup bersatu padu seia sekata . Jika masyarakat dapat berganding bahu dan saling mengekalkan kehidupan yang harmoni maka negara akan melakar kejayaan gemilang. Semangat kejiranan merupakan salah satu elemen penting dan vital yang membantu melahirkan anggota masyarakat yang harmoni, mempunyai jati diri dan  semangat cinta akan negara . Melalui hubungan kejiranan, pelbagai aktiviti berbentuk pemupukan nilai-nilai patriotisme dapat diimplimentasikan. Sebagai contoh, mengibarkan jalur gemilang, mengadakan pameran sempena ulang tahun kemerdekaan negara ataupun menyertai perarakan dalam sesebuah pesta. Datuk Azhar Bin Mansor merupakan  contoh paling jelas, dan atas sokongan  rakyat Malaysia membolehkan beliau melakukan pelayaran solo mengelilingi dunia sambil mengibarkan Jalur Gemilang dengan penuh kejayaan. Hal Ini jelas menunjukkan keharmonian kehidupan rakyat Malaysia membolehkan mereka  melakukan sesuatu hal dan perkara yang amat hebat bagi melonjakkan Malaysia di persada antarabangsa.43Semangat kejiranan yang wujud dalam kalangan masyarakat Malaysia yang berbilang kaum juga penting sebagai produk pelancongan. Sesungguhnya, kedatangan pelancong asing ke negara ini banyak disebabkan kehidupan masyarakat Malaysia yang unik, mempunyai pelbagai seni budaya yang menarik dan hidup secara harmoni dalam komuniti kejiranan. Sesungguhnya, perpaduan masyarakat banyak membantu menarik kehadiran pelancong terutamanya ketika musim perayaan besar. Sebagai contohnya pada sambutan Hari Kemerdekaan, Majlis Rumah Terbuka dan sambutan pesta-pesta tertentu menampilkan perpaduan masyarakat berbilang kaum di negara kita yang amat  disukai oleh para pelancong asing tersebut . Selain di kawasan bandar, produk pelancongan seperti Program Homestay atau Inap Desa di kawasan luar bandar juga dapat menunjukkan semangat hidup berjiran dalam kalangan masyarakatnya . Maka sememangnya semangat kejiranan dalam kalangan masyarakat Malaysia sangat berfaedah dan membawa pulangan ekonomi yang begitu memberangsangkan kepada negara.Intihanya, semangat kejiranan merupakan sebahagian daripada amalan dan menjadi budaya masyarakat di Malaysia yang menjadikan negara kita unik pada pandangan masyarakat di luar sana malah dikenali di seluruh dunia. Tuntasnya, Semangat kejiranan bukan sahaja penting dalam mengekalkan suasana harmoni dalam kalangan rakyat di negara kita malah sumbangannya cukup besar terutamanya bagi memastikan Malaysia terus cemerlang dan mampu berdaya saing pada masa akan datang kerana  rakyatnya yang bersahsiah terpuji bagi melahirkan modal insan berminda kelas pertama yang dapat memacu negara tercinta ke arah kegemilangan di puncak jagat."},{"question":"\\"ഇന്ത്യയിലെ കേരളത്തിലെ മലബാർ തീരത്തോട് ചേർന്നുള്ള ഒരു നഗരമാണ് കോഴിക്കോട് . കാലിക്കറ്റ്‌ എന്ന പേരിലും അറിയപ്പെടുന്നു. കേരളത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ വലിയ നഗരവും കോഴിക്കോട് ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനവുമാണ്. ബ്രിട്ടീഷ്‌ ഭരണ കാലത്ത്‌ മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഭാഗമായിരുന്ന മലബാർ ജില്ലയുടെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നു. കേരളത്തിലെയും ഇന്ത്യയിലെ തന്നെയും പുരാതന തുറമുഖ നഗരമാണ്. \\"മുൻ ഖണ്ഡികയിലെ വിഷയം എന്താണ്?","answer":"കോഴിക്കോട് എന്ന സ്ഥലത്തെക്കുറിച്ചാണ് ഈ ഭാഗം. കേരളത്തിലെ ഒരു ജില്ലയാണ് കോഴിക്കോട്. ഈ ജില്ല അതിന്റെ ഭക്ഷണത്തിന് പ്രസിദ്ധമാണ്. "},{"question":"Buğday tenliler nasıl giyinmeli?","answer":"Beyaz tenlilerin aksine, güneşte kızarmak yerine bronzlaşma eğiliminde olan buğday tenliler; gardırobunda daha geniş renk yelpazesine sahip olabilir. Giymeniz gereken renkler: Koyu mor, soluk bej, mercan ve tüm koyu renkler. Kaçınmanız gereken renkler: Sarı, fıstık yeşili, hardal."},{"question":"Дүйнөдөгү эң биринчи болгон окуялар жөнүндө айтып бере аласыңбы?","answer":"Баарынан кызыгы үтүк пайда болгонго чейин көмөч казанга окшош идишке көмүрдүн чогун салып алып үтүктөшкөн. Көмүр менен иштеген үтүк болсо 18-кылымдын ортосунда пайда болгон. Бирок бул үтүктөр абдан оор болуп кээ бирлеринин салмагы 10кг га чейин жеткен. 19-кылымда көмүрдүн ордуна спирт же керосин күйгүзүп пайдаланышкан. Атайын темир идишке спиртти же керосинди куюп аны күйгүзүп ысып чыккандан киийн үтүктөп башташкан. 1903-жылы Эрл Ричардсон электр менен иштеген үтүктү ойлоп тапкан. Бул ойлоп табуусу көптөгөн кожойкелер тарабынан бааланган."},{"question":"Manana ny teny mikorontana ianao: \\"OOVL\\"Fantaro ny teny marina amin'ny teny malagasy.","answer":"Ny teny marina dia hoe \\"VOLO\\"."},{"question":"بحثت في الإنترنت عن إجابة لهذا السؤال: ما إسم أول مولود في الإسلام ؟. لكني لم أجد إجابة ، هل تستطيع الإجابة عليه؟","answer":"بالتأكيد الإجابة الصحيحة هي سيدنا عبد الله بن الزبير."},{"question":"จงเขียนต่อบทความนี้ให้สมบูรณ์ - สรุปเหรียญพาราลิมปิกฤดูร้อน 2012 เป็นรายชื่อของจำนวนเหรียญประเภทต่างๆ ที่ชาติต่างๆเข้าร่วมโอลิมปิกชนะระหว่างการแข่งขันพาราลิมปิกฤดูร้อน 2012","answer":"ณ กรุงลอนดอน สหราชอาณาจักร ตั้งแต่ 29 สิงหาคม ถึง 9 กันยายน พ.ศ. 2555 นักกีฬาเข้าร่วมการแข่งขันทั้งหมด 4,302 คนจาก 164 ประเทศ ในการแข่งขัน 503 รายการใน 20 ชนิดกีฬา"},{"question":"السؤال: من هي ذات النطاقين؟","answer":"الإجابة: أسماء بنت أبي بكر"},{"question":"নিচের অনুচ্ছেদের বিষয় কি? মুক্তিযুদ্ধকালীন তিনি পাকিস্তানের পক্ষে সরাসরি অবস্থান নেন এবং বংলাদেশের স্বাধীনতার বিরোধিতা করেন। মুক্তিযুদ্ধকালীন সময় পশ্চিম পাকিস্তানি শাসকদের উদ্যোগে ১৯৭১ সালের ৩ সেপ্টেম্বার ডাঃ আবদুল মুতালিব মালেককে গভর্নর নিয়োগ করা হয় এবং তার অধীনে তৎকালীন পূর্ব পাকিস্তানে ১৭ সেপ্টেম্বার একটি প্রাদেশিক সরকার গঠন করা হয় যেখানে আব্বাস আলী খান 'শিক্ষামন্ত্রী' হিসাবে নিযুক্ত হন এবং তা গ্রহণ করেন। যুদ্ধ-অব্যাহতির পর মুক্তিযুদ্ধে বাংলাদেশ বিরোধী কর্মকাণ্ডের জন্য তিনি \\"দালাল আইন, ১৯৭২\\"-এর অধীনে দোষী-সাব্যস্ত হয়ে যাবজ্জীবন কারাদন্ডে দন্ডিত হন। পরবর্তীতে রাষ্ট্রপতি শেখ মুজিবর রহমানের 'সাধারণ ক্ষমা' ঘোষণার পর সুনির্দিষ্ট গুরুতর অভিযোগের অভাবে তাকে মুক্তি দেওয়া হয়।","answer":"এখানে বাংলাদেশের মুক্তিযুদ্ধ এবং একজন যুদ্ধাপরাধীকে নিয়ে কথা বলা হচ্ছে। "},{"question":"క్రింద ఇచ్చిన సినిమా పాటలోని ఒక భాగం యొక్క సాహిత్యంపై విశ్లేషణ చెయ్యండి:వేల వేల వత్సరాల కేళిలో మానవుడుదయించిన శుభవేళలోవీచె మలయమారుతాలు పుడమి పలికె స్వాగతాలుమాలికలై తారకలే మలిచె కాంతి తోరణాలు","answer":"ఒక జీవి పుట్టుక ఆ జీవి స్వంతానిది కాదు. ఆ పుట్టుక వెనుక ఎన్నో జీవుల, ఎన్నో వేల సంవత్సరాల పరిణామం ఉంది. అందుకే దీన్ని మహాకవి శ్రీశ్రీ ఒకే ముక్కలో తేల్చేశాడు.  “వేల వేల వత్సరాల కేళిలో మానవుడుదయించిన శుభవేళలో…” అని. అంటే మన పుట్టుక మన వ్యక్తిగతం కాదు. మనలో ఉన్న పదార్థం, చైతన్యం (వైదిక సంప్రదాయం ప్రకారం ఆత్మ, శరీరం) ఏవీ మన వ్యక్తిగతం కాదు. మన స్వార్జితం అంతకంటే కాదు. అదంతా సమాజానిదే.సమస్త జీవ కోటిదే. ఈ అనంత జీవ కోటిలో మనమూ అంతర్భాగాలం మాత్రమే. కాబట్టి సమస్త ప్రాణి కోటి శ్రేయస్సే మన శ్రేయస్సు.  వేల వేల సంవత్సరాలనుండి జగత్కారకుడైన పరబ్రహ్మ ఆడుతున్న ఆటలో మానవ సృష్టికి ఆయుత్తమైన శుభ సమయంలో సువాసనలతో కూడిన పరిమళగంధాలు వెదజల్లే వృక్షములతో నిండిన మలయ పర్వతము నుండి పిల్లగాలులు వీస్తుండగా, నక్షత్రాలు హారాలుగా మారి కాంతులు వెదజల్లుతుండగా భూమి స్వాగతం పలికిందట. ఎంత గొప్ప ఊహ.  ఏమి కల్పనా చాతుర్యం."},{"question":"هل الطب التقليدي آمن؟","answer":"وقد دعت منظمة الصحة العالمية باستمرار إلى دمج ممارسات ومنتجات الطب التقليدي، التي تلبي معايير الجودة والمأمونية والفعالية، في النُظُم الصحية الوطنية.وتُستخدم الأدوية والعلاجات العشبية، مثل الوخز بالإبر والمُعالَجَة المِثْلِيَّة، على نطاق واسع في أنظمة الطب التقليدي. ومعظمها متاح بسهولة وسهل الاستخدام. ونظرًا لأن العديد منها يعد طبيعيًا، يُنظر إليها على أنها آمنة وصحية أكثر من المواد الصيدلانية. ومع ذلك، خلافًا للاعتقاد السائد، فإن منتجات الطب التقليدي ليست آمنة دائمًا ويمكن أن تكون لها عواقب صحية سلبية، خاصةً عند استخدامها مع أدوية أخرى (انظر هنا) أو عند تناولها بجرعات عالية.ويحتاج المستخدمون إلى أن يكونوا على دراية أفضل بالفوائد والخصائص الفعلية للأشكال التقليدية من العلاج ومخاطرها المحتملة، وأن يكون لديهم إمكانية الوصول إلى المعلومات الموثوقة والواضحة والمتاحة بسهولة. ويُعرِّض الاستخدام غير السليم المستهلكين لخطر الإصابة بالآثار الجانبية الخطيرة المحتملة نتيجةً للحساسية، والتفاعلات الدوائية، وتلوث المنتجات بالمبيدات الحشرية والمعادن الثقيلة وغيرها من المواد، أو الإصابات التي يسببها الممارسون عديمو الخبرة أو المُدرَّبون تدريبًا ضعيفًا.ويجب أن يتبع أي منتج أو علاج للطب التقليدي والتكميلي بروتوكولًا صارمًا، وأن يخضع للاختبارات والتجارب السريرية لضمان جودته وفعاليته وسلامة المرضى."},{"question":"س144 - مرض ينتج عن قلة الأنسولين في الجسم ؟","answer":"ج144- السكري"},{"question":"Odpowiedz na to pytanie: Gdzie znajduje się Kornwalia?","answer":"Kornwalia znajduje się w południowo-zachodniej Anglii."},{"question":"¿Quién es Freya en la mitología nórdica? ","answer":"Freya o Freyja es una diosa de la mitología nórdica y germánica. En las Eddas, Freya es descrita como la diosa del amor, la belleza y la fertilidad. La gente la invocaba para obtener felicidad en el amor,​ asistir en los partos​ y para tener buenas estaciones."},{"question":"Okwu baa n'ego","answer":"Igbo nye esere ọnụ ya"},{"question":"ప్రశ్న : ఢిల్లీ సుల్తానుల కాలం నాటి సామాజిక మరియు ఆర్థిక జీవనం గురించి క్లుప్తంగా వ్రాయండి.","answer":"సామాజిక జీవనము:విదేశీ ఇస్లామీయులు సమాజములో ప్రముఖ స్థానంలో వుంటూ అనేక సదుపాయాలు పొందుతూ, పాలనను ప్రభావితము చేయగలిగేవారు.భారతీయ ముస్లింలు భోదకులుగాను, న్యాయాధికారులుగాను, ఇతర వృత్తులు చేసుకుంటూ ద్వితీయ స్థానములో వుండేవారు.ఇతర ప్రజలలో చేతివృత్తుల వారు, కళాకారులు, వ్యాపారస్తులు, దుకాణదారులు మొదలగు వారు శ్రామికవర్గంగా పరిగణించబడేవారు.విదేశీ ముస్లింలు, స్థానిక ముస్లింలు అనే రెండు శాఖలు వుండేవి."},{"question":"“Ит куйругун түйүштүрүү” деген сөздү кандай түшүнөсүз?","answer":"“Ит куйругун түйүштүрүү” деген – жөн турган адамдарды бири-бирине кайраштыруу, араздаштыруу, ортого бүлүк салуу, бузуу деген маанини түшүндүрөт.–Баягыл дагы кызматка барыптыр, эми эки айга жетпей ит куйругун түйүштүрө баштайт,–дейт."},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity.Fanambarana: \\"Tsy mety velona mihintsy ilay finday\\"","answer":"Ny fanambarana teo aloha dia manondro alahelo. Malahelo ianao fa tsy mety velona ilay finday."},{"question":"Наведіть приклад питання в цій категорії: історія","answer":"Питання: Коли Авраам Лінкольн був обраний президентом Сполучених Штатів?Відповідь: У 1860 році."}]`),E={name:"App",components:{PoemCard:K},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:B,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},S={class:"search-container"},T={class:"card-container"},M=["disabled"],C={key:0},D={key:1};function x(e,a,r,d,l,t){const g=p("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",S,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),y(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=u=>l.searchQuery=u),placeholder:"Search..."},null,512),[[h,l.searchQuery]])]),n("div",T,[(i(!0),o(w,null,j(t.filteredPoems,(u,b)=>(i(),c(g,{key:b,poem:u},null,8,["poem"]))),128))]),t.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:l.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...u)=>t.loadMore&&t.loadMore(...u))},[l.isLoading?(i(),o("span",D,"Loading...")):(i(),o("span",C,"See more"))],8,M)):I("",!0)])}const P=k(E,[["render",x],["__scopeId","data-v-63707435"]]),H=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"library/6.md","filePath":"library/6.md"}'),R={name:"library/6.md"},L=Object.assign(R,{setup(e){return(a,r)=>(i(),o("div",null,[f(P)]))}});export{H as __pageData,L as default};
